[
    {
        "user_id": "100001074805483",
        "user_name": "Robertas Balakauskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas",
        "post_id": "3677903432472619",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677903432472619/",
        "post_creation_timestamp": 1722952187,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.youtube.com/watch?v=9OH5wSiWUZg",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzkwMzQzMjQ3MjYxOQ==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677856535810642",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677856535810642/",
        "post_creation_timestamp": 1722947744,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 3,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 3
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "BieloroZZianai vis bando \u012ftikinti lenkus :) bet lenkai \u017eino kas buvo ir yra lietuviai bei Lietuva :)",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Nzg1NjUzNTgxMDY0Mg==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2Nzc4NTY1MzU4MTA2NDI=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001065326056",
        "user_name": "Armage Donas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3",
        "post_id": "3677697045826591",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677697045826591/",
        "post_creation_timestamp": 1722930058,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 18,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 9
            },
            {
                "reaction_id": "444813342392137",
                "reaction_name": "Piktas (-a)",
                "reaction_count": 7
            },
            {
                "reaction_id": "908563459236466",
                "reaction_name": "Li\u016bdnas (-a)",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100001175919030",
            "user_name": "Raimundas Lumbis Lietuva",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/RaimisLumbisLietuva",
            "post_url": null,
            "post_text": "Kaimynai i\u0161 bbd respublikos."
        },
        "comment_count": 14,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 1,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzY5NzA0NTgyNjU5MQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMTA2NTMyNjA1NjpWSzozNjc3Njk3MDQ1ODI2NTkx",
        "comments": [
            {
                "text": "Jie ne tik nesugeba lietuvi\u0173 kalbos i\u0161mokti, bet net \u017eenkl\u0173 nesupranta - mentaliai ne\u012fgal\u016bs.",
                "comment_creation_timestamp": 1722934141,
                "legacy_comment_id": "3677727605823535",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677727605823535&reply_comment_id=3677751565821139",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "7 - Mi\u0144sk",
                "comment_creation_timestamp": 1722932465,
                "legacy_comment_id": "3677709835825312",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677709835825312",
                "author": {
                    "name": "Gerard Maksymiuk",
                    "id": "100007006533908",
                    "url": "https://www.facebook.com/gerard.maksymiuk"
                }
            },
            {
                "text": "Vokietis filmuoja?",
                "comment_creation_timestamp": 1722934320,
                "legacy_comment_id": "3677729229156706",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677729229156706&reply_comment_id=3677735385822757",
                "author": {
                    "name": "Jolanta Jollen",
                    "id": "100003864462660",
                    "url": "https://www.facebook.com/jolanta.jollen"
                }
            },
            {
                "text": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430\u043c\u0441 \u0434\u0430\u043f\u044b\u0437\u0434\u044b",
                "comment_creation_timestamp": 1722940239,
                "legacy_comment_id": "3677782645818031",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677782645818031",
                "author": {
                    "name": "Valdas Gru\u0161as",
                    "id": "100000011471500",
                    "url": "https://www.facebook.com/Barabuikas"
                }
            },
            {
                "text": "Jie ir per A juostas i\u0161si\u0161iepia varo",
                "comment_creation_timestamp": 1722935511,
                "legacy_comment_id": "3677739569155672",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677739569155672",
                "author": {
                    "name": "Edmundas Zelkus",
                    "id": "100001784373388",
                    "url": "https://www.facebook.com/edmundas.zelkus"
                }
            },
            {
                "text": "aziatai",
                "comment_creation_timestamp": 1722942138,
                "legacy_comment_id": "3677800415816254",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677800415816254",
                "author": {
                    "name": "Me\u0161ka Bandera",
                    "id": "100010730377726",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100010730377726"
                }
            },
            {
                "text": "epolicija.lt",
                "comment_creation_timestamp": 1722943159,
                "legacy_comment_id": "3677810695815226",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677697045826591/?comment_id=3677810695815226",
                "author": {
                    "name": "Edgaras Dir\u017eius",
                    "id": "1022825610",
                    "url": "https://www.facebook.com/molochas"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100002247240762",
        "user_name": "Jurijus Meilunas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/meilord",
        "post_id": "3677841455812150",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677841455812150/",
        "post_creation_timestamp": 1722946299,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 2,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Ventspils \u043d\u0430\u0448!",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Nzg0MTQ1NTgxMjE1MA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100022513221179",
        "user_name": "Andrzej \u017beromski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100022513221179",
        "post_id": "3677779389151690",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677779389151690/",
        "post_creation_timestamp": 1722938629,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100063440275786",
            "user_name": "L24.lt",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100063440275786",
            "post_url": null,
            "post_text": null
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Nzc3OTM4OTE1MTY5MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAyMjUxMzIyMTE3OTpWSzozNjc3Nzc5Mzg5MTUxNjkw",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677020382560924",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677020382560924/",
        "post_creation_timestamp": 1722623757,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "444813342392137",
                "reaction_name": "Piktas (-a)",
                "reaction_count": 7
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "61550738188296",
            "user_name": "Li\u0107viny",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/Litsviny",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u041a\u043b\u0443\u0431 \u00abLi\u0107viny\u00bb \u043f\u0440\u0430\u0432\u0451\u045e \u0432\u044b\u0434\u0430\u0442\u043d\u044b \u0442\u0440\u044d\u043d\u0456\u0440\u043e\u0432\u0430\u0447\u043d\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\n\n\u0423\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u043c\u0435\u043b\u0456 \u043c\u0430\u0433\u0447\u044b\u043c\u0430\u0441\u0446\u044c \u0430\u0434\u0442\u0430\u0447\u044b\u0446\u044c \u0441\u0432\u0430\u0435 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0456 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0431\u044b \u0456 \u043f\u0430\u043b\u0435\u043f\u0448\u044b\u0446\u044c \u0441\u0432\u0430\u044e \u043c\u0435\u0442\u043a\u0430\u0441\u0446\u044c. \u0421\u043f\u0430\u0447\u0430\u0442\u043a\u0443 \u043c\u044b \u043f\u0440\u0430\u0439\u0448\u043b\u0456 \u0456\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0430\u0436 \u043f\u0430 \u0442\u044d\u0445\u043d\u0456\u0446\u044b \u0431\u044f\u0441\u043f\u0435\u043a\u0456, \u043f\u0430\u0441\u043b\u044f \u0447\u0430\u0433\u043e \u043a\u043e\u0436\u043d\u044b \u0437\u043c\u043e\u0433 \u043f\u0430\u0441\u043f\u0440\u0430\u0431\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c \u0441\u044f\u0431\u0435 \u045e \u0440\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0442\u044b\u043f\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430\u0439 \u0437\u0431\u0440\u043e\u0456.\n\n\u0423\u0441\u0435 \u045e\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u0456\u0441\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d\u044b\u043c\u0456 \u0456 \u0430\u0442\u0440\u044b\u043c\u0430\u043b\u0456 \u0448\u043c\u0430\u0442 \u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0430\u045e \u0456 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u045e.\n\u0414\u0437\u044f\u043a\u0443\u0435\u043c \u043d\u0430\u0448\u044b\u043c \u0456\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0430\u0440\u0430\u043c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0444\u0435\u0441\u0456\u0439\u043d\u044b \u043f\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434 \u0456 \u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u043d\u044b\u044f \u0432\u0435\u0434\u044b!\n\n\u0414\u0430\u043b\u0443\u0447\u044b\u0446\u0446\u0430 \u0434\u0430 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0443: @Licvinybot\n\n\u0414\u0430\u043f\u0430\u043c\u0430\u0433\u0447\u044b \u043a\u043b\u0443\u0431\u0443:\n\ud83d\udcb8 https://donate.stripe.com/9AQ16C5Pk4II7kc8wC\n\n\u041d\u0430\u0448\u044b\u044f \u0441\u0430\u0446\u044b\u044f\u043b\u044c\u043d\u044b\u044f \u0441\u0435\u0442\u043a\u0456:\n\u26aa\ufe0f\u2022\u0406\u043d\u0441\u0442\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c: klub_licviny\n\ud83d\udd34\u2022\u0422\u044d\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c (BY): Klub \u201cLicviny\u201d\n\u26aa\ufe0f\u2022\u0422\u044d\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c (LT): Klubas \u201cLicviny\u201d\n\n\ud83c\udf10 https://www.licviny.lt\n\ud83c\udf10 https://www.licviny.lt/lt"
        },
        "comment_count": 15,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Tai vyksta Lietuvoje?\n\nhttps://www.facebook.com/share/v/H3mgtEvbP1R1ZUqh/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzAyMDM4MjU2MDkyNA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzcwMjAzODI1NjA5MjQ=",
        "comments": [
            {
                "text": "Turim klastinga prie\u0161a viduje. \u0160itie niekada negins Lietuvos. Grei\u010diau padarys perversm\u0105 Lietuvoje . Su \u0161\u016bkiais ,,Vilno na\u0161e,, , ,,Litva eto Belorus,, arba ,,Belorus eto Litva,, . M\u016bs\u0173 idiotai esantys vald\u017eioje \u0161ito nemato....",
                "comment_creation_timestamp": 1722858684,
                "legacy_comment_id": "3677032265893069",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677032265893069&reply_comment_id=3677033235892972",
                "author": {
                    "name": "Rimantas Vetus",
                    "id": "100044640201008",
                    "url": "https://www.facebook.com/rimantas.vetus"
                }
            },
            {
                "text": "Kaip manote,jeigu tarkime ta paramilitarin\u0117 grupuot\u0117 licSvinai gyvenantys Vilniuje,patys ar su Baltarusijos KGB padedami surenkt\u0173 karin\u0119 provokacij\u0105 u\u017epuolant ginklu Baltarusijos pasenie\u010dius juos su\u0161audant ir u\u017eimant Baltarusijos pasienio punkt\u0105.Kaip galvojate kokie b\u016btu tolimesni Luka\u0161enkos ir Putino veiksmai Lietuvos at\u017evilgiu?",
                "comment_creation_timestamp": 1722864634,
                "legacy_comment_id": "3677096012553361",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677096012553361&reply_comment_id=3677109842551978",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Tai BY ar Litvinai ? \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                "comment_creation_timestamp": 1722859580,
                "legacy_comment_id": "3677041662558796",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677041662558796&reply_comment_id=3677324215863874",
                "author": {
                    "name": "Andrius Dail",
                    "id": "100076995424166",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166"
                }
            },
            {
                "text": "I\u0161kart matyti, i\u0161 kur gotovilos napadenije !",
                "comment_creation_timestamp": 1722930696,
                "legacy_comment_id": "3677695602493402",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677695602493402",
                "author": {
                    "name": "Jonas Paulauskas",
                    "id": "100084858469308",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308"
                }
            },
            {
                "text": "Ir pas m\u016bs\u0173  yra ruo\u0161iami teoristai, atejus X valandai jie  pridirbs drak\u0173",
                "comment_creation_timestamp": 1722937013,
                "legacy_comment_id": "3677752849154344",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677752849154344",
                "author": {
                    "name": "Vytautas Rumbutis",
                    "id": "100004597896307",
                    "url": "https://www.facebook.com/vytautas.rumbutis.3"
                }
            },
            {
                "text": "siaip tai ta organizacija registruota Lietuvoj,bet jiem uzdrausta turet tikrus ginklus,aplamai Lietuvoj juk uzdraude rusakalbiam net savigynos ginklus, buvo cia ne taip senai smarve pakilus,verke kad p azeidziamos ju teises,del negalejimo legaliai isigyt savidinos ginklu.\nVideo greiciausiai filmuotas Ukrainoj,ten kur yra prieiga prie tikru ginklu",
                "comment_creation_timestamp": 1722929809,
                "legacy_comment_id": "3677688832494079",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677688832494079",
                "author": {
                    "name": "Marius Valincius",
                    "id": "100000562855347",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100000562855347"
                }
            },
            {
                "text": "Valstyb\u0117s saugumo departamentas turetu atsakyti i \u0161ita klausyma.",
                "comment_creation_timestamp": 1722859313,
                "legacy_comment_id": "3677038499225779",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677038499225779",
                "author": {
                    "name": "Andrius Dail",
                    "id": "100076995424166",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166"
                }
            },
            {
                "text": "Treniruojasi imti Vilni\u0173? Juk j\u0173 vis\u0173 galvose yra Vilna na\u0161a. Jie Minsko ne\u0161turmuos.",
                "comment_creation_timestamp": 1722881342,
                "legacy_comment_id": "3677272642535698",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677020382560924/?comment_id=3677272642535698",
                "author": {
                    "name": "Vida Vitkeviciene",
                    "id": "100003102428833",
                    "url": "https://www.facebook.com/vida.vitkeviciene.5"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100064627004345",
        "user_name": "The Polish Commonwealth",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100064627004345",
        "post_id": "3677471869182442",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677471869182442/",
        "post_creation_timestamp": 1722661223,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064627004345",
            "user_name": "The Polish Commonwealth",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100064627004345",
            "post_url": null,
            "post_text": "On August 3, 1775, Tsarina Catherine II issued a manifesto informing about the final liquidation of the heart of the Cossacks, the Zaporozhian Sich. According to it, the use of the name Zaporozhian Cossacks was also prohibited. Cossack revolts, which disturbed the peace in the south-eastern lands of the Polish-Lithuanian Commonwealth, and especially the largest of them - led by Bohdan Khmelnytsky, caused that in the second half of the 17th century a significant part of the Ukrainian lands - Zaporizhia, Kiev, Chernihiv and Seversk provinces and part of the Brac\u0142aw region fell away from the body of the Commonwealth and partially fell under the rule of Moscow and Turkey.\nThe Cossack hetmanate, desiring independence, manoeuvring for years between Poland, Turkey and Moscow, having separated from Poland, was not able to exist as an independent state. On June 15, 1775, the Muscovite army under the command of Peter Tekely, in the strength of 10 infantry regiments, 8 cavalry regiments and 13 regiments of Don Cossacks, implementing the project of Grigory Potemkin, surrounded the fortifications of Sich and announced that Sich had been liquidated.\nThe superiority of the Russian troops was so great that they surrendered without a fight. Most of the Cossacks fled at night in canoes to the lands of the Crimean Khanate, while the fortifications and buildings were demolished, the archives and treasury were taken to Moscow, and the elders: the basket ataman Pyotr Kalniszewski, the military writer H\u0142oba and judge Pavlo Holovaty were arrested and sentenced to prison or exile. The whole operation took place on the occasion of the return of the Russian army from the Turkish front after the conclusion of the Treaty of K\u00fcch\u00fck Kainarja on July 21, 1774.\n\nThe Zaporizhian Sich \u2013 the center of the anti-feudal struggle of the people, introducing anarchy, could not exist in an absolutist and centralized power, which was Russia at that time, and Russian expansionism aimed at absorbing the fertile steppes of Zaporizhia, perfectly suitable for colonization.\n\n\"The Cossack lands were annexed partly to the Novorossiya Governorate, and partly to the Azov Governorate. Russian administration and judiciary were introduced, the military treasury was liquidated, all traces of autonomy were erased. Zaporizhzhia has become a part of the Russian state. Most of the Cossacks were turned into ... peasants (from whom they always felt superior), some were incorporated into various Russian regiments or settled in new areas\".\n\nCatherine II's manifesto read: \"The Zaporozhian Sich was destroyed with the exclusion of the name of the Zaporozhian Cossacks for future years (...) at our command by their actions (...) and the disobedience to our highest orders shown by the Cossacks\".\n\nThe lands of Zaporizhzhia were given to the tsarist courtiers - Grigory Potemkin, Alexander Vyazemsky, Prince Prozorovsky and Kirill Razumovsky.\nTwo years after the first partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth, the Cossacks wishing to exist independently of Polish, which had rolled a sea of Polish blood, ceased to exist.\n\nOn the photo: J\u00f3zef Brandt's painting \"Zaporozhian Cossacks\". \n\n          Historia-Wczoraj i Dzi\u015b. POST July 30 at 11:56 AM \u00b7 \n3 sierpnia 1775 roku caryca Katarzyna II wyda\u0142a manifest informuj\u0105cy o ostatecznym zlikwidowaniu serca kozaczyzny, Siczy Zaporoskiej. W jego my\u015bl zabroniono r\u00f3wnie\u017c u\u017cywania samej nazwy Kozacy zaporoscy. Bunty kozackie, kt\u00f3re m\u0105ci\u0142y pok\u00f3j w po\u0142udniowo-wschodnich ziemiach Rzeczypospolitej, a zw\u0142aszcza najwi\u0119kszy z nich - pod wodz\u0105 Bohdana Chmielnickiego sprawi\u0142y, \u017ce w II po\u0142owie XVII w. znaczna cz\u0119\u015b\u0107 ziem ukrainnych - Zaporo\u017ce, woj. kijowskie, czernichowskie i siewierskie oraz cz\u0119\u015b\u0107 brac\u0142awskiego odpad\u0142y od cia\u0142a Rzeczypospolitej i dosta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bciowo pod panowanie Moskwy i Turcji.\nPragn\u0105cy samodzielno\u015bci hetmanat kozacki lawiruj\u0105c przez lata mi\u0119dzy Polsk\u0105, Turcj\u0105 i Moskw\u0105 od\u0142\u0105czywszy si\u0119 od Polski nie by\u0142 w stanie istnie\u0107 jako samodzielne pa\u0144stwo. 15 czerwca roku 1775 wojska moskiewskie pod dow\u00f3dztwem Piotra Tekely w sile 10 pu\u0142k\u00f3w piechoty, 8 pu\u0142k\u00f3w kawalerii i 13 pu\u0142k\u00f3w Kozak\u00f3w do\u0144skich, realizuj\u0105c projekt Grigorija Potiomkina, otoczy\u0142y umocnienia Siczy i og\u0142osi\u0142y, \u017ce Sicz zosta\u0142a zlikwidowana.\nPrzewaga wojsk rosyjskich by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce poddano si\u0119 bez walki. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Kozak\u00f3w uciek\u0142a w nocy cz\u00f3\u0142nami na ziemie Chanatu Krymskiego, natomiast umocnienia i budynki zosta\u0142y rozebrane, archiwum i skarbiec wywiezione do Moskwy, a starszyzna: Ataman koszowy Piotr Kalniszewski, pisarz wojskowy H\u0142oba i s\u0119dzia Paw\u0142o Ho\u0142owaty aresztowana i skazana na wi\u0119zienia lub zes\u0142anie. Ca\u0142a operacja odby\u0142a si\u0119 przy okazji powrotu armii rosyjskiej z frontu tureckiego po zawarciu w dniu 21 lipca roku 1774 traktatu w K\u00fccz\u00fck Kajnard\u017cy.\n\nSicz Zaporoska \u2013 o\u015brodek antyfeudalnej walki ludu, wprowadzaj\u0105cy anarchi\u0119, nie m\u00f3g\u0142 istnie\u0107 w absolutystycznym i scentralizowanym mocarstwie, jakim by\u0142a wtedy Rosja a ekspansjonizm rosyjski, d\u0105\u017cy\u0142 do wch\u0142oni\u0119cia \u017cyznych step\u00f3w Zaporo\u017ca, nadaj\u0105cych si\u0119 znakomicie pod kolonizacj\u0119.\n\n\u201eZiemie kozackie przy\u0142\u0105czono cz\u0119\u015bciowo do guberni noworosyjskiej, a cz\u0119\u015bciowo do azowskiej. Wprowadzono rosyjsk\u0105 administracj\u0119 i s\u0105downictwo, zlikwidowano skarb wojskowy, zatarto wszelkie \u015blady autonomii. Zaporo\u017ce sta\u0142o si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 sk\u0142adow\u0105 pa\u0144stwa rosyjskiego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Kozak\u00f3w zamieniono w ... ch\u0142opstwo (od kt\u00f3rego zawsze czuli si\u0119 lepsi), cz\u0119\u015b\u0107 wcielono do r\u00f3\u017cnych pu\u0142k\u00f3w rosyjskich b\u0105d\u017a osiedlono na nowych terenach\u201d.\n\nManifest Katarzyny II brzmia\u0142: \u201eSicz Zaporoska zosta\u0142a zniszczona z wykluczeniem na przysz\u0142e lata i samej nazwy zaporoskich Kozak\u00f3w (\u2026) na rozkaz nasz przez post\u0119pki swoje (\u2026) i okazane przez Kozak\u00f3w niepos\u0142usze\u0144stwo wobec naszych najwy\u017cszych rozkaz\u00f3w\u201d.\n\nZiemie Zaporo\u017ca nadano dworzanom carskim - Grigorijowi Potiomkinowi, Aleksandrowi Wiaziemskiemu, ksi\u0119ciu Prozorowskiemu oraz Kiry\u0142owi Razumowskiemu.\nDwa lata po pierwszym rozbiorze Rzeczypospolitej kozaczyzna pragn\u0105ca istnie\u0107 niezale\u017cnie od Polski, kt\u00f3ra utoczy\u0142a morze polskiej krwi, przesta\u0142a istnie\u0107.\n\nNa fot.: Obraz J\u00f3zefa Brandta \"Kozacy zaporoscy\". \n\nhttps://www.facebook.com/photo?fbid=786024073745497&set=a.384876323860276 https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02isFUnGr97nkuHsuwwjgKvLdcnNKSuCHLY9uAhDzAxDPQCxTw3HdvPLk7UbAC6jPEl&id=100070137347913 PC Painting J\u00f3zef Brandt's painting Zaporozhian Cossacks https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/453477906_786024077078830_742018575365399679_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=x3w3eGGzflAQ7kNvgExbNcX&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00_AYA67RxjlNpya-HCjzweWd6-3xZdkjtH1YeVrHRhHfB4Mw&oe=66B1F796"
        },
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzQ3MTg2OTE4MjQ0Mg==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100014233120255",
        "user_name": "Dainius Vaitkevicius",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014233120255",
        "post_id": "3677647012498261",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677647012498261/",
        "post_creation_timestamp": 1533564760,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 2,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzY0NzAxMjQ5ODI2MQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAxNDIzMzEyMDI1NTpWSzozNjc3NjQ3MDEyNDk4MjYx",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100014233120255",
        "user_name": "Dainius Vaitkevicius",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014233120255",
        "post_id": "3677646835831612",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677646835831612/",
        "post_creation_timestamp": 1533559690,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 3,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 3
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzY0NjgzNTgzMTYxMg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAxNDIzMzEyMDI1NTpWSzozNjc3NjQ2ODM1ODMxNjEy",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100064627004345",
        "user_name": "The Polish Commonwealth",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100064627004345",
        "post_id": "3677471725849123",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677471725849123/",
        "post_creation_timestamp": 1722661223,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064627004345",
            "user_name": "The Polish Commonwealth",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100064627004345",
            "post_url": null,
            "post_text": "On August 3, 1775, Tsarina Catherine II issued a manifesto informing about the final liquidation of the heart of the Cossacks, the Zaporozhian Sich. According to it, the use of the name Zaporozhian Cossacks was also prohibited. Cossack revolts, which disturbed the peace in the south-eastern lands of the Polish-Lithuanian Commonwealth, and especially the largest of them - led by Bohdan Khmelnytsky, caused that in the second half of the 17th century a significant part of the Ukrainian lands - Zaporizhia, Kiev, Chernihiv and Seversk provinces and part of the Brac\u0142aw region fell away from the body of the Commonwealth and partially fell under the rule of Moscow and Turkey.\nThe Cossack hetmanate, desiring independence, manoeuvring for years between Poland, Turkey and Moscow, having separated from Poland, was not able to exist as an independent state. On June 15, 1775, the Muscovite army under the command of Peter Tekely, in the strength of 10 infantry regiments, 8 cavalry regiments and 13 regiments of Don Cossacks, implementing the project of Grigory Potemkin, surrounded the fortifications of Sich and announced that Sich had been liquidated.\nThe superiority of the Russian troops was so great that they surrendered without a fight. Most of the Cossacks fled at night in canoes to the lands of the Crimean Khanate, while the fortifications and buildings were demolished, the archives and treasury were taken to Moscow, and the elders: the basket ataman Pyotr Kalniszewski, the military writer H\u0142oba and judge Pavlo Holovaty were arrested and sentenced to prison or exile. The whole operation took place on the occasion of the return of the Russian army from the Turkish front after the conclusion of the Treaty of K\u00fcch\u00fck Kainarja on July 21, 1774.\n\nThe Zaporizhian Sich \u2013 the center of the anti-feudal struggle of the people, introducing anarchy, could not exist in an absolutist and centralized power, which was Russia at that time, and Russian expansionism aimed at absorbing the fertile steppes of Zaporizhia, perfectly suitable for colonization.\n\n\"The Cossack lands were annexed partly to the Novorossiya Governorate, and partly to the Azov Governorate. Russian administration and judiciary were introduced, the military treasury was liquidated, all traces of autonomy were erased. Zaporizhzhia has become a part of the Russian state. Most of the Cossacks were turned into ... peasants (from whom they always felt superior), some were incorporated into various Russian regiments or settled in new areas\".\n\nCatherine II's manifesto read: \"The Zaporozhian Sich was destroyed with the exclusion of the name of the Zaporozhian Cossacks for future years (...) at our command by their actions (...) and the disobedience to our highest orders shown by the Cossacks\".\n\nThe lands of Zaporizhzhia were given to the tsarist courtiers - Grigory Potemkin, Alexander Vyazemsky, Prince Prozorovsky and Kirill Razumovsky.\nTwo years after the first partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth, the Cossacks wishing to exist independently of Polish, which had rolled a sea of Polish blood, ceased to exist.\n\nOn the photo: J\u00f3zef Brandt's painting \"Zaporozhian Cossacks\". \n\n          Historia-Wczoraj i Dzi\u015b. POST July 30 at 11:56 AM \u00b7 \n3 sierpnia 1775 roku caryca Katarzyna II wyda\u0142a manifest informuj\u0105cy o ostatecznym zlikwidowaniu serca kozaczyzny, Siczy Zaporoskiej. W jego my\u015bl zabroniono r\u00f3wnie\u017c u\u017cywania samej nazwy Kozacy zaporoscy. Bunty kozackie, kt\u00f3re m\u0105ci\u0142y pok\u00f3j w po\u0142udniowo-wschodnich ziemiach Rzeczypospolitej, a zw\u0142aszcza najwi\u0119kszy z nich - pod wodz\u0105 Bohdana Chmielnickiego sprawi\u0142y, \u017ce w II po\u0142owie XVII w. znaczna cz\u0119\u015b\u0107 ziem ukrainnych - Zaporo\u017ce, woj. kijowskie, czernichowskie i siewierskie oraz cz\u0119\u015b\u0107 brac\u0142awskiego odpad\u0142y od cia\u0142a Rzeczypospolitej i dosta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bciowo pod panowanie Moskwy i Turcji.\nPragn\u0105cy samodzielno\u015bci hetmanat kozacki lawiruj\u0105c przez lata mi\u0119dzy Polsk\u0105, Turcj\u0105 i Moskw\u0105 od\u0142\u0105czywszy si\u0119 od Polski nie by\u0142 w stanie istnie\u0107 jako samodzielne pa\u0144stwo. 15 czerwca roku 1775 wojska moskiewskie pod dow\u00f3dztwem Piotra Tekely w sile 10 pu\u0142k\u00f3w piechoty, 8 pu\u0142k\u00f3w kawalerii i 13 pu\u0142k\u00f3w Kozak\u00f3w do\u0144skich, realizuj\u0105c projekt Grigorija Potiomkina, otoczy\u0142y umocnienia Siczy i og\u0142osi\u0142y, \u017ce Sicz zosta\u0142a zlikwidowana.\nPrzewaga wojsk rosyjskich by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce poddano si\u0119 bez walki. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Kozak\u00f3w uciek\u0142a w nocy cz\u00f3\u0142nami na ziemie Chanatu Krymskiego, natomiast umocnienia i budynki zosta\u0142y rozebrane, archiwum i skarbiec wywiezione do Moskwy, a starszyzna: Ataman koszowy Piotr Kalniszewski, pisarz wojskowy H\u0142oba i s\u0119dzia Paw\u0142o Ho\u0142owaty aresztowana i skazana na wi\u0119zienia lub zes\u0142anie. Ca\u0142a operacja odby\u0142a si\u0119 przy okazji powrotu armii rosyjskiej z frontu tureckiego po zawarciu w dniu 21 lipca roku 1774 traktatu w K\u00fccz\u00fck Kajnard\u017cy.\n\nSicz Zaporoska \u2013 o\u015brodek antyfeudalnej walki ludu, wprowadzaj\u0105cy anarchi\u0119, nie m\u00f3g\u0142 istnie\u0107 w absolutystycznym i scentralizowanym mocarstwie, jakim by\u0142a wtedy Rosja a ekspansjonizm rosyjski, d\u0105\u017cy\u0142 do wch\u0142oni\u0119cia \u017cyznych step\u00f3w Zaporo\u017ca, nadaj\u0105cych si\u0119 znakomicie pod kolonizacj\u0119.\n\n\u201eZiemie kozackie przy\u0142\u0105czono cz\u0119\u015bciowo do guberni noworosyjskiej, a cz\u0119\u015bciowo do azowskiej. Wprowadzono rosyjsk\u0105 administracj\u0119 i s\u0105downictwo, zlikwidowano skarb wojskowy, zatarto wszelkie \u015blady autonomii. Zaporo\u017ce sta\u0142o si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 sk\u0142adow\u0105 pa\u0144stwa rosyjskiego. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Kozak\u00f3w zamieniono w ... ch\u0142opstwo (od kt\u00f3rego zawsze czuli si\u0119 lepsi), cz\u0119\u015b\u0107 wcielono do r\u00f3\u017cnych pu\u0142k\u00f3w rosyjskich b\u0105d\u017a osiedlono na nowych terenach\u201d.\n\nManifest Katarzyny II brzmia\u0142: \u201eSicz Zaporoska zosta\u0142a zniszczona z wykluczeniem na przysz\u0142e lata i samej nazwy zaporoskich Kozak\u00f3w (\u2026) na rozkaz nasz przez post\u0119pki swoje (\u2026) i okazane przez Kozak\u00f3w niepos\u0142usze\u0144stwo wobec naszych najwy\u017cszych rozkaz\u00f3w\u201d.\n\nZiemie Zaporo\u017ca nadano dworzanom carskim - Grigorijowi Potiomkinowi, Aleksandrowi Wiaziemskiemu, ksi\u0119ciu Prozorowskiemu oraz Kiry\u0142owi Razumowskiemu.\nDwa lata po pierwszym rozbiorze Rzeczypospolitej kozaczyzna pragn\u0105ca istnie\u0107 niezale\u017cnie od Polski, kt\u00f3ra utoczy\u0142a morze polskiej krwi, przesta\u0142a istnie\u0107.\n\nNa fot.: Obraz J\u00f3zefa Brandta \"Kozacy zaporoscy\". \n\nhttps://www.facebook.com/photo?fbid=786024073745497&set=a.384876323860276 https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02isFUnGr97nkuHsuwwjgKvLdcnNKSuCHLY9uAhDzAxDPQCxTw3HdvPLk7UbAC6jPEl&id=100070137347913 PC Painting J\u00f3zef Brandt's painting Zaporozhian Cossacks https://scontent-lga3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/453477906_786024077078830_742018575365399679_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=x3w3eGGzflAQ7kNvgExbNcX&_nc_ht=scontent-lga3-1.xx&oh=00_AYA67RxjlNpya-HCjzweWd6-3xZdkjtH1YeVrHRhHfB4Mw&oe=66B1F796"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzQ3MTcyNTg0OTEyMw==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3670698223193140",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3670698223193140/",
        "post_creation_timestamp": 1722167621,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 7,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 7
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064810863510",
            "user_name": "\u0420\u0430\u0434\u044b\u0451 \u0421\u0432\u0430\u0431\u043e\u0434\u0430",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/svaboda.org",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u041d\u0430\u0434\u043f\u0456\u0441 \u0437\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u044b 28 \u043b\u0456\u043f\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u043b\u0456\u0442\u043e\u045e\u0441\u043a\u0430\u0439 \u043c\u043e\u0432\u0435. \u0410\u043f\u0440\u043e\u0447 \u0433\u044d\u0442\u0430\u0433\u0430, \u0443 \u043a\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0440\u0430\u0437\u044c\u0431\u0456\u043b\u0456 \u0432\u0430\u043a\u043d\u043e, \u043f\u0430\u0432\u0435\u0434\u0430\u043c\u043b\u044f\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430.\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u044f\u00bb.\n\n\u041a\u0440\u0430\u043c\u0443 \u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0441\u044b\u043c\u0431\u043e\u043b\u0456\u043a\u0456 \u0456 \u0441\u0443\u0432\u044d\u043d\u0456\u0440\u0430\u045e Kropka \u0443 \u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u044b \u0412\u0456\u043b\u044c\u043d\u0456 \u043f\u0430 \u0430\u0434\u0440\u0430\u0441\u0435 Savi\u010diaus g. 6 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u043b\u0456 \u0431\u044b\u043b\u044b \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u0432\u044f\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044c\u043c\u0456\u0446\u0435\u0440 \u0424\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430\u045e \u0456 \u044f\u0433\u043e\u043d\u0430\u044f \u0436\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0433\u0430. \u041f\u0430\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0446\u0443\u0435 \u045e \u0442\u044b\u043c \u043b\u0456\u043a\u0443 \u0437 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0456, \u044f\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u043c\u0443\u0448\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0430\u043a\u0456\u043d\u0443\u043b\u0456 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c."
        },
        "comment_count": 6,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "BieloroZZianai bando i\u0161sibalinti. U\u017era\u0161as su klaidom :)",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MDY5ODIyMzE5MzE0MA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzA2OTgyMjMxOTMxNDA=",
        "comments": [
            {
                "text": "Lietuviai geriausiu atveju tokiame kontekste b\u016bt\u0173 driogztel\u0117j\u0119 \"pyzdinkit namo...\" blogiausiu \"valinkit\", bet tikrai ne gr\u012f[\u0161]kite. Bet gerai, kai jie tokie buki, lengva susigaudyti, kas i\u0161 ties\u0173 t\u0105 \u0161akn\u012f knisa.",
                "comment_creation_timestamp": 1722903874,
                "legacy_comment_id": "3677466602516302",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670698223193140/?comment_id=3677466602516302",
                "author": {
                    "name": "Au\u0161ra Auk\u0161tait\u0117",
                    "id": "100087601001053",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100087601001053"
                }
            },
            {
                "text": "Svarbu tos \u0161vabros supranta \ud83d\ude09",
                "comment_creation_timestamp": 1722250873,
                "legacy_comment_id": "3671408989788730",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670698223193140/?comment_id=3671408989788730",
                "author": {
                    "name": "Andrius Zastartas",
                    "id": "100073847182493",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100073847182493"
                }
            },
            {
                "text": "Kaip ir Na\u0161oj Nivoj, apie klaidas neu\u017esimenama, kad skaitytojams \u012ftarimo nekilt\u0173.. \ud83d\ude42",
                "comment_creation_timestamp": 1722171896,
                "legacy_comment_id": "3670721479857481",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670698223193140/?comment_id=3670721479857481&reply_comment_id=3670721739857455",
                "author": {
                    "name": "Jonas Paulauskas",
                    "id": "100084858469308",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308"
                }
            },
            {
                "text": "Skaldyk ir valdyk principas. Ra\u0161yta primityviai visi\u0161kai nemokan\u010dio lietuvi\u0161kos gramatikos \u017emogaus.",
                "comment_creation_timestamp": 1722860785,
                "legacy_comment_id": "3677054169224212",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670698223193140/?comment_id=3677054169224212",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100002247240762",
        "user_name": "Jurijus Meilunas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/meilord",
        "post_id": "3677454122517550",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677454122517550/",
        "post_creation_timestamp": 1722517404,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100073613513703",
            "user_name": "Ali Allahverdizadeh",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/ali.allahverdi.1990",
            "post_url": null,
            "post_text": "\ud83d\udd34 The borders of the empire of the Huns of Europe\n\n As the descendants of Saka-Scythian Turks, the Huns were ethnic Turkic people who created a huge empire in Asia and Europe during the next seven decades.  The most powerful king of the Huns was called Attila the Great. After Attila's accession to the throne, the Huns became the most powerful empire in Europe and became the leader of the European arena with numerous victories against all European nations.\n\n According to the genetic research, eleven late Xiongnu skeletons with the highest ratio of Western Eurasian affinities in the ancient Sarmatian group are placed from different places in the western and central steppe, which shows a gene flow from a new source of western descent related to the Sarmatians.\n\n We have stated that the Turoks migrated from ancient Asia to the north, i.e. the area north of the Caspian Sea, and lived in the body of the Sarmatian empire called Turcae, which migrated to East Asia (Altai) after a while.  [Primary migration route from west to east]\n\n #Hun\n #Scythian Turks\n\nA response to falsification of history by Wikipedia"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzQ1NDEyMjUxNzU1MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMjI0NzI0MDc2MjpWSzozNjc3NDU0MTIyNTE3NTUw",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3675662539363375",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675662539363375/",
        "post_creation_timestamp": 1722714816,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 15,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 15
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 45,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Jau bieloroZZianai ir Kernav\u0119 prichvatizuoti sugalvojo :D (\u017ei\u016br. komentar\u0105)\nVilniana\u0161ysty/kernav\u0117na\u0161ysty/krymna\u0161ysty",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTY2MjUzOTM2MzM3NQ==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Dar tarybiniais laikais vykdant archeologinius kasin\u0117jimus Kernav\u0117je buvo aptikti kapyninai, kuriuose palaikai buvo aptikti su kry\u017eeliais, kasin\u0117jim\u0173 archeologin\u0117s ataskaitos buvo u\u017eslaptintos, m\u016bs\u0173 laikais pana\u0161us krik\u0161\u010dioni\u0161kas kapyninas buvo aptiktas Vilniuje, Bok\u0161to gatv\u0117je....tuo istoriniu laikotarpiu lietuviai dar buvo pagonys.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715923,
                "legacy_comment_id": "3675671449362484",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675671449362484&reply_comment_id=3675672862695676",
                "author": {
                    "name": "Franko Sossa",
                    "id": "100013874681529",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100013874681529"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722714834,
                "legacy_comment_id": "3675662802696682",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675662802696682",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "siaip grazus  fimukas. nepastebejau, kur ji ten bande savintis \ud83d\ude42 ar as kazka praleidau?",
                "comment_creation_timestamp": 1722715547,
                "legacy_comment_id": "3675668526029443",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675668526029443&reply_comment_id=3675668756029420",
                "author": {
                    "name": "Armage Donas",
                    "id": "100001065326056",
                    "url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3"
                }
            },
            {
                "text": "Aidas Markaitis ..\"trys kankiniai, sta\u010diatikiai buvo lietuviai\" ...su \u0161iuo teigini\u0173, netgi ne susipa\u017ein\u0119s su \u0161altiniais teigian\u010diais tai a\u0161 pilnai sutinku. Visi gyventojai , nepriklausomai nuo j\u0173 etnin\u0117s kilm\u0117s ir religijos  b\u016bdavo vadinami pagal \u017eem\u0117s pavadinim\u0105, \u0161iuo atvej\u0173 litviny, litovcy, litwini.....net \u017eydai ir tie litvakai. Defirenciacija pagal etnin\u0119 kilm\u0119 Europoje prasid\u0117jo labai v\u0117lai, nuo 19 am\u017e. , nuo Napoleono laik\u0173. I\u0161 \u010dia ir \u0161iandieniniai minios nesusipratimai d\u0117l pavadinim\u0173 licvin , litwin, litovec....\nBet tai nerei\u0161kia , kad nuo gilios senov\u0117s ne egzistavo \u012fvairios tautos etnine prasme ( ne politin\u0117) , kuri\u0173 pagrindinis skiriamasis bruo\u017eas buvo kalba, ma\u017eesn\u0117 dalimi papro\u010diai ir religija....",
                "comment_creation_timestamp": 1722753362,
                "legacy_comment_id": "3676023779327251",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3676023779327251",
                "author": {
                    "name": "Franko Sossa",
                    "id": "100013874681529",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100013874681529"
                }
            },
            {
                "text": "\u0412\u0441\u0435 \u044d\u0442\u0438 \u0434\u0443\u0440\u0430\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443-\u0442\u043e \u0435\u0449\u0435 \u0434\u0443\u043c\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435: \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0448\u0435. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f.\n\n\u041e\u043d\u0438,\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438, \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e\u0442. \u0421\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0432 \u0447\u0443\u0436\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438, \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715134,
                "legacy_comment_id": "3675665519363077",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675665519363077",
                "author": {
                    "name": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e",
                    "id": "100014346182241",
                    "url": "https://www.facebook.com/gierasc"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100087601001053",
        "user_name": "Au\u0161ra Auk\u0161tait\u0117",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100087601001053",
        "post_id": "3665892440340385",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3665892440340385/",
        "post_creation_timestamp": 1721629879,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 12,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 12
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 64,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Vienam tutei\u0161iui prakti\u0161kai antausis, o tiek steng\u0117si \u010dia, tiek steng\u0117si. Kraujo \u0161auksmas stipresnis \ud83e\udee2",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY2NTg5MjQ0MDM0MDM4NQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA4NzYwMTAwMTA1MzpWSzozNjY1ODkyNDQwMzQwMzg1",
        "comments": [
            {
                "text": "Pagarba broliams Konstantinui ir Motiejui  Radviloms, kurie gina LT lenkus nuo lietuvi\u0161k\u0173 \u0161ovinist\u0173 ir gerbia LDK istorij\u0105 ir valstyb\u0119. Kartais verta susipa\u017einti su j\u0173 oficialiais parei\u0161kimais. Konstantinas tai laukia progreso Lietuvos lenk\u0173 postulat\u0173 realizavime. By the way, broliai yra vienmin\u010diai",
                "comment_creation_timestamp": 1721684704,
                "legacy_comment_id": "3666367823626180",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3666367823626180",
                "author": {
                    "name": "Zbigniew Siemienowicz",
                    "id": "100004102270150",
                    "url": "https://www.facebook.com/zbigniew.siemienowicz"
                }
            },
            {
                "text": "Yra dar toksai hercogas Sigitas Buivydas, i\u0161 kurio su\u017einojau kaip jie gauna tuos titulus: \u017eod\u017eiu yra \u0160veicarijoje ar tai Monake ka\u017ekokia bajor\u0173 tarnyba, kuri spausdina kilming\u0173j\u0173 sertifikatus. Jie tuos sertifikatus i\u0161sira\u0161o, Lietuvoje i\u0161siver\u010dia, vertim\u0105 tvirtina notaras ir taip tampa oficialiai didikais. Netikit, parys t\u0105 Herc. Sigit\u0105 pakalbinkit",
                "comment_creation_timestamp": 1721644517,
                "legacy_comment_id": "3666019056994390",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3666019056994390",
                "author": {
                    "name": "Albert Zi",
                    "id": "61554848437542",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61554848437542"
                }
            },
            {
                "text": "\u0160ovinizmas neturi lietuvi\u0173 tarpe joki\u0173 rimt\u0173 pagrind\u0173, tai atskir\u0173 \u017emoni\u0173 po\u017ei\u016bris. Valstybin\u0117s kalbos klausimas visai kitas reikalas ir tai netrukdo \u017emon\u0117ms, laikantiems save lenkais u\u017eimti Lietuvos valstyb\u0117je auk\u0161\u010diausio rango pareigas!",
                "comment_creation_timestamp": 1721844710,
                "legacy_comment_id": "3667769206819375",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3667769206819375",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Gerai, jei Radvilos sugr\u012f\u0161. Bet nepasaky\u010diau, kad tai bus Radvilos, kurios buvo seniau - kurie pad\u0117tu jei reik\u0117tu d\u0117l Lietuvos galvas",
                "comment_creation_timestamp": 1721632195,
                "legacy_comment_id": "3665920813670881",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3665920813670881",
                "author": {
                    "name": "Antanas Velnu",
                    "id": "100014797447435",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014797447435"
                }
            },
            {
                "text": "\u0160iandieniniai Radvilos Lietuvai,kaip med\u017eiui jos nud\u017ei\u016bvusi \u0161aka.",
                "comment_creation_timestamp": 1721650370,
                "legacy_comment_id": "3666071190322510",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3666071190322510",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Broliai yra vienmin\u010diai, tam kad suprasti M.Radvila, verta paklausyti k\u0105 kalba jo brolis https://www.facebook.com/watch/wilnoteka/?ref=embed_video",
                "comment_creation_timestamp": 1722618145,
                "legacy_comment_id": "3674723149457314",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3665892440340385/?comment_id=3674723149457314",
                "author": {
                    "name": "Zbigniew Siemienowicz",
                    "id": "100004102270150",
                    "url": "https://www.facebook.com/zbigniew.siemienowicz"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100083520469505",
        "user_name": "Jan Ro\u017canowski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100083520469505",
        "post_id": "3672427969686832",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672427969686832/",
        "post_creation_timestamp": 1722339011,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100040302594931",
            "user_name": "TVP Wilno",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/tvpwilno",
            "post_url": null,
            "post_text": "W Wilnie zdewastowano sklep z bia\u0142oruskimi pami\u0105tkami.\n\n\ud83d\udc47Wi\u0119cej informacji\ud83d\udc47\nhttps://wilno.tvp.pl/79550632/info-wilno-flesz-30072024-1300\n\n\ud83d\udd39Emisja programu #InfoWilnoFlesz od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku o godz. 13.00 oraz o godz.15.54 /czasu lokalnego/ \u2013 tak\u017ce w streamie i w aplikacji mobilnej."
        },
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjQyNzk2OTY4NjgzMg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA4MzUyMDQ2OTUwNTpWSzozNjcyNDI3OTY5Njg2ODMy",
        "comments": []
    },
    {
        "user_id": "100055352982559",
        "user_name": "\u0421\u0442\u0430\u0441 \u0412\u043e\u043b\u0447\u0435\u043a",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100055352982559",
        "post_id": "3671240563138906",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3671240563138906/",
        "post_creation_timestamp": 1722193086,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 6
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064057059466",
            "user_name": "charter97.org",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/charter97.org",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u0427\u0435\u043c \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445: \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432.\n\n\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435. \n\nhttps://4wp5q3-c97-org.cdn.ampproject.org/c/s/4wp5q3.c97.org/ru/news/2024/7/28/604611/"
        },
        "comment_count": 10,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MTI0MDU2MzEzODkwNg==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Eilin\u0117 propagandin\u0117 ra\u0161liava. Seni nuvalkioti \u0161tampai: \"\u017demaitija - tai dabartin\u0117 Lietuvos Respublika\", \"baltarusiai - vakar\u0173 baltai\", \"caro vald\u017eia u\u017edraud\u0117 jiems Litva pavadinim\u0105 ir pervadino baltarusiais\", \"LDK ra\u0161tin\u0117 kalba senbaltarusi\u0161ka\" ir t. t.",
                "comment_creation_timestamp": 1722244045,
                "legacy_comment_id": "3671348913128071",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671348913128071",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "Bielorusai nuo rus\u0173 nesiskiria visi\u0161kai niekuo. Bielorus\u0173 apskritai seniai nebelik\u0119. Tai tie patys rusai.",
                "comment_creation_timestamp": 1722234447,
                "legacy_comment_id": "3671270269802602",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671270269802602&reply_comment_id=3671277403135222",
                "author": {
                    "name": "Grinys Nameisis",
                    "id": "100001642325489",
                    "url": "https://www.facebook.com/gediminas.svoba.9"
                }
            },
            {
                "text": "Fantaziorai \ud83e\udd17",
                "comment_creation_timestamp": 1722242581,
                "legacy_comment_id": "3671336659795963",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671336659795963",
                "author": {
                    "name": "Robertas Keliauskas",
                    "id": "100001607693863",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.keliauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Dar roZZianai kremlin\u0117m reklamom puo\u0161iasi :)",
                "comment_creation_timestamp": 1722235035,
                "legacy_comment_id": "3671274656468830",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671274656468830",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "Pradedama nuo po\u017ei\u016brio \u012f genus ir pereinama prie litvinizmo teigiant es\u0105 mes \u017eemai\u010diai, tutei\u0161iai baigi\u0105 slav\u0117ti lietuviai Vilniaus - Minsko erdv\u0117je yra i\u0161 seno slavai. Vakaruose atsirad\u0119 tokio po\u017ei\u016brio r\u0117m\u0117jai klysta tik\u0117damiesi geopolitin\u0117s naudos. Abejotina ar kas nors i\u0161eis, o jei ir gausis tas pelnas bus laikinas, tokie gudai liks maskv\u0117n\u0173 orbitoje!",
                "comment_creation_timestamp": 1722860640,
                "legacy_comment_id": "3677052972557665",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3677052972557665",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Kuom austrai skiriasi nuo vokie\u010di\u0173?",
                "comment_creation_timestamp": 1722320467,
                "legacy_comment_id": "3672010693061893",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3672010693061893",
                "author": {
                    "name": "Donatas \u017dentelis",
                    "id": "100023877190964",
                    "url": "https://www.facebook.com/donatas.zentelis"
                }
            },
            {
                "text": "\u0412 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u043e\u0436\u044c \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0412\u041a\u041b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c/\u0433\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u0431\u0449\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u044c \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0430) \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0412\u041a\u041b.",
                "comment_creation_timestamp": 1722251111,
                "legacy_comment_id": "3671410916455204",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671410916455204",
                "author": {
                    "name": "Ri\u010dardas Adomavi\u010dius",
                    "id": "100014251578104",
                    "url": "https://www.facebook.com/ricardas.adomavicius.7"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100084858469308",
        "user_name": "Jonas Paulauskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308",
        "post_id": "3672279546368341",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672279546368341/",
        "post_creation_timestamp": 1722348700,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 11,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 11
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 3,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "K\u0105 darysime su baltarusiais?\n\u201eGr\u012f\u017ekite namo, Baltarusijos kiaul\u0117s\u201c, - tok\u012f u\u017era\u0161\u0105 su klaidomis ka\u017ekas savaitgal\u012f i\u0161pur\u0161k\u0117 ant baltarusi\u0173 parduotuv\u0117s sienos Vilniuje. Ir dar i\u0161dau\u017e\u0117 lang\u0105. Savo ruo\u017etu patys baltarusiai pyksta d\u0117l to, kad netrukus negal\u0117s \u012fva\u017eiuoti \u012f Europos S\u0105jung\u0105 automobiliais su baltarusi\u0161kais numeriais.\nK\u0105 darysime su baltarusiais? Ar j\u0173 \u012fsileidome per daug?\nLaidoje dalyvauja Sviatlanos Cichanouskajos patar\u0117jas Franakas Via\u010dorka, u\u017esienio reikal\u0173 viceministras Simonas \u0160at\u016bnas, Vilniaus universiteto Tarptautini\u0173 santyki\u0173 ir politikos moksl\u0173 instituto doktorant\u0117 Vilija Navickait\u0117, LRT Radijo bendradarbis Maksimas Milta ir visuomenininkas Darius Kuolys.\n",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjI3OTU0NjM2ODM0MQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA4NDg1ODQ2OTMwODpWSzozNjcyMjc5NTQ2MzY4MzQx",
        "comments": [
            {
                "text": "Dau\u017eymas ir bet koks fizinis smurtas mus  gali tik kenkti. B\u016btina u\u017etikrinti tai, kad j\u0173 verslo \u012fstaigose b\u016bt\u0173 u\u017etikrinta valstybin\u0117 kalba ir neb\u016bt\u0173 platinami litvinizmo teiginiai. Pirmu atveju veikiama juridi\u0161kai, antru padidintu d\u0117mesiu veiklos praktin\u0117s realizacijos kontrolei.",
                "comment_creation_timestamp": 1722859616,
                "legacy_comment_id": "3677042099225419",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672279546368341/?comment_id=3677042099225419",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Turim dovan\u0117l\u0119 nuo putino",
                "comment_creation_timestamp": 1722351144,
                "legacy_comment_id": "3672304763032486",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672279546368341/?comment_id=3672304763032486",
                "author": {
                    "name": "Vytautas Rumbutis",
                    "id": "100004597896307",
                    "url": "https://www.facebook.com/vytautas.rumbutis.3"
                }
            },
            {
                "text": "BeloRusija+RuZZija =RuZZKI MIR \u00abMORDAR UNION\u00bb",
                "comment_creation_timestamp": 1722443316,
                "legacy_comment_id": "3673143676281928",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672279546368341/?comment_id=3673143676281928",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100076995424166",
        "user_name": "Andrius Dail",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166",
        "post_id": "3669738329955796",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3669738329955796/",
        "post_creation_timestamp": 1722023140,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 14,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 9
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 4
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100039806090650",
            "user_name": "\u0421\u0411. \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/sbbytoday",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u26a1\ufe0f\u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430, \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0433\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\n\n\u0417\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0432 \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432. \u0415\u0449\u0435 \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0438\u0437\u0431\u0438\u0442\u044b\u0445, \u043e\u0431\u0435\u0437\u0432\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u044b\u0448\u0432\u044b\u0440\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0437\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u044e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432\u0440\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e \u0438 \u0447\u0442\u043e \u0438\u043c\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u0442?\n\n\u0418\u043c \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0436\u0430\u043b\u044c\n\n\u041f\u043e\u043a\u0430\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c\u044e \u0431\u0435\u0436\u0435\u043d\u0446\u044b \u043f\u0438\u0448\u0443\u0442 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041e\u041e\u041d \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b\u0432\u043e\u043c \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0435\u043c \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0436\u0430\u0441\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0430\u0445.\n\n\u041d\u0430 \u0434\u043d\u044f\u0445 \u0410\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0411\u0435\u043b\u0442\u0435\u043b\u0435\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0441 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041d\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u00bb. \u0412 \u043a\u0430\u0434\u0440\u0435 \u2014 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u0443\u043a \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438, \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0438 \u041b\u0438\u0442\u0432\u044b.\n\n\u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439. \u0411\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0430\u0442\u044b\u0448\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0431\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0443\u0431\u0438\u043d\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0443\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u2014 \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c, \u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443 \u0447\u0443\u0434\u043e\u043c \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432\u0440\u0430\u0447\u0438 \u0438\u0437 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0435\u0434\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440: \u0441\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0437 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0448\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0411\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0430\u0440\u0443 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u043d\u0430 \u043f\u044f\u0442\u0435\u0440\u044b\u0445 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438, \u0432 \u043d\u0438\u0445 \u0436\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044f\u043b\u0438. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u0440\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b. \u0427\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0435\u0449\u0435 \u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f, \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u2026\n\n\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u044f\u0448\u043e\u0432:\n\n\u2014 \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0415\u0421 \u0434\u0435\u0448\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0430. \u041d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u041e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f\u0445, \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0435\u0436\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u044b \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.\n\n\u0414\u043b\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0438 \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0431\u0435\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430.\n\n\u2014 \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441 \u044e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u0415\u0421. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u043e \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0443 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044e, \u043d\u0430 \u041a\u0438\u043f\u0440 \u0438 \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d \u0441 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437\u0447\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u044c \u043e\u0431 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0442\u044f\u0445 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0411\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044b \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043d, \u0438\u0437 \u044e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u0421 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043e\u0447\u0435\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443, \u2014 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442. \u2014 \u041a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0441 2021 \u043f\u043e 2023 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041c\u0418\u0414 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u0432\u0438\u0437. \u041d\u043e \u0431\u0435\u0436\u0435\u043d\u0446\u044b \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0442\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0448\u0435\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0437\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0432\u0438\u0437 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0437\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u043a \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u044d\u0442\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u044b\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0438 \u0433\u0440\u043e\u043c\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0443\u043f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b: \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e \u0434\u043e \u0437\u0430\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043f\u043e\u0434\u043e\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0437\u044f\u0442\u043e\u043a \u0437\u0430\u043c\u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u041c\u0418\u0414 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0432\u0436\u0438\u043a\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430 \u041e\u043b\u0430\u0444\u0430 \u0428\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0443.\n\n\u0412\u0441\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438?\n\n\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f, \u043f\u044b\u0442\u0430\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0432\u044b\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u0443\u0441\u043b\u043e, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441 \u0438 \u0420\u0438\u0433\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439.\n\n\u2014 \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u0421 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0443\u0433\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435\u043c \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e\u0431 \u00ab\u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0435 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434\u0443\u043c \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e 2023 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u2014 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u044f\u0448\u043e\u0432. \u2014 \u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433? \u041f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430, \u0443\u0436\u0435 86 % \u043f\u043e\u043b\u044f\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445.\n\n\u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0418\u0421\u0418, \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430 \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432 2025-\u043c. \u041e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u0441 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0432\u043e\u0442 \u0432 \u0415\u0421.\n\n\u2014 \u0412\u0441\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432\u0440\u0430\u0433\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0418\u0437 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u041c\u0418\u0414 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438 \u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0421\u0438\u043a\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e 90 % \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0437\u044b\u00bb \u0438 \u00ab\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0430\u0442\u0430\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0415\u0421\u00bb. \u0412 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0432\u0441\u044e \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u0440\u0446\u0430 \u0441 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439\u00bb, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0446\u044b, \u2014 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u044f\u0448\u043e\u0432. \u2014 \u0418 \u044d\u0442\u043e \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0441\u043b\u0443\u0436\u0431, \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0430\u044f: \u043e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0410\u0443\u0440\u0438\u043c\u0430\u0441 \u041d\u0430\u0432\u0438\u0441, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0410\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.\n\n\u041e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438.\n\n\u2014 \u0420\u0430\u0441\u043a\u0440\u0443\u0442\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043b\u043e \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437 15 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0415\u0421 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u2014 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442. \u2014 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0443\u044e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0435 \u0441\u0443\u0445\u043e\u043f\u0443\u0442\u043d\u0443\u044e \u0430\u0440\u043c\u0438\u044e. \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 2 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a, \u0437\u0430\u043a\u0443\u043f\u043a\u0443 \u0438\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 F-35A Lighting II, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0432 Patriot \u0438 \u0442\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432 Abrams. \u041d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0443\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f: \u043f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044b \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u00ab\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u00bb.\n\n\u0412 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u044b \u2014 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441 4,2 \u0434\u043e 5 % \u0412\u0412\u041f \u0432 2025 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c\u044e \u0432 \u0442\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u2014 \u0434\u043e 17 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447.\n\n\u0421\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0430\u043c\n\n\u0412 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432\u0437\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u044f\u0448\u043e\u0432:\n\n\u2014 \u0414\u043b\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d 38 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u0431\u0435\u0437\u0432\u0438\u0437\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a \u0432\u044a\u0435\u0437\u0434\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044b \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0431\u0435\u0437\u0432\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0434\u0430\u0432\u043d\u0438\u0448\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u044b \u043d\u0430 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e, \u0430 \u043e\u0433\u043e\u043b\u0442\u0435\u043b\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430\u043c \u0438 \u0430\u0434\u0435\u043a\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044e \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430.\n\n\u0412 \u0422\u0415\u041c\u0423\n\n\u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0432\u0435\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u0435\u0437\u0434 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0432\u0443\u0448\u0435\u043a \u0441 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442 \u0432\u0432\u0435\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u041c\u0418\u0414 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u0435\u0441\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438.\n\n\u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f. \u041d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439, \u043d\u043e \u0438 \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0439\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u043e\u0432.\n\n\u041f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432\u0447\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0442\u0435\u043d \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u0434\u0432\u0443\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c: \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443. \u0427\u0442\u043e \u043a\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432, \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442 \u0432 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044f\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c. \u0422\u0430\u043a, \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 1,5 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u0444\u0443\u0440. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c \u0435\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0443\u0441\u043e\u0432. \u041d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0432 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u00ab\u0411\u0440\u0435\u0441\u0442\u00bb \u0438\u0445 \u0431\u044b\u043b\u043e 55.\n\n\u041d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0415\u0432\u0440\u043e\u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0438\u0437 14. \u041d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0422\u0430\u043a, \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e-\u043f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0411\u044f\u043b\u0430-\u041f\u043e\u0434\u043b\u044f\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u0432 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0441 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e- \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0430\u043d\u043a\u0440\u043e\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u044b \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435 124 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e."
        },
        "comment_count": 8,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY2OTczODMyOTk1NTc5Ng==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA3Njk5NTQyNDE2NjpWSzozNjY5NzM4MzI5OTU1Nzk2",
        "comments": [
            {
                "text": "I\u0161sigim\u0117liai nebestebina",
                "comment_creation_timestamp": 1722449742,
                "legacy_comment_id": "3673206916275604",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3669738329955796/?comment_id=3673206916275604",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "\u0160altasis karas suma\u017eintu m\u0105stu. Nieko \u010dia  nuostabaus. Atvyk\u0117liai turi \u017einoti, kur vyksta ir gerai susivokti ar tikrai visi\u0161kai priima t\u0105 kas vertinama ir m\u0105stoma \u0161iose valstyb\u0117se \u012f kurias ver\u017eiasi.",
                "comment_creation_timestamp": 1722859277,
                "legacy_comment_id": "3677038195892476",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3669738329955796/?comment_id=3677038195892476",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Stalinist\u0173 palikuonys veikia senu stiliumi. \u0160tai tarpukaryje prie Lietuvos pasienio b\u016bdavo atvaromi tu\u0161ti arba su atliekomis pakrauti vagonai ant kuri\u0173 kab\u0117davo demonstracinis u\u017era\u0161as: \"Chleb, golodaju\u0161\u010diai Litve\".",
                "comment_creation_timestamp": 1722186906,
                "legacy_comment_id": "3670868143176148",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3669738329955796/?comment_id=3670868143176148",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Vo kaip i\u0161 gaid\u017eio vartosi\ud83d\ude02",
                "comment_creation_timestamp": 1722067387,
                "legacy_comment_id": "3669760346620261",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3669738329955796/?comment_id=3669760346620261",
                "author": {
                    "name": "Edmundas Zelkus",
                    "id": "100001784373388",
                    "url": "https://www.facebook.com/edmundas.zelkus"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100090075431766",
        "user_name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766",
        "post_id": "3670144046581891",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3670144046581891/",
        "post_creation_timestamp": 1722107981,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 17,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 17
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 36,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 2,
        "post_text": "Kaip ir atsitiktinai papuol\u0119s apdulk\u0117j\u0119s dienora\u0161tis apie kasdien\u0119 Vilniaus kra\u0161to rutin\u0105. Taip ma\u017edaug nuo 1919 m. iki 1928 met\u0173. \nI\u0161 prad\u017ei\u0173 sudomino kaip eilinis \u0161altinis su gausia foto apie \u017eymesnius pastatus Vilniuje, kuriuose 20 a. pirmoje pus\u0117je k\u016br\u0117si lietuvi\u0161kos gimnazijos, prieglaudos ir kitos \u012fstaigos. \nTuo b\u016bt\u0173 galima ir baigti... BET! Bet i\u0161 kasdien\u0117s rutinos apra\u0161ym\u0173 prad\u0117jo \"lysti\" nupjautos nosys, ausys... Ar \u012fkaitintais virbalais kankinami Vilniaus kra\u0161to tutei\u0161iai... Metami \u012f gatv\u0119 tutei\u0161i\u0173 prieglaud\u0173 vaikai... \nPrisipa\u017einsiu, pirm\u0105 kart\u0105 tarp dominan\u010dios tarpukario Vilniaus nuostabios architekt\u016bros foto, aptik\u0119s keist\u0173 dienora\u0161\u010dio pateikt\u0173 fakt\u0173, sume\u010diau, kad, matyt, \u012ftrauktas ir periodas nuo 1940-1941 m., kai NKVD r\u016bsiuose tautie\u010diai buvo kankinami be teismo pagal i\u0161galvotus kaltinimus. Bet dar kart\u0105 patikrin\u0119s leidimo metus, pripa\u017e\u012fstu, kad klydau... \nAr tikrai m\u016bs\u0173 Vilni\u0173 ir jo gyventojus 1920 m. i\u0161vadavo nuo bol\u0161evizmo \u017eiaurum\u0173, kaip dabar tapo \u012fprasta teigti?  Ta\u010diau kod\u0117l toks \u017eiaurus vietini\u0173 persekiojimas?",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MDE0NDA0NjU4MTg5MQ==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Jei kas skait\u0117 dienora\u0161t\u012f, pasteb\u0117jo da\u017enai minim\u0105 advokato ir Vrublevski\u0173 bibliotekos \u012fk\u016br\u0117joTado Vrublevskio (lenk. Tadeusz Wr\u00f3blewski) pavard\u0119, da\u017eniausiai kaip lietuvi\u0173 teisi\u0173 gyn\u0117jo teismuose. I\u0161 esm\u0117s, tai \u017emogaus teisi\u0173 gyn\u0117jas Vilniaus kra\u0161te.\nTaip pat tur\u0117jo nelikti nepasteb\u0117tas pastovus persirengusi\u0173 civilais prie\u0161o kari\u0161ki\u0173 bei smogik\u0173 per\u0117jimas laisvos Lietuvos pus\u0119 ir kuriam laikui u\u017e\u0117mimas artimiausi\u0173 laisvos Lietuvos miesteli\u0173. B\u016bdavo niokojamas gyventoj\u0173 turtas, vykdomos egzekucijos ir kiti smurto aktai. Tai t\u0119sdavosi, kol tokie \u012fsibrov\u0117liai neb\u016bdavo i\u0161vejami.",
                "comment_creation_timestamp": 1722242468,
                "legacy_comment_id": "3671335793129383",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3671335793129383",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722242813,
                "legacy_comment_id": "3671338913129071",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3671338913129071",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "To meto Lenkija buvo viena i\u0161 labiausiai nacionalistini\u0173 ir \u0161ovinistini\u0173 valstybi\u0173 Europoje. U\u017euojautos jos \u017elugimui daugelio taut\u0173 mintyse negali b\u016bti. Kita vertus reikia dabartin\u0119 Lenkijos valstyb\u0119 vertinti visai kitaip, bet ir priminti visuomet kai tik prie\u0161kario jos period\u0105 matom\u0119 idealizuojam\u0105 reali\u0105 to meto jos veid\u0105.",
                "comment_creation_timestamp": 1722858964,
                "legacy_comment_id": "3677035209226108",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3677035209226108",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Verta atsisi\u0173sti \u0161i dienora\u0161t\u012f. Nes gali ir nelikti laisvo pri\u0117jimo. Jame vos ne kiekvienas puslapis turi m\u016bs\u0173 mylim\u0173 kaimyn\u0173 praeities klaid\u0173, atne\u0161usi\u0173 tiek skausmo ir kan\u010di\u0173 lietuviams Vilniaus kra\u0161te \u012frodymus.  Tad  labai patogu vis nauj\u0105 faktel\u012f pateikti.\n1923 m. rugs\u0117jo 23-25 d. \u017denevo\u012f Lenkijos pavergt\u0173j\u0173 taut\u0173 konferencija:",
                "comment_creation_timestamp": 1722418407,
                "legacy_comment_id": "3672890792973883",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3672890792973883&reply_comment_id=3672931682969794",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "Zbigniew Siemienowicz ir kaip \u0161ita pateisinsit? Gelb\u0117jimas nuo bol\u0161evik\u0173? Ar visgi, kur nepatogu aklas b\u016bnat?",
                "comment_creation_timestamp": 1722372165,
                "legacy_comment_id": "3672492759680353",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3672492759680353&reply_comment_id=3672806749648954",
                "author": {
                    "name": "Antanas Velnu",
                    "id": "100014797447435",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014797447435"
                }
            },
            {
                "text": "https://epublications.vu.lt/object/elaba:6174353/",
                "comment_creation_timestamp": 1722126327,
                "legacy_comment_id": "3670299163233046",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670299163233046",
                "author": {
                    "name": "Jonas Paulauskas",
                    "id": "100084858469308",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308"
                }
            },
            {
                "text": "It's definitely not 1944-1953...",
                "comment_creation_timestamp": 1722118977,
                "legacy_comment_id": "3670243206571975",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670243206571975",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "Susipa\u017einimui pateikiu puslapi\u0173 nuorodas \u012f tai, k\u0105 greitomis be jokios sistematizacijos prirankiojau i\u0161 Vilniaus apskrities tutei\u0161i\u0173 persekiojim\u0173 istorijos:\n\n1920-08-26 i\u0161kabinama Lietuvos v\u0117liava Gedimino kalne, 67 psl. prieglauda Marku\u010diuose, 23 psl. \u0161alia Luki\u0161ki\u0173 aik\u0161t\u0117s antrieji r\u016bmai lietuvi\u0173 gimnazijos, 93 psl. apie \u017eyd\u0173 30 asmen\u0173 nu\u017eudym\u0105 u\u017e\u0117jus \u017deligovskiui ir 50 t\u016bkst. b\u0117gim\u0105 \u012f Lietuv\u0105, 103 psl. antrieji lietuvi\u0173 gimnazijos r\u016bmai Gedimino pr., 108 psl. nukankinti lietuvi\u0173 kariai, 117 psl. palankus lietuviams lenk\u0173 kunigas, 125 psl. lenk\u0173 kareiviai i\u0161\u017eagino ir nu\u017eud\u0117 mergait\u0119 \u017emoni\u0173 akivaizdoje, 143 psl. tretieji lietuvi\u0173 gimnazijos r\u016bmai Pilypo g. 12, 145 psl. ar\u0161\u016bs lietuviai Breslave, 178 psl. Vrublevskis advokatas gina lietuvius, 202 psl. Vriublevskis i\u0161renkamas i\u0161renkamas garb\u0117s nariu, 205 psl. Mikalojaus ba\u017eny\u010dia 1901 atgauta lietuviams ()ir 407 psl. pamin\u0117tas 25 m. atidavimo lietuviams, 201 psl. 3-osios gimnazijos r\u016bmai, 211 psl. FOTO Au\u0161ros vart\u0173 lietuvi\u0173 mergai\u010di\u0173 bendrabutis, 220 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabutis vos nei\u0161kraustomas, 220 psl. neutralioje zonoje nu\u017eudo 19-met\u0119, prie\u0161 tai nupjaudami jai ausis ir nos\u012f, 223 Basanavi\u010diui i\u0161dau\u017eia langus (ir 374 psl. pastoviai), 235 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabu\u010dio valgykla su mergait\u0117mis, 236 psl. lietuvi\u0173, gud\u0173, ukrainie\u010di\u0173 ir vokie\u010di\u0173 kreipimasis \u012f \u017denev\u0105 d\u0117l persekiojim\u0173, 241 psl. \u0160lapelien\u0117s knygynas Vilniuje FOTO, 241 psl. Vrublevskis gina, 263 psl. moksleiviai i\u0161 Luki\u0161ki\u0173 kal\u0117jimo policijos vedami \u012f teism\u0105 Vilniuje FOTO, 271 psl. Vrublevskis gina, 280 \u017denevoje \u017emogaus teisi\u0173 lyga paskelb\u0117 protest\u0105 d\u0117l lietuvi\u0173, gud\u0173 ir ukrainie\u010di\u0173 persekiojimo, 300 psl. Vilniaus poliklininka vidus ligoniai, sesel\u0117s lovose (ir 430 psl. karstas Basanavi\u010diaus poliklinikoje), 309 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabutis FOTO, 313 lietuviai Vilniuje \u012fveik\u0117 lenk\u0173 futbolo klub\u0105 (ir 456 psl. lietuvi\u0173 komanda\"\u017daibas\"), 322 psl. apie \u0161audym\u0105 Lelevelio gimnazijos r\u016bmuose, kur anks\u010diau atimta i\u0161 lietuvi\u0173, Bir\u017ei\u0161ka sak\u0117, j\u016bs \u010dia laim\u0117s nepatirsite, 528 psl. Vilnaius skautai, 490 psl. lentel\u0117 su lietuvi\u0161komsi mokyklomis Vilnijoje, 463 psl. 1927 m. lietuvi\u0173 procesija Kalvarij\u0173 gatvesu foto bus 57 psl. lenk\u0173 1919 m. sura\u0161ymo duomenys, 1920-08-26 i\u0161kabinama Lietuvos v\u0117laiva Gedimino kalne, 67 psl. prieglauda Marku\u010diuose, 23 psl. \u0161alia Luki\u0161ki\u0173 aik\u0161t\u0117s antrieji r\u016bmai lietuvi\u0173 gimnazijos, 93 psl. apie \u017eyd\u0173 30nu\u017eudym\u0105 u\u017e\u0117jus \u017deligovskiui ir 50 t\u016bskt b\u0117gim\u0105 \u012f Lietuv\u0105, 103 psl. antrieji lietuvi\u0173 gimnazijos r\u016bmai Gedimino pr., 108 psl. nukankinti lietuvi\u0173 kariai, 117 psl. palankus lietuviams lenk\u0173 kunigas, 125 psl. lenk\u0173 kareiviai i\u0161\u017eagino ir nu\u017eud\u0117 mergait\u0119, 143 psl. tretieji lietuvi\u0173 gimnazijos r\u016bmai Pilypo g. 12 \u017emoni\u0173 akivizdoje, 145 psl. ar\u0161\u016bs lietuviai Breslave, 178 psl. Vrublevskis advokatas gina lietuvius, 202 psl. Vriublevskis i\u0161renkamas i\u0161renkamas garb\u0117s nariu, 205 psl. Mikalojaus ba\u017eny\u010dia 1901 atgauta lietuviams ()ir 407 psl. pamin\u0117tas 25 m. atidavimo lietuviams,  201 psl. 3-osios gimnazijos r\u016bmai, 211 psl. FOTO Au\u0161ros vart\u0173 lietuvi\u0173 mergai\u010di\u0173 bendrabutis, 220 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabutis vos nei\u0161kraustomas, 220 psl. neutralioje zonoje nu\u017eudo 19-met\u0119, prie\u0161 tai nupjaudami jai ausis ir nos\u012f, 223 Basanav\u010diui i\u0161dau\u017eia langus (ir 374 psl. pastoviai), 235 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabu\u010dio valgykla su mergait\u0117mis, 236 psl. lietuvi\u0173, gud\u0173, ukrainie\u010di\u0173 ir vokie\u010di\u0173 kreipaimasis \u012f \u017denev\u0105 d\u0117l persekiojim, 241 psl. \u0160lapelien\u0117s knygynas Vilniuje FOTO, 241 psl. Vrublevskis gina, 263 psl. moksleiviai i\u0161 L\u016bki\u0161ki\u0173 kal\u0117jimo policijos vedami \u012f teism\u0105 Vilniuje FOTO, 271 psl. Vrublevskis gina, 280 \u017denevoje \u017emogaus teisi\u0173 lyga paskelb\u0117 protest\u0105 d\u0117l lietuvi\u0173, gud\u0173 ir ukrainie\u010di\u0173 persekiojimo, 300 psl. Vilniaus poliklininka vidus ligoniai, sesel\u0117s lovose (ir 430 psl. karstas Basanavi\u010diaus poliklinikoje), 309 psl. Au\u0161ros vart\u0173 bendrabutis FOTO, 313 lietuviai Vilniuje \u012fceik\u0117 lenk\u0173 futbolo klub\u0105 (ir 456 psl. lietuvi\u0173 komanda\"\u017daibas\"), 322 psl. apie \u0161audym\u0105 Lelevelio gimnazijos r\u016bmuose, kur ansk\u010diau atimta i\u0161 lietuvi\u0173, Bir\u017ei\u0161ka sak\u0117, j\u016bs \u010dia laim\u0117s nepatirsite, 528 psl. Vilnaius skautai, 490 psl. lentel\u0117 su lietuvi\u0161komsi mokyklomis Vilnijoje,   463 psl. 1927 m. lietuvi\u0173 procesija Kalvarij\u0173 gatve",
                "comment_creation_timestamp": 1722117989,
                "legacy_comment_id": "3670236259906003",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670236259906003",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "Ne, tai ne 1944-1953.",
                "comment_creation_timestamp": 1722116672,
                "legacy_comment_id": "3670226733240289",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670226733240289",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722115844,
                "legacy_comment_id": "3670219619907667",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670219619907667",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722111162,
                "legacy_comment_id": "3670183639911265",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670144046581891/?comment_id=3670183639911265",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100084858469308",
        "user_name": "Jonas Paulauskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308",
        "post_id": "3673881299541499",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673881299541499/",
        "post_creation_timestamp": 1722525555,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 7,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 7
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 6,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.delfi.lt/news/daily/lithuania/is-lietuvos-tiesiai-i-lukasenkos-rezima-tikina-kad-papasakos-visa-tiesa-120040404",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Mzg4MTI5OTU0MTQ5OQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA4NDg1ODQ2OTMwODpWSzozNjczODgxMjk5NTQxNDk5",
        "comments": [
            {
                "text": "Kur nebesi pir\u0161tu i beloRusus ar tai b\u016btu licSvinintai ar \"opozicija\" visur vienodai dvelkia smarve.",
                "comment_creation_timestamp": 1722579779,
                "legacy_comment_id": "3674342056162090",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673881299541499/?comment_id=3674342056162090",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            },
            {
                "text": "https://www.youtube.com/watch?v=qYX4Cc4FUwg",
                "comment_creation_timestamp": 1722525711,
                "legacy_comment_id": "3673882656208030",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673881299541499/?comment_id=3673882656208030",
                "author": {
                    "name": "Jonas Paulauskas",
                    "id": "100084858469308",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308"
                }
            },
            {
                "text": "Vo d\u0117jo \u0161nekos...",
                "comment_creation_timestamp": 1722531586,
                "legacy_comment_id": "3673944656201830",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673881299541499/?comment_id=3673944656201830&reply_comment_id=3673973309532298",
                "author": {
                    "name": "Edmundas Zelkus",
                    "id": "100001784373388",
                    "url": "https://www.facebook.com/edmundas.zelkus"
                }
            },
            {
                "text": "J\u0173 kvapai, o tuo pa\u010diu ir likimas kardinaliai pasikeis kuomet i\u0161moks gerbti savo balti\u0161k\u0105j\u012f paveld\u0105 ir su meile, nesiekdami b\u016bti lietuviais, ims vertinti lietuvi\u0173 kalb\u0105!",
                "comment_creation_timestamp": 1722858610,
                "legacy_comment_id": "3677031519226477",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673881299541499/?comment_id=3677031519226477",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "\u043f\u043e\u0439\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0448\u043d\u044e \u0437\u0430 \u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u041a\u0413\u0411, \u0442\u0430\u043a \u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0433\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c. \u0412\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f , \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0438 \u043e\u0431\u0438\u0436\u0435\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447\u044c \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u043d\u043e\u0441\u044b \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0442? :)",
                "comment_creation_timestamp": 1722529113,
                "legacy_comment_id": "3673919349537694",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673881299541499/?comment_id=3673919349537694",
                "author": {
                    "name": "Armage Donas",
                    "id": "100001065326056",
                    "url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100083520469505",
        "user_name": "Jan Ro\u017canowski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100083520469505",
        "post_id": "3670933269836302",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3670933269836302/",
        "post_creation_timestamp": 1721577003,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 10
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100066620944371",
            "user_name": "Rocznica historyczna na ka\u017cdy dzie\u0144",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/RocznicaNaKazdyDzien",
            "post_url": null,
            "post_text": "Maksymalny zasi\u0119g OSADNICTWA S\u0141OWIA\u0143SKIEGO we wczesnym \u015bredniowieczu. Mapa z ksi\u0105\u017cki Kamila Janickiego pt. \"Cywilizacja S\u0142owian\"\n\nA tutaj przeczytacie o trzech najwa\u017cniejszych cechach kultury s\u0142owia\u0144skiej. Co odr\u00f3\u017cnia\u0142o S\u0142owian od innych lud\u00f3w Europy? \ud83d\udc49\ud83d\udc49 https://wielkahistoria.pl/trzy-najwazniejsze-cechy-kultury-slowianskiej-co-odroznialo-slowian-od-innych-ludow-europy/"
        },
        "comment_count": 4,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MDkzMzI2OTgzNjMwMg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA4MzUyMDQ2OTUwNTpWSzozNjcwOTMzMjY5ODM2MzAy",
        "comments": [
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722542945,
                "legacy_comment_id": "3674042209525408",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670933269836302/?comment_id=3674042209525408",
                "author": {
                    "name": "Arturs Vai\u0161\u013ca",
                    "id": "100004390604336",
                    "url": "https://www.facebook.com/arturs.vaisla"
                }
            },
            {
                "text": "\u0161iuo laikme\u010diu Dauguvos baseino rytuose ir Nemig\u0117s \u017eem\u0117je buvo visi\u0161ka dvikalbyst\u0117, bet slav\u0173 elitas pasi\u0117m\u0117 visuomenin\u0117s kontrol\u0117s funkcijas, v\u0117liau \u012ftvirtino rusakalbi\u0161k\u0105 sta\u010diatikyb\u0119 ir transformavo visuomenin\u0119 kalb\u0105. Moz\u016brijoje viskas klost\u0117si pana\u0161iai. Yra pakanamaai i\u0161tyrin\u0117tA KAIP REGIONE PALENGVA KINTA JOTVINGI\u0160KOSIOS ETNOKULT\u016aROS PAVELDAS.",
                "comment_creation_timestamp": 1722858461,
                "legacy_comment_id": "3677029959226633",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670933269836302/?comment_id=3677029959226633",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3676379489291680",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676379489291680/",
        "post_creation_timestamp": 1722788664,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 10
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 6,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Jau lenkai susiprot\u0117jo su kuo turi reikal\u0105, bet jie kaip roZZianai ir Lenkijoje kelia \u0161ar\u0161al\u0105.",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjM3OTQ4OTI5MTY4MA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Jeigu baltarusiai su\u017einos kad tai Lietuvos pus\u0117s pra\u0161ymu suderinta su  R.Sikorskiu buvo u\u017edaryta Belsat bus daug \u017eviegimo i\u0161 bulbaRuskiu pus\u0117s.A\u0161 kelint\u0105 dien\u0105 negal\u0117jau \u012feiti i Belsato paskyr\u0105,o pasirodo Lenkija j\u012f u\u017edar\u0117.",
                "comment_creation_timestamp": 1722798190,
                "legacy_comment_id": "3676468395949456",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3676379489291680/?comment_id=3676468395949456&reply_comment_id=3676475049282124",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Lenkijos u\u017esienio reikal\u0173 ministras Radislavas Sikorskis dav\u0117 pavedim\u0105 u\u017edaryti Belsat ir j\u012f reformuoti Vokietijos retransliuotojo Deutsche welle pavyd\u017ei\u0173,tai rei\u0161kia bus rodomos ir kuriamos laidos baltarusi\u0173 ir ukrainie\u010di\u0173 kalbomis bet be baltarusi\u0173.",
                "comment_creation_timestamp": 1722797775,
                "legacy_comment_id": "3676464785949817",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3676379489291680/?comment_id=3676464785949817",
                "author": {
                    "name": "Robertas Balakauskas",
                    "id": "100001074805483",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas"
                }
            },
            {
                "text": "\u017dilvinas Svitojus \u0161itam fronte pergal\u0117 nebetoli!",
                "comment_creation_timestamp": 1722801176,
                "legacy_comment_id": "3676492859280343",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3676379489291680/?comment_id=3676492859280343",
                "author": {
                    "name": "Dominykas \u010civilis",
                    "id": "100000456288483",
                    "url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3676476379281991",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676476379281991/",
        "post_creation_timestamp": 1722798041,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 17,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 16
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100090546752016",
            "user_name": "Mu\u0161k maskv\u0117n\u0105 sotus",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090546752016",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u0160iandien vaikam jau seniai buvom pa\u017ead\u0117j\u0119 grybavimo dien\u0105, tai i\u0161jud\u0117jom nuo ryto \u012f mi\u0161kus. Visai nety\u010dia Labanoro girioje aptikom partizan\u0173 atminimo vietas. Tai dviej\u0173 dideli\u0173 bunkeri\u0173 vietos, kurie buvo sunaikinti po Kiauneli\u0161kio m\u016b\u0161io, kuris truko tris dienas. Per jas buvo nugalabyta apie 300 strib\u0173. Vietos jau pra\u0161osi aptvarkomos, v\u0117liavos purvinos. Su vaikais nutar\u0117m atva\u017eiuoti \u010dia ir kit\u0105 savaitgal\u012f. Aptvarkysim, surinksim \u017evakes, v\u0117liavas pakeisim. Gal kok\u012f vir\u017e\u012f \u012fkasim, nes \u017evaki\u0173 mi\u0161ke ka\u017ekaip nem\u0117gstu degti, ma\u017ea kas\u2026 Nepraeikite pro tokias vietas \u2013 kas kitas, jei ne mes.\n\nKaip tik \u0161iandien, 1921 m. rugpj\u016b\u010dio 4d., gim\u0117 legendinis partizanas Juozas Luk\u0161a \u2013 Daumantas. Lietuvos \u0161auli\u0173 s\u0105junga ta proga \u012fk\u0117l\u0117 tok\u012f \u012fra\u0161\u0105:\n\nhttps://www.facebook.com/share/p/JiKDQtVp9i4zjri9/?mibextid=WC7FNe\n\nNeu\u017emir\u0161kim."
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/FWj6TCsSia76t99C/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjQ3NjM3OTI4MTk5MQ==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzY0NzYzNzkyODE5OTE=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3676351555961140",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676351555961140/",
        "post_creation_timestamp": 1722786024,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 3,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 3
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 2,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Lietuvos kremlinio \"lenko\" perliukai\n\n https://www.facebook.com/share/p/PBaRt4pbT3kw98pd/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjM1MTU1NTk2MTE0MA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzYzNTE1NTU5NjExNDA=",
        "comments": [
            {
                "text": "Soleczniki? \ud83d\ude21",
                "comment_creation_timestamp": 1722798735,
                "legacy_comment_id": "3676473162615646",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3676351555961140/?comment_id=3676473162615646&reply_comment_id=3676474665948829",
                "author": {
                    "name": "Vida Vitkeviciene",
                    "id": "100003102428833",
                    "url": "https://www.facebook.com/vida.vitkeviciene.5"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3676391889290440",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676391889290440/",
        "post_creation_timestamp": 1722785840,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 4,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 3
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100078109024291",
            "user_name": "Duodantas Lemianas",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100078109024291",
            "post_url": null,
            "post_text": "Skaitome apie tai jau nebe pirm\u0105 kart\u0105, ta\u010diau litvinizm\u0105 \u0161iame \"pase\" atstovauja ne tik gud\u0173 pretenzij\u0105 \u012f Vyt\u012f, bet ir j\u0173 teritorin\u0117s pretenzijos. \u012esi\u017ei\u016br\u0117kite - ka\u017ekur pradingo m\u016bs\u0173 Dieveni\u0161ki\u0173 \"apendiksas\", nors visi kiti Gudijos pasienio su kaimynin\u0117mis valstyb\u0117mis nelygumai, net patys menkiausi, \u017eem\u0117lapyje pavaizduoti. "
        },
        "comment_count": 6,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjM5MTg4OTI5MDQ0MA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Jie \u0161i\u0105 klaid\u0105 pasteb\u0117jo, atsipra\u0161\u0117 ir maketas pataisytas. Ver\u010diau reik\u0117t\u0173 klausti kokiais pagrindais jie savinasi Vyt\u012f?",
                "comment_creation_timestamp": 1722793990,
                "legacy_comment_id": "3676431722619790",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3676391889290440/?comment_id=3676431722619790&reply_comment_id=3676433119286317",
                "author": {
                    "name": "Albert Zi",
                    "id": "61554848437542",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61554848437542"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100076995424166",
        "user_name": "Andrius Dail",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166",
        "post_id": "3676310879298541",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676310879298541/",
        "post_creation_timestamp": 1722777451,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 12,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 9
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            },
            {
                "reaction_id": "444813342392137",
                "reaction_name": "Piktas (-a)",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100083270094285",
            "user_name": "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0421\u043b\u044e\u0441\u0430\u0440\u0447\u0443\u043a",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100083270094285",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u042f\u043a\u0449\u043e \u0431\u0443\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0456, \u0442\u043e \u0432 \u0411\u0456\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0456 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437 \u0442\u0435\u0436 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0457 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0456\u0433\u0440\u0438."
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjMxMDg3OTI5ODU0MQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA3Njk5NTQyNDE2NjpWSzozNjc2MzEwODc5Mjk4NTQx",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100000456288483",
        "user_name": "Dominykas \u010civilis",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis",
        "post_id": "3676070459322583",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3676070459322583/",
        "post_creation_timestamp": 1722758601,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 9
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 2,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 1,
        "post_text": "Litvinizmas evoliucionuoja. \u017dymiai ma\u017eiau buko melo, daugiau istorini\u0173 \u0161altini\u0173 ar \u012fvairi\u0173 teigini\u0173 dekonstrukcij\u0173. Tiesiog \u017ei\u016brint, viskas atrodo ai\u0161ku ir teisinga. Bet tada prisimeni Go\u0161tauto lai\u0161kus, Chodkevi\u010di\u0173 gimin\u0117s mit\u0105, i\u0161traukas i\u0161 eiliuotos Livonijos kronikos ir t.t. - ir supranti, jog visgi nutyli tam tikrus \u0161altinius, ir sava linkme suka naratyv\u0105. Bus baisiai sunku atpainioti \u0161itas nes\u0105mones.",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NjA3MDQ1OTMyMjU4Mw==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMDQ1NjI4ODQ4MzpWSzozNjc2MDcwNDU5MzIyNTgz",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677215052541457",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677215052541457/",
        "post_creation_timestamp": 1722875563,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzIxNTA1MjU0MTQ1Nw==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzcyMTUwNTI1NDE0NTc=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677028879226741",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677028879226741/",
        "post_creation_timestamp": 1722836369,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100000581147360",
            "user_name": "Viktors Strunskis",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/viktors.strunskis",
            "post_url": "https://www.facebook.com/groups/191463767603826/posts/2371179572965557/",
            "post_text": "Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow fordert mittelfristig eine europ\u00e4ische Friedensordnung unter Einbeziehung Russlands. \nAlle m\u00fcssten einen Nichtangriffspakt schlie\u00dfen.\nEr verwies auf die von Deutschland gef\u00fchrte Nato-Brigade, die dauerhaft in Litauen stationiert werden soll. \u201eUnd in der Duma in Russland liegt ein Antrag, die Souver\u00e4nit\u00e4t Litauens aufzuheben. Wenn der behandelt wird, kann es ganz schnell gehen, und wir sind mitten im Krieg.\u201c \nhttps://www.welt.de/politik/deutschland/article252836582/Thueringen-Ramelow-fordert-Nichtangriffspakt-mit-Russland.html \nhttps://www.zdf.de/nachrichten/politik/deutschland/ramelow-nichtangriffspakt-russland-100.html"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/p/sZ5bMThy1eBe6oaq/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzAyODg3OTIyNjc0MQ==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzcwMjg4NzkyMjY3NDE=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100014346182241",
        "user_name": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/gierasc",
        "post_id": "3675629386033357",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675629386033357/",
        "post_creation_timestamp": 1722710863,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 4,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 3
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 12,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\u0421\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435, \u043a\u043e\u0433\u043e \u044f \u043d\u0430\u0448\u0435\u043b. \u042d\u0442\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e \u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u041a\u043b\u0430\u0439\u043f\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 - \u044d\u0442\u043e \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0446\u044b \u0438 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 \u041f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443. \u0422\u043e \u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u043e\u043d\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u043f\u0440\u043e \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432.",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTYyOTM4NjAzMzM1Nw==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "But, Lithuanians invite in the German army. They love Germany.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715400,
                "legacy_comment_id": "3675667589362870",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675629386033357/?comment_id=3675667589362870&reply_comment_id=3675688372694125",
                "author": {
                    "name": "Matt Fell",
                    "id": "61556116114955",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61556116114955"
                }
            },
            {
                "text": "Dar nebuvo Memelio. Klaip\u0117doje Ferdinando aik\u0161t\u0119 berods 2019 metais rekonstravo, padar\u0117 kelis \u0161urfus ir u\u017eklojo baisiom plok\u0161t\u0117m. Rasta molio dirbini\u0173 \u0161uki\u0173, datuojama - 2400 met\u0173 iki krik\u0161\u010dioni\u0173 eros. \u0160alia buvo piliakalnis, dabar jau jo n\u0117ra, sulygintas. Aplink Klaip\u0117d\u0105 \u017einomi berods 18 piliakalni\u0173, kas 2 - 3 kilometrai. Tai rodo buvus labai svarbi\u0105 viet\u0105. \u017dinot kas negerai Lietuvoje? Ji yra pavadinta ,,Marijos \u017eeme'', lietuviai pabr\u0117\u017etinai rodomi uoliais krik\u0161\u010dionimis. O pasakyti, kad visk\u0105 sunaikino Romos Imperija (kuri ra\u0161oma \u017elugus 4 am\u017eiuje, bet Romos Imperijos gyventojai su\u017einojo apie tai tik 18 am\u017eiuje \ud83d\ude42 ), nu labai jau nepatogu. Tod\u0117l viskas nutylima.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715849,
                "legacy_comment_id": "3675670832695879",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675629386033357/?comment_id=3675670832695879",
                "author": {
                    "name": "Darius \u010ci\u017eauskas",
                    "id": "100049324113873",
                    "url": "https://www.facebook.com/darius.cizauskas.750"
                }
            },
            {
                "text": "Ai dar ne toki\u0173 perl\u0173 galima rasti,visada bus kas patikes",
                "comment_creation_timestamp": 1722713192,
                "legacy_comment_id": "3675649586031337",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675629386033357/?comment_id=3675649586031337",
                "author": {
                    "name": "Edmundas Zelkus",
                    "id": "100001784373388",
                    "url": "https://www.facebook.com/edmundas.zelkus"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722751656,
                "legacy_comment_id": "3676008599328769",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675629386033357/?comment_id=3676008599328769",
                "author": {
                    "name": "Donatas \u017dentelis",
                    "id": "100023877190964",
                    "url": "https://www.facebook.com/donatas.zentelis"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "1656489548",
        "user_name": "Kestas Kalkys",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/kestas.kalkys",
        "post_id": "3675799822682980",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675799822682980/",
        "post_creation_timestamp": 1722731509,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.youtube.com/watch?v=lu8m5FA2nL8&list=PL8qoqoZPCGogTl0FQpU8hEvBU8N0LDOl9",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTc5OTgyMjY4Mjk4MA==",
        "story_id": "UzpfSTE2NTY0ODk1NDg6Vks6MzY3NTc5OTgyMjY4Mjk4MA==",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100022513221179",
        "user_name": "Andrzej \u017beromski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100022513221179",
        "post_id": "3675692906027005",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675692906027005/",
        "post_creation_timestamp": 1722717967,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 6,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 6
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Grosz litewski na litewsk\u0105 stop\u0119 z portretem kr\u00f3la Zygmunta II Augusta (1559).\nhttps://cyfrowe.mnw.art.pl/pl/zbiory/832861",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTY5MjkwNjAyNzAwNQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAyMjUxMzIyMTE3OTpWSzozNjc1NjkyOTA2MDI3MDA1",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001065326056",
        "user_name": "Armage Donas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3",
        "post_id": "3671942396402056",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3671942396402056/",
        "post_creation_timestamp": 1722311910,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 7,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 7
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064845992239",
            "user_name": "Vilniaus pili\u0173 valstybinio kult\u016brinio rezervato direkcija",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/VilniusCastles",
            "post_url": "https://www.facebook.com/VilniusCastles/posts/pfbid032AEo4zAvJUg8qJXbhwGbszRMn1Ce985dqvK8x5jdvM8bymwgp6SQVZ7sjQs2GkGjl",
            "post_text": "Laisvei u\u017egniau\u017eti carui reik\u0117jo balkono, kal\u0117jim\u0173 ir apkas\u0173.\n\nCarin\u0117 vald\u017eia prie\u0161 200 met\u0173 valdovi\u0161k\u0105 Vilniaus pili\u0173 aur\u0105 pavert\u0117 didele \u201ekazarma\u201c su kal\u0117jimu. Pa\u010dios pilys, tiesiog miesto vidury, buvo i\u0161raustos grioviais ir pylimais, ant kuri\u0173, kaip ant koki\u0173 apkas\u0173, stov\u0117jo \u012f vilnie\u010dius nukreiptos patrankos.\n\n\u010cia kariai ir visokie \u017eandarai jaut\u0117si kaip namuose, o miestie\u010diai \u2013 kaip sve\u010diuose. Pats Vilnius tapo mil\u017eini\u0161ku tardymo izoliatoriumi. Net kai kurie vienuolynai paversti sulaikymo ir kankinimo vietomis.\n\nPrie\u0161ais Vilniaus pilis, Sporto r\u016bm\u0173 vietoje, \u012frengti ne tik \u012ftvirtinimai, bet ir pastatytos kareivin\u0117s. \u0160is kompleksas vadintas Pietiniu miesteliu, o esantys toliau, \u017dirm\u016bn\u0173 gilumoje \u2013 \u0160iaur\u0117s miesteliu. Pastarasis liko kariniu objektu iki pat 1990-\u0173j\u0173.\n\nNetoli dabartinio funikulieriaus \u012f Gedimino kaln\u0105, tiesiog represij\u0173 centre, stov\u0117jo Vilniaus carin\u0117s tvirtov\u0117s komendanto namas. Jame veik\u0117 Ordonshauzas, kitaip tariant \u2013 \u012esakym\u0173 namas. \u010cia vykdavo karo lauko teismas ir priimami galutiniai bei neskund\u017eiami sprendimai sulaikyt\u0173j\u0173 at\u017evilgiu.\n\nKomendantai m\u0117gdavo gerti kav\u0105 balkone, steb\u0117dami pro \u0161al\u012f vedamus suimtuosius. Jiems tai buvo lyg kasdienis \u201eserialas\u201c su gyvais aktoriais ir dramomis. \u0160iandien balkono jau neliko, bet Vilniaus pilyse dar liko kelet\u0105 objekt\u0173, primenan\u010di\u0173 \u0161i\u0105 priespaudos epoch\u0105.\n\n#TrysVilniausPilys\nParengta pagal: Karolina Glinska ir Birut\u0117 R\u016bta Vitkauskien\u0117, \u201eAtrastas Vilnius. Kartografiniai ir sociotopografiniai miesto maketo \u0161altiniai\u201c, Vilnius, 2023, p. 182-183.\nIliustracija: Vilniaus arsenalas ir Pilies kalnas, Ne\u017einomas Lietuvos XIX a. pr. dailininkas, Lietuvos nacionalinis dail\u0117s muziejus , XIX a. I p., prieiga LIMIS: https://bit.ly/3WKZp7Z"
        },
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 1,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MTk0MjM5NjQwMjA1Ng==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001065326056",
        "user_name": "Armage Donas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3",
        "post_id": "3675534292709533",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675534292709533/",
        "post_creation_timestamp": 1722700814,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 12,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 9
            },
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 3
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064694948094",
            "user_name": "LRT",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/LRT.LT",
            "post_url": null,
            "post_text": "1991 m. Elektr\u0117nuose vyko kaimo olimpiada. #LRTarchyvai"
        },
        "comment_count": 2,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTUzNDI5MjcwOTUzMw==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMTA2NTMyNjA1NjpWSzozNjc1NTM0MjkyNzA5NTMz",
        "comments": [
            {
                "text": "\u017durnalistas nesusilaik\u0117 nepa\u0161maik\u0161tav\u0119s:\n\n\"Vyrai, man atrodo, kad j\u016bs\u0173 komandoje vis d\u0117lto per daug \u017emoni\u0173 - u\u017etekt\u0173 va ir vieno\"",
                "comment_creation_timestamp": 1722715927,
                "legacy_comment_id": "3675671486029147",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675534292709533/?comment_id=3675671486029147&reply_comment_id=3675672719362357",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100000456288483",
        "user_name": "Dominykas \u010civilis",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis",
        "post_id": "3675249442738018",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675249442738018/",
        "post_creation_timestamp": 1722672429,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 8,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 8
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 10,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Labas rytelis, skanios kavyt\u0117s, gra\u017ei\u0105 dienel\u0119. \u017di\u016brim panel 4.",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTI0OTQ0MjczODAxOA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMDQ1NjI4ODQ4MzpWSzozNjc1MjQ5NDQyNzM4MDE4",
        "comments": [
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722689685,
                "legacy_comment_id": "3675411169388512",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675249442738018/?comment_id=3675411169388512&reply_comment_id=3675519776044318",
                "author": {
                    "name": "Valdas Bartkevi\u010dius",
                    "id": "100022970802304",
                    "url": "https://www.facebook.com/val.bee.5458"
                }
            },
            {
                "text": "B\u016bsi ten? Svarbu k\u0105 ir kas kalb\u0117s. Topikai nedaug sakantys",
                "comment_creation_timestamp": 1722676640,
                "legacy_comment_id": "3675285582734404",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675249442738018/?comment_id=3675285582734404&reply_comment_id=3675293682733594",
                "author": {
                    "name": "Haroldas Daumantas",
                    "id": "1163667458",
                    "url": "https://www.facebook.com/Haroldasds"
                }
            },
            {
                "text": "Jei nenusileis J\u0117zus Kristus i\u0161 dangaus, ir neprad\u0117s stebukl\u0173 daryti, nebus jokios naujos Belarusijos, kai toks pavojingas grobuonis \u012fsikib\u0119s,  ir kai pati auka, did\u017eiaja dalimi, nesiver\u017eia i\u0161tr\u016bkti.",
                "comment_creation_timestamp": 1722683253,
                "legacy_comment_id": "3675348662728096",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675249442738018/?comment_id=3675348662728096",
                "author": {
                    "name": "Jonas Paulauskas",
                    "id": "100084858469308",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100084858469308"
                }
            },
            {
                "text": "Litvinizmo problema dienotvark\u0117je neegzistuoja. Nes jie nepripa\u017e\u012fsta \u0161ios problemos.",
                "comment_creation_timestamp": 1722701984,
                "legacy_comment_id": "3675542379375391",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675249442738018/?comment_id=3675542379375391",
                "author": {
                    "name": "Albert Zi",
                    "id": "61554848437542",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61554848437542"
                }
            },
            {
                "text": "https://www.youtube.com/live/W2XYZav1RAE?si=_qcCN-ORXxt6DdTMhttps://www.youtube.com/live/W2XYZav1RAE?si=_qcCN-ORXxt6DdTM",
                "comment_creation_timestamp": 1722677707,
                "legacy_comment_id": "3675296619399967",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675249442738018/?comment_id=3675296619399967",
                "author": {
                    "name": "Dominykas \u010civilis",
                    "id": "100000456288483",
                    "url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3675394132723549",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675394132723549/",
        "post_creation_timestamp": 1722686833,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 5,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 5
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064762657202",
            "user_name": "Lietuva senose fotografijose",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/senosfotografijos",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u201eRyto\u201c draugijos Dauk\u0161i\u0173 prad\u017eios mokyklos mokiniai su mokytoju Mykolu Gud\u0117nu. \u0160ven\u010dioni\u0173 apskr. 1932 m.\n\nhttps://on.lt/lenkinimas-genocidas"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 1,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/HiCjRrzYcfhPgExx/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTM5NDEzMjcyMzU0OQ==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674676189462010",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674676189462010/",
        "post_creation_timestamp": 1722613551,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 8,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 8
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 2,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "BieloroZZian\u0173 perliukai :D",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDY3NjE4OTQ2MjAxMA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzQ2NzYxODk0NjIwMTA=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3673303119599317",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673303119599317/",
        "post_creation_timestamp": 1722459217,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 22,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 16
            },
            {
                "reaction_id": "613557422527858",
                "reaction_name": "R\u016bpi",
                "reaction_count": 5
            },
            {
                "reaction_id": "444813342392137",
                "reaction_name": "Piktas (-a)",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "1368004745",
            "user_name": "Paul\u0117 Kuzmickien\u0117",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/paule.kuzmickiene",
            "post_url": null,
            "post_text": "Medinink\u0173 \u017eudyni\u0173 istorija moko mus gird\u0117ti. Neb\u016bti naiviais \u017emogeliais. \n\u017duv\u0119 herojai \u0161nib\u017ed\u0117jo apie ateit\u012f - b\u016bkit atsarg\u016bs, rusija terorist\u0117 valstyb\u0117 (Petras Vaitiek\u016bnas).\n\nAtsiminti apie savo ateit\u012f. J\u016bs norite gyventi laisvai, norite tur\u0117ti Europ\u0105, reikia d\u0117ti pastangas, o Medininkai yra tik viena stotel\u0117 (Tomas \u0160ernas).\n\nMinint 33-iasias Medinink\u0173 \u017eudyni\u0173 metines."
        },
        "comment_count": 70,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\u017dudikai at\u0117jo i\u0161 bieloroZZijos",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MzMwMzExOTU5OTMxNw==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzMzMDMxMTk1OTkzMTc=",
        "comments": [
            {
                "text": "Kaip tuomet, taip ir dabar, akivaizdu per kuri\u0105 \u017eem\u0119 kai kas laisvai vaik\u0161tin\u0117ja. Jau tuomet reik\u0117jo visiems prad\u0117ti sien\u0105 nuo vis\u0173 t\u0173 \"nekalt\u0173 ger\u0173j\u0173\" lipdyti.",
                "comment_creation_timestamp": 1722462329,
                "legacy_comment_id": "3673318302931132",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673303119599317/?comment_id=3673318302931132",
                "author": {
                    "name": "Au\u0161ra Auk\u0161tait\u0117",
                    "id": "100087601001053",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100087601001053"
                }
            },
            {
                "text": "Alex Mazheika \"i\u0161\" ar \"per\" nesvarbu, nes bieloroZZia visada buvo ir yra agresor\u0117 kaip roZZia. Kolkas kitokios mes ne\u017einome.",
                "comment_creation_timestamp": 1722461920,
                "legacy_comment_id": "3673315116264784",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673303119599317/?comment_id=3673315116264784",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100076995424166",
        "user_name": "Andrius Dail",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166",
        "post_id": "3675189559410673",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675189559410673/",
        "post_creation_timestamp": 1722511540,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 9,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 5
            },
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 4
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064694948094",
            "user_name": "LRT",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/LRT.LT",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u201eJ\u0173 galutinis tikslas \u2013 vykti \u012f Baltarusij\u0105 ir padaryti \u017ealos\u201c, \u2013 re\u017eimo valdomam ONT kanalui apie opozicijos veikl\u0105 Lietuvoje pasakojo Olga Ti\u0161kevi\u010d.\n\nStraipsnio nuorod\u0105 rasite komentaruose.\n\nD. Umbraso / LRT nuotr."
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTE4OTU1OTQxMDY3Mw==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001784373388",
        "user_name": "Edmundas Zelkus",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/edmundas.zelkus",
        "post_id": "3675130529416576",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675130529416576/",
        "post_creation_timestamp": 1722642167,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 6,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 6
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100078109024291",
            "user_name": "Duodantas Lemianas",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100078109024291",
            "post_url": null,
            "post_text": "Na \u0161tai v\u0117l litvinizmo atmain\u0173 grimasos... Krokuvoje Moksl\u0173 akademijoje rastas 1778 m. lai\u0161kas, antspauduotas Gardino pa\u0161to kar\u016bnuotu antspaudu. Lai\u0161kas i\u0161keliavo tada i\u0161 Gardino \u012f Vilni\u0173; tai tur\u0117t\u0173 b\u016bti \u012fdomu Lietuvos pa\u0161to istorikams. Kod\u0117l? Tod\u0117l, kad tuo metu Gardinas \u012f\u0117jo \u012f Gardino pavieto sud\u0117t\u012f, Gardino pavietas - \u012f Trak\u0173 vaivadijos sud\u0117t\u012f, o pastaroji - \u012f Lietuvos Did\u017eiosios kunigaik\u0161tijos sud\u0117t\u012f. Ma\u017ea to - tuo metu Gardino apylink\u0117se buvo kalbama lietuvi\u0161kai. Ta\u010diau straipsnyje visa tai pateikiama kaip Gudijos pa\u0161to istorijos puslapis, nors Gardinas buvo \u012fjungtas \u012f BSSR sud\u0117t\u012f tik 1939 m., Stalino ir Hitlerio sand\u0117rio d\u0117ka. https://nashaniva.com/ru/348463"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTEzMDUyOTQxNjU3Ng==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMTc4NDM3MzM4ODpWSzozNjc1MTMwNTI5NDE2NTc2",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100000837327385",
        "user_name": "Vytautas Giedraitis",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/vytsg",
        "post_id": "3674780089451620",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674780089451620/",
        "post_creation_timestamp": 1722623549,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://youtu.be/Fn5aFIaMGFQ?si=I244K1j06sIp03Zn",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDc4MDA4OTQ1MTYyMA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMDgzNzMyNzM4NTpWSzozNjc0NzgwMDg5NDUxNjIw",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674753729454256",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674753729454256/",
        "post_creation_timestamp": 1722620800,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 4,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 4
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDc1MzcyOTQ1NDI1Ng==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674726199457009",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674726199457009/",
        "post_creation_timestamp": 1722616160,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 5,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "908563459236466",
                "reaction_name": "Li\u016bdnas (-a)",
                "reaction_count": 3
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064762657202",
            "user_name": "Lietuva senose fotografijose",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/senosfotografijos",
            "post_url": null,
            "post_text": "Kasama mil\u017eini\u0161ka duob\u0117, palaidoti 1941 m. bir\u017eelio 26 d. SSRS Raudonosios armijos kareivi\u0173 i\u0161\u017eudytiems 230 kalini\u0173 ir stovyklos pri\u017ei\u016br\u0117toj\u0173 su \u0161eimomis. Pravieni\u0161ki\u0173 kaimas. 1941 m.\n\nhttps://www.e-kinas.lt/ekinas-photos/photo/207024"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 1,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/7ABeGPgBYTyWgYvd/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDcyNjE5OTQ1NzAwOQ==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzQ3MjYxOTk0NTcwMDk=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674689949460634",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674689949460634/",
        "post_creation_timestamp": 1722614489,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 6,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 6
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100010254670178",
            "user_name": "\u0410\u0440\u0442\u0435\u043c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438\u043a",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100010254670178",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0413\u0456\u0440\u0434\u0432\u0443\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0424\u0430\u0439. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0456 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0456\u0446\u0435\u0440. \u0410 \u0449\u0435 - \u0448\u0443\u043a\u0430\u0447 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434, \u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0456\u0432\u043d\u0438\u043a \u0442\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u041f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0438. \u0411\u0438\u0432\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0431\u0456\u043b\u044c\u0448\u043e\u0432\u0438\u043a\u0456\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0456\u0432\u043d\u043e\u0447\u0456 \u0420\u043e\u0441\u0456\u0457 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u0446\u0456 \u0431\u0456\u043b\u043e\u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0456\u0439\u0446\u0456\u0432, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u0456\u043c \u0431\u0438\u0432 \u0440\u043e\u0441\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \"\u0431\u0456\u043b\u0438\u0445\" \u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u043d\u0442\u0456\u0432 \u0443 \u0440\u044f\u0434\u0430\u0445 \u0412\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0414\u0430\u043b\u0456 - \u043d\u0435\u0431\u0435\u0437\u043f\u0435\u0447\u043d\u0456 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u0438 \u0432 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457, \u0404\u0433\u0438\u043f\u0442\u0456, \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0420\u043e\u0434\u0435\u0437\u0456\u0457. \n\u041e\u0434\u0438\u043d \u0437 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0437\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0445 \u0437\u043c\u0430\u0433\u0430\u043d\u044c.\n\n\u041d\u0430 \u0444\u043e\u0442\u043e \u0437\u043b\u0456\u0432\u0430 - \u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0456 \u041f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0440\u0443\u0447 - \u0443 \u0440\u044f\u0434\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0431\u0440\u043e\u0439\u043d\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b."
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/oHzwY7hbzaXsMEnS/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDY4OTk0OTQ2MDYzNA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzQ2ODk5NDk0NjA2MzQ=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674039382859024",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674039382859024/",
        "post_creation_timestamp": 1722542314,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 7,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 6
            },
            {
                "reaction_id": "613557422527858",
                "reaction_name": "R\u016bpi",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "61550243488986",
            "user_name": "\u00d4ng Tu\u1ea5n D\u0169ng",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61550243488986",
            "post_url": null,
            "post_text": "GNP (PPP) per capita in Europe, 1925."
        },
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/p/aC1WAo4MNKrystWj/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDAzOTM4Mjg1OTAyNA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100022513221179",
        "user_name": "Andrzej \u017beromski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100022513221179",
        "post_id": "3672252356371060",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672252356371060/",
        "post_creation_timestamp": 1722345925,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 2,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 3,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\ud83d\udc83Violeta na zakupy do Polski je\u017adzi \ud83d\ude99od 8 lat. By\u0142a ju\u017c w \ud83c\udfd8Augustowie i \ud83c\udfd8 Suwa\u0142kach. Dwa razy do roku wyp\u0142aca wi\u0119ksz\u0105 sum\u0119 pieni\u0119dzy i udaje si\u0119 do jednego z nadgranicznych\ud83c\udfe9\ud83c\udfe8\ud83c\udfe3 centr\u00f3w handlowych, gdzie kupuje mi\u0119so, ser, chemi\u0119 gospodarcz\u0105 i alkohol. Na jednych zakupach oszcz\u0119dza nawet 400 euro. Zakupy w \ud83c\uddf5\ud83c\uddf1Polsce dla \ud83d\udc65\ufe0f\ufe0f\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9Litwin\u00f3w s\u0105 ta\u0144sze ni\u017c w \ud83c\udf10kraju, a ch\u0119tnych, by oszcz\u0119dzi\u0107 jest wielu.\n\nhttps://przegladbaltycki.pl/21403,jak-sobota-to-tylko-do-polski-do-polski-czyli-litwini-na-zakupach.html?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR3WovbMPtqtl5pCL4xfEBuQEj_T8nql4GKft55GzyQpzQPNgp1uK0J5wNM_aem_KGG_JZaeEhT94S77ELlP2A",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjI1MjM1NjM3MTA2MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAyMjUxMzIyMTE3OTpWSzozNjcyMjUyMzU2MzcxMDYw",
        "comments": [
            {
                "text": "Ceny w Polsce ostatnio sta\u0142y si\u0119 podobne do cen na Litwie.",
                "comment_creation_timestamp": 1722421315,
                "legacy_comment_id": "3672916689637960",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672252356371060/?comment_id=3672916689637960",
                "author": {
                    "name": "Simonas Noreikis",
                    "id": "100011550788213",
                    "url": "https://www.facebook.com/simon152"
                }
            },
            {
                "text": "Na ir kokia tokios ra\u0161liavos esm\u0117? Lygiai taip pat kaip mes daro, pavyzd\u017eiui vokie\u010diai.",
                "comment_creation_timestamp": 1722598549,
                "legacy_comment_id": "3674521336144162",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672252356371060/?comment_id=3674521336144162",
                "author": {
                    "name": "Albert Zi",
                    "id": "61554848437542",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61554848437542"
                }
            },
            {
                "text": "Dar nei karto neva\u017eiavome maisto produkt\u0173. Mums visko u\u017etenka Vilniuje :)",
                "comment_creation_timestamp": 1722346683,
                "legacy_comment_id": "3672259716370324",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3672252356371060/?comment_id=3672259716370324",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3673100949619534",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673100949619534/",
        "post_creation_timestamp": 1494398272,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 30,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 25
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 4
            },
            {
                "reaction_id": "613557422527858",
                "reaction_name": "R\u016bpi",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064873890594",
            "user_name": "Lietuvos nacionalinis kult\u016bros centras",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/liaudieskulturoscentras",
            "post_url": null,
            "post_text": "J\u016bs\u0173 d\u0117mesiui \u2013 spalvingos balt\u0173 gen\u010di\u0173 kostium\u0173 nuotraukos! \nJotvingi\u0173, kur\u0161i\u0173, lietuvi\u0173, s\u0117li\u0173, \u017eiemgali\u0173, \u017eemai\u010di\u0173 ir auk\u0161tai\u010di\u0173 kostiumai atkurti remiantis archeologiniais radiniais, istorin\u0117mis \u017einiomis bei i\u0161likusia Europos kra\u0161t\u0173 ikonografija. Gele\u017eies am\u017eiuje, per rom\u0117ni\u0161k\u0105j\u0105 epoch\u0105, viking\u0173 laikotarpiu bei viduram\u017eiais d\u0117v\u0117ta apranga atskleid\u017eia septyni\u0173 balt\u0173 gen\u010di\u0173 drabu\u017ei\u0173 pana\u0161umus bei skirtumus. \nNuotrauk\u0173 parod\u0105 i\u0161leido Lietuvos nacionalinis kult\u016bros centras, fotografas Art\u016bras Moisiejenko.\nKostiumus k\u016br\u0117 archeolog\u0117 Daiva Steponavi\u010dien\u0117, dizainer\u0117 tekstilinink\u0117 Danut\u0117 Keturakien\u0117, juvelyras Evaldas Babenskas."
        },
        "comment_count": 41,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 1,
        "post_text": "Neu\u017eilgo pamatysite bieloroZZianskas kopijas :)\n\nhttps://www.facebook.com/share/p/KcNp98LASfHVwCMg/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MzEwMDk0OTYxOTUzNA==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzMxMDA5NDk2MTk1MzQ=",
        "comments": [
            {
                "text": "M\u0117lyni\u0173 uogos, aronijos, \u0105\u017euolo \u017eiev\u0117 - u\u017epilas, v\u0117liau ant baltos drob\u0117s  ir tau m\u0117lyna spalva.  Kas \u010dia per viktorinos klubas?",
                "comment_creation_timestamp": 1722514959,
                "legacy_comment_id": "3673770502885912",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3673100949619534/?comment_id=3673770502885912&reply_comment_id=3674514262811536",
                "author": {
                    "name": "Viktoras Dailid\u0117nas",
                    "id": "100000641731090",
                    "url": "https://www.facebook.com/viktoras.dailidenas"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3674430949486534",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674430949486534/",
        "post_creation_timestamp": 1722585651,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064529897048",
            "user_name": "Made in Lithuania",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/MadeinLithuania1000",
            "post_url": null,
            "post_text": "Rugpj\u016b\u010dio 2 d. Lietuvoje\n\nVardadieniai Alfa, Alfas, Alfonsas, Guoda, Gustas, Gustava, Gustavas, Gust\u0117, Gustina, Gustis, Gustys, Tautvai\u0161as, Tautvai\u0161\u0117, Tautvaldas, Tautvald\u0117;\n\nUbag\u0173 diena, Porciunkul\u0117, \u0160v. Mergel\u0117s angeli\u0161kosios \u0161vent\u0117\n\nPasibaigus rugiapj\u016btei, rugpj\u016b\u010dio 2 d., liaudyje buvo paplitusi tradicija pirmuoju derliumi pavai\u0161inti ir tuos, kurie ken\u010dia nepritekli\u0173 \u2013 varg\u0161us. Jiems b\u016bdavo nune\u0161ama duonos, kit\u0173 maisto produkt\u0173.\n\u012evedus krik\u0161\u010dionyb\u0119, \u0161i\u0105 dien\u0105 \u0161ven\u010diama \u0160v. Mergel\u0117s angeli\u0161kosios \u0161vent\u0117. Rugpj\u016b\u010dio 2-oji ypa\u010d reik\u0161minga pranci\u0161konams, jie \u0161vent\u0119 vadina Porciunkule. Porciunkul\u0117 \u2013 nedidelis miestelis Italijoje, kur XIII a. \u0161v. Pranci\u0161kus Asy\u017eietis atstat\u0117 ma\u017eyt\u0119 koplyt\u0117l\u0119 ir prie jos \u012fsteig\u0117 pirm\u0105j\u012f Ma\u017e\u0173j\u0173 broli\u0173 pranci\u0161kon\u0173 vienuolyn\u0105. \u0160ventasis Pranci\u0161kus Asy\u017eietis buv\u0119s neturtingas ir basas. Su tuo taip pat gali b\u016bti siejamas ir Ubag\u0173 dienos pavadinimas.\n\nRom\u0173 genocido atminimo diena\n\nRugpj\u016b\u010dio 2-oji paskelbta Rom\u0173 genocido atminimo diena. Diena min\u0117tina paskelbta nuo 2015 m. baland\u017eio 4 d., Europos Parlamentui pri\u0117mus rezoliucij\u0105 \u201eD\u0117l prie\u0161i\u0161kumo romams Europoje ir rom\u0173 genocido Antrojo pasaulinio karo metais min\u0117jimo\u201c.\n\n1944 m. rugpj\u016b\u010dio 2 d. Lenkijoje, Au\u0161vico-Birkenau koncentracijos stovykloje buvo sunaikintas rom\u0173 lageris ir nu\u017eudyta apie 3000 jame kalint\u0173 \u017emoni\u0173. Antrojo pasaulinio karo metu naciai persekiojo romus, juos kalino koncentracijos stovyklose, \u017eud\u0117. Vokietijos okupacijos metais Lietuvoje buvo nu\u017eudyta ne ma\u017eiau 500 rom\u0173 arba ma\u017edaug kas tre\u010dias Lietuvos romas\n\nTarptautin\u0117 alaus diena\n\nPirm\u0105 rugpj\u016b\u010dio penktadien\u012f \u0161ven\u010diama Tarptautin\u0117 alaus diena. Nuo 2007 m. ji prad\u0117ta \u0161v\u0119sti JAV, Kalifornijoje, Santa Kruzo baruose. V\u0117liau i\u0161plito po vis\u0105 pasaul\u012f. \u0160i\u0105 dien\u0105 visi alaus m\u0117g\u0117jai kvie\u010diami i\u0161kelti alaus bokal\u0105 su draugais.\n\n1650 m. nusilpusi Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublika, nebegal\u0117dama efektyviai apsiginti nuo Rusijos, sudar\u0117 su pastar\u0105ja sutart\u012f, kurioje \u012fsipareigojo nepretenduoti \u012f Maskvos sost\u0105 ir u\u017edrausti knygas, \u017eeminan\u010dias Rusijos caro ir bojarin\u0173 garb\u0119. Po XVII a. pr. kar\u0173, kada lietuviai ir lenkai tik per plauk\u0105 ilg\u0117liau ne\u012fsitvirtino Maskvos soste, Rusij\u0105 dar kelis de\u0161imtme\u010dius kankino baim\u0117, kad pasinaudodama jos sosto suirut\u0117mis ATR ir be didesn\u0117s karin\u0117s invazijos gali Maskv\u0105 pajungti savo interesams. \u0160ios baim\u0117s Rusija atsikrat\u0117 tik po 1654\u20131667 m. karo, kurio metu smarkiai nuniokojo ATR valstyb\u0119.\n\n1945 m. Potsdame vykusioje konferencijoje, antihitlerin\u0117s koalicijos \u0161alys pri\u0117m\u0117 nutarim\u0105, kuriuo Karaliau\u010diaus kra\u0161tas perduotas Soviet\u0173 S\u0105jungai. Buvusi ryt\u0173 Pr\u016bsija tapo \u201eKaliningradskaja oblastj\u201c ir dabar ten apsilankantys vokie\u010diai su giliu li\u016bdesiu regi, kuo virto kadaise klest\u0117jusi \u017eem\u0117. Tai bene ry\u0161kiausias sovietinio valdymo atskiroje teritorijoje pavyzdys, po kurio i\u0161  ekonomi\u0161kai, \u016bki\u0161kai ir kult\u016bri\u0161kai vieno stipriausi\u0173 Europos region\u0173 neliko nieko: nei gyventoj\u0173, nei \u016bkio, nei sen\u0173j\u0173 statini\u0173 ar net vietovard\u017ei\u0173. Neliko ir paskutini\u0173 Ma\u017eosios Lietuvos gyventoj\u0173 lietuvi\u0173, kuri\u0173 dalis sp\u0117jo pab\u0117gti, o kita  buvusi negailestingai sunaikinta.\n\n1959 m. kopdamas \u012f Dich Tau vir\u0161\u016bn\u0119 Kaukaze \u017euvo alpinistas Gediminas Akstinas. Jo vardu pavadinta viena i\u0161 Tian \u0160anio kalnag\u016bbrio vir\u0161\u016bni\u0173, kurios auk\u0161tis - 4250 metr\u0173.\n\n1993 m. darb\u0105 prad\u0117jo Lietuvos Konstitucinis Teismas, t\u0173 pa\u010di\u0173 met\u0173 kovo m\u0117nes\u012f suformuotas i\u0161 9 teis\u0117j\u0173. \u0160i institucija politolog\u0173 ir pa\u010di\u0173 politik\u0173 kartais yra \u012fvardinama kaip pati svarbiausia valstyb\u0117s institucija Lietuvoje. Per 20 savo veikimo met\u0173 Konstitucinis teismas yra i\u0161ai\u0161kin\u0119s daugyb\u0119 byl\u0173, palietusi\u0173 ne tik eilinius pilie\u010dius, bet ir gana kardinaliai pakeitusi\u0173 Lietuvos Prezident\u0173 istorij\u0105.\n\n1997 m. atidarytas bendras Lietuvos ir Latvijos sienos per\u0117jimo punktas Salo\u010diai-Grenctal\u0117.\n\n2003 m. Klaip\u0117doje \u012fteikti pirmieji trys met\u0173 apdovanojimai - renesansinio \u017eiedo kopijos - u\u017e nuopelnus kult\u016brai ir menui. Juos peln\u0117 architektas Jonas Genys, dailininkas Algis Kli\u0161evi\u010dius bei aktorius Vytautas Pauk\u0161t\u0117.\n#Lithuania #Lietuva"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 1,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/ugTGXUcWzRcnHgTo/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDQzMDk0OTQ4NjUzNA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100076995424166",
        "user_name": "Andrius Dail",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166",
        "post_id": "3674350122827950",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3674350122827950/",
        "post_creation_timestamp": 1722580712,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 13,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 12
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NDM1MDEyMjgyNzk1MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA3Njk5NTQyNDE2NjpWSzozNjc0MzUwMTIyODI3OTUw",
        "comments": [
            {
                "text": "Linksmuolis.",
                "comment_creation_timestamp": 1722583708,
                "legacy_comment_id": "3674373146158981",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3674350122827950/?comment_id=3674373146158981",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3673660186230277",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673660186230277/",
        "post_creation_timestamp": 1722498830,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 11,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 11
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100063792930307",
            "user_name": "Vytauto Did\u017eiojo karo muziejus",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/vytautodidziojo.karomuziejus",
            "post_url": null,
            "post_text": "Lietuvos karinio laivyno 1935\u20131940 m. simbolis ir mokomojo laivo \u201ePrezidentas Smetona\u201c ilgametis vadas Antanas Ka\u0161kelis daugeliui jaun\u0173 j\u016breivi\u0173 gal\u0117jo atrodyti kaip \u017emogus i\u0161 kitos epochos. Barzdotasis vadas jauniems \u201ePrezidento Smetonos\u201c \u012fgulos nariams savo patirtimi k\u0117l\u0117 didel\u012f \u012fsp\u016bd\u012f. Tai buvo pusam\u017e\u012f perkop\u0119s \u017emogus, dalyvav\u0119s 1905 m. Japonijos ir Rusijos karo veiksmuose Ramiajame vandenyne, baig\u0119s tolimojo plaukiojimo mokykl\u0105 Vladivostoke, o Pirmojo pasaulinio karo metais v\u0117l mobilizuotas ir at\u0161iauriame Archangelsko uoste vadovavo min\u0173 traleriams. Lietuvai atgavus nepriklausomyb\u0119, u\u017esira\u0161\u0117 \u012f Lietuvos kariuomen\u0117s savanorius ir de\u0161imt met\u0173 tarnavo komendant\u016brose, intendant\u016broje, karo transporto daliniuose. Ir tuomet, 1927-\u0173j\u0173 vasar\u0105, Lietuva \u012fsigijo laiv\u0105 \u2013 10 met\u0173 senumo voki\u0161k\u0105 mininink\u0105 M59.\n\nPasibaigus Pirmajam pasauliniam karui laivas buvo nuginkluotas ir u\u017ekonservuotas, nuteptas derva. Lietuva j\u012f \u012fsigijo kaip tik tada, kai atgautas Klaip\u0117dos kra\u0161tas ne tik k\u0117l\u0117 d\u017eiaugsm\u0105 d\u0117l uosto ir i\u0161\u0117jimo \u012f j\u016br\u0105, ta\u010diau ir r\u016bpest\u012f d\u0117l poreikio u\u017etikrinti pakran\u010di\u0173 apsaug\u0105 ir gaudyti kontrabandininkus. Tokia ir buvo \u0161io laivo paskirtis.\n\nKelet\u0105 m\u0117nesi\u0173 u\u017etruko laivo kapitalinis remontas ir lapkrit\u012f \u201ePrezidentas Smetona\u201c i\u0161plauk\u0117 \u012f atvir\u0105 j\u016br\u0105. Pirmojo vado kapitono Adomo Daugirdo debiutas nebuvo s\u0117kmingas: nepatyrusios \u012fgulos valdomas, audr\u0173 ir v\u0117j\u0173 bla\u0161komas laivas atsid\u016br\u0117 Gdansko uoste, i\u0161 kur tik v\u0117liau buvo parplukdytas \u012f Klaip\u0117d\u0105. A. Daugirdas tur\u0117jo apleisti kapitono tiltel\u012f, laivo \u0161turval\u0105 ilgam laikui per\u0117m\u0117 A. Ka\u0161kelis. \n\nA. Ka\u0161kelio entuziazm\u0105 ir energij\u0105 liudija ir tai, jog daugiau nei dvejus metus (nuo 1933 m. sausio 26 d. iki 1935 m. baland\u017eio 1 d.) jis buvo ne tik Liepojoje remontuojamo laivo pri\u017ei\u016br\u0117toju, ta\u010diau ir Klaip\u0117dos kra\u0161to komendant\u016bros ra\u0161tininku. Remonto prie\u017ei\u016bra nebuvo lengvas darbas, kildavo nema\u017ea gin\u010d\u0173 tiek su rangovais, tiek su Klaip\u0117dos uosto direkcija. \u012edomu tai, kad iki Karinio j\u016br\u0173 laivyno \u012fk\u016brimo \u2013 1935 m. rugpj\u016b\u010dio 1 d. \u2013 \u201ePrezidentas Smetona\u201c buvo priskirtas Lietuvos kariuomen\u0117s \u0160arvuo\u010di\u0173 rinktinei. \u012ek\u016brus Karin\u012f j\u016br\u0173 laivyn\u0105, \u201ePrezidentas Smetona\u201c i\u0161 pakran\u010di\u0173 apsaugos laivo virto pirmuoju ir tuo metu vieninteliu Lietuvos Respublikos karo laivu.\n\nPatyr\u0119s j\u016br\u0173 vilkas buvo ne tik kapitonas ir j\u016breivi\u0173 mokytojas, ta\u010diau ir r\u016bpestingas pri\u017ei\u016br\u0117tojas, kada laivas buvo kapitaliai remontuojamas Klaip\u0117dos ar Liepojos dokuose. A. Ka\u0161kelis neapleido laivo ir 1939-aisiais, kai Tre\u010diasis Reichas i\u0161 Lietuvos at\u0117m\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 ir, netekus uosto, \u201ePrezidentas Smetona\u201c bla\u0161k\u0117si tarp Liepojos dok\u0173 ir \u0160ventosios.\n\nA. Ka\u0161kelis buvo labai gerbiamas \u017emogus, nes Lietuvoje praleistus brand\u017eiuosius gyvenimo metus pasiaukojamai skyr\u0117 m\u016bs\u0173 tautiniam laivynui kurti. B\u016bdamas vadu, aktyviai r\u016bpinosi laivo \u012fgulos komplektacija, nari\u0173 teisi\u0173 ir pareig\u0173 k\u016brimu, reng\u0117 laivo prie\u0161l\u0117ktuvin\u0117s apsaugos plan\u0105, A. Ka\u0161kelis aktyviai dalyvavo kuriant Lietuvos, kaip j\u016brin\u0117s valstyb\u0117s, vizijas, si\u016bl\u0117 naujojo atskiro karinio uosto Klaip\u0117doje id\u0117j\u0105 ir tam netgi buvo pareng\u0119s i\u0161sam\u0173 plan\u0105. Teik\u0117 j\u016brinink\u0173 uniform\u0173 projektus, buvo ne tik j\u016breivijos atstovas, bet ir vandens sporto propaguotojas \u2013 Lietuvos buriuotoj\u0173 s\u0105jungos narys, vienas i\u0161 1938 m. pirmosios tarptautin\u0117s buriavimo regatos Klaip\u0117da\u2013Nida organizatori\u0173, regatos \u017eiuri teis\u0117jas.\n\n\u201ePrezidento Smetonos\u201c vadu A. Ka\u0161kelis tapo per A. Daugirdo nes\u0117km\u0119. Ironi\u0161ka, kad 1937 m. rugpj\u016b\u010dio 17 d., audrai laiv\u0105 i\u0161metus ant seklumos ties \u0160vent\u0105ja, auk\u0161tesnis laipsnis A. Ka\u0161keliui nebebuvo suteiktas. 1939 m. gruod\u017eio 1 d. j\u016br\u0173 kapitonas Antanas Ka\u0161kelis, sulauk\u0119s \u0161e\u0161iasde\u0161imties, buvo atleistas i\u0161 tarnybos. Visus tarnybos laive metus jis pasi\u017eym\u0117jo ypatinga savitvarda, niekada, net kriti\u0161kiausi\u0105 akimirk\u0105, nesutrikdav\u0119s, tod\u0117l peln\u0117 did\u017eiul\u0119 j\u016breivi\u0173 pagarb\u0105, autoritet\u0105 ir meil\u0119. Nebuvo atvejo, kad laivo vadas \u017eod\u017eiu u\u017egaut\u0173 netinkamai pasielgus\u012f \u012fgulos nar\u012f, o tik patardavo, pad\u0117davo i\u0161taisyti padaryt\u0105 klaid\u0105. \n\nSovietin\u0117s okupacijos metais A. Ka\u0161kel\u012f i\u0161tiko didel\u0117s dalies Lietuvos karininkijos likimas. Okupacijos prad\u017eioje jis buvo suimtas Palangoje. NKVD smogik\u0173 tardytas ir kalintas iki 1941-\u0173j\u0173. Nacionalizuotuose atsargos j\u016br\u0173 kapitono namuose Palangoje \u012fsik\u016br\u0117 sovietini\u0173 pasienie\u010di\u0173 u\u017ekarda. Laimingo atsitiktinumo d\u0117ka jis buvo soviet\u0173 i\u0161keistas \u012f vokie\u010di\u0173 suimtus kelis komunistus, i\u0161leistas i\u0161 kal\u0117jimo ir kartu su \u017emona ir dukra i\u0161vyko \u012f Vokietij\u0105. A. Ka\u0161kelis mir\u0117 1944 m. bir\u017eelio 12 d. \u0160ivelbeine (dab. Lenkijos miestas \u0160vidvinas). Tiksli palaidojimo vieta n\u0117ra \u017einoma. \n\nVytauto Did\u017eiojo karo muziejaus lankytojai 1918\u20131940 m. Lietuvos kariuomen\u0117s ekspozicijoje gali pasigro\u017e\u0117ti 2012 m. Vlado Drupo pagamintu puikiu laivo \u201ePrezidentas Smetona\u201c modeliu, to laikme\u010dio j\u016breivi\u0173 uniform\u0173 rekonstrukcijomis, vandens mina ir Lietuvos karo laivo vado Antano Ka\u0161kelio portretu, kuris bus eksponuojamas iki 2024 m. rugs\u0117jo 1 d.  \n\nVytauto Did\u017eiojo karo muziejaus rinkini\u0173 vertyb\u0117s.\n\nKarin\u0117s j\u016br\u0173 paj\u0117gos\nKlaip\u0117dos uostas / Port of Klaipeda"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/p/fAxHZXKZw8uxRTwP/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MzY2MDE4NjIzMDI3Nw==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2NzM2NjAxODYyMzAyNzc=",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3670127436583552",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3670127436583552/",
        "post_creation_timestamp": 1722102441,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 7,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 7
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064762657202",
            "user_name": "Lietuva senose fotografijose",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/senosfotografijos",
            "post_url": null,
            "post_text": "Kauleli\u0161ki\u0173 \u0160v. Mikalojaus ba\u017eny\u010dia (dab. Varanavo r., Gardino sr., Baltarusija). Apie 1900-1905 m.\n\nKai\u0161iadori\u0173 muziejaus nuotr."
        },
        "comment_count": 5,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.facebook.com/share/XYxFgp2RrQYidpUV/",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MDEyNzQzNjU4MzU1Mg==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "Kauleli\u0161k\u0117s labai jau belarusi\u0161kas \u017eodis...",
                "comment_creation_timestamp": 1722278174,
                "legacy_comment_id": "3671671239762505",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670127436583552/?comment_id=3671671239762505&reply_comment_id=3671684333094529",
                "author": {
                    "name": "Donatas Rimkus",
                    "id": "100030201910814",
                    "url": "https://www.facebook.com/daumantas.luksa.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100000837327385",
        "user_name": "Vytautas Giedraitis",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/vytsg",
        "post_id": "3673130332949929",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673130332949929/",
        "post_creation_timestamp": 1722442120,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 13,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 11
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://youtu.be/DG22HhNHGC0?si=VP20Qf0WAst_h790",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MzEzMDMzMjk0OTkyOQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMDgzNzMyNzM4NTpWSzozNjczMTMwMzMyOTQ5OTI5",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100070214180248",
        "user_name": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041c\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100070214180248",
        "post_id": "3673073702955592",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3673073702955592/",
        "post_creation_timestamp": 1722436101,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100070214180248",
            "user_name": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041c\u044f\u0441\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100070214180248",
            "post_url": null,
            "post_text": "\u0412\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432. \u0410\u0442\u0430\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0414\u043e\u043d\u0443. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432\n\n(\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0414\u043e\u043d - \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0432\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0434\u043e \u0432\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0410\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0432 X (\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0438 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435?) - XIII \u0432\u0435\u043a\u0430\u0445)\n\n\u0421\u0435\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0438 \u0431\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432\u00bb (\u00abVikings against Jews\u00bb)\n\n\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u00ab\u0410\u0442\u0430\u043a\u0430 \u043f\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0414\u043e\u043d\u0443\u00bb \n\n\u0421\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u0447\u044c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0445\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432\u00bb\n\n\u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \n\n\u041d\u0430 \u0444\u043e\u0442\u043e - \u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0438 \u041a\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0447\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435, \u0444\u0430\u0439\u043b \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043b\u0438\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0438 Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported, \u0441\u043d\u0438\u043c\u043e\u043a \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0442\u044b\u0433\u0438, \u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f\n\n\u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043f\u043e\u0434\u0433\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u0442\u0430, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0442\u0435 \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u044b \u0434\u043d\u0451\u043c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0412\u0430\u0440\u043d\u0435\u0445\u0438\u043d\u0430 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441 \u043d\u0435\u0439. \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043a\u0443 \u043e\u0442\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c, \u0438 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f, \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430. \n\n\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043b, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0445 \u0441\u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u043b\u044c\u044f, \u0437\u0430\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u043a \u0435\u0451 \u043a\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u0438. \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0441 \u0443\u043b\u044b\u0431\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043a \u0434\u0435\u043b\u0443:\n\n- \u0423 \u043d\u0430\u0441 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0451\u0442\u0441\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u044f \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u043a \u0441\u0443\u0442\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430 \u043c\u043d\u0435, \u0438 \u044f \u0440\u0430\u0434\u0430, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u0431\u0435, \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434, - \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c.\n\n\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b \u0435\u0451 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439.\n\n- \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, - \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433.\n\n- \u0422\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435, - \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430, - \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u044f \u0438 \u043d\u0430\u0434\u0435\u044e\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0442\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0451\u0448\u044c\u0441\u044f \u043a \u043c\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u044c\u0431\u0435. \u042f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e \u0437\u0430 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0443 \u0438 \u0442\u0435\u0431\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0443, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0442\u0435\u0431\u0435 \u0441 \u0442\u0432\u043e\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0430\u043d\u0434\u0432\u0435\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0422\u0435\u0431\u0435 \u0441 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0424\u0430\u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u0438\u044e, \u044f \u043d\u0430\u0434\u0435\u044e\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0443\u043c\u0435\u044e \u0435\u0451 \u0443\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c, \u0430 \u0420\u0430\u043d\u0434\u0432\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0441\u044e\u0434\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044c \u0432\u0430\u0448 \u0443\u0434\u0430\u0440 \u043f\u043e \u0435\u0432\u0440\u0435\u044f\u043c. \u042f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0447\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0442\u044b \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443 \u0442\u0435\u0431\u044f \u0432\u0441\u0435 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438 \u043e\u0431 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435, \u0442\u043e \u0442\u044b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c, \u0430 \u044f \u0445\u043e\u0447\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0443 \u0432\u0430\u0441 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0430\u044f \u0438 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c.\n\n\u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0438 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0433\u043a\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434. \u041e\u043d \u0432\u0437\u044f\u043b \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u0430\u0443\u0437\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c, \u043f\u043e\u043c\u043d\u044f \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u043d\u0438\u043c \u043d\u0430 \u00ab\u0442\u044b\u00bb:\n\n- \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u044f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d \u0442\u0435\u0431\u0435 \u0437\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0437\u0430 \u0442\u0432\u043e\u044e \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u0431 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435 \u0438 \u043e\u0431\u043e \u043c\u043d\u0435, \u0438, \u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0442\u0432\u043e\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u044c\u0431\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043c\u0430. \u041c\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0420\u0430\u043d\u0434\u0432\u0435\u0440, \u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0439\u043c\u0451\u0442 \u0442\u0435\u0431\u044f. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u044f \u043f\u0440\u043e\u0448\u0443 \u0442\u0435\u0431\u044f \u043d\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u044c\u0431\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u043c\u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0435\u0451 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0421\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u044f \u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u044e \u0442\u0435\u0431\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443 \u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d. \u042f \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u0443 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0436\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0448 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u043e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0435\u0442, \u0438 \u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441. \u042f \u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u0438\u0443\u0434\u0435\u0435\u0432 \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0443\u0441\u044c \u043a \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c, \u043f\u0443\u0441\u0442\u044c \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u0430\u043b\u044b\u043c \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430\u043c, \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u043c \u043e\u0442 \u043d\u0438\u0445.\n\n\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0443\u0432\u0435\u0440\u044f\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u043b\u0435\u0437\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0436\u043e\u043d, \u0433\u043e\u0442, \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432 \u0432\u0451\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0433\u0430\u0440 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0431\u043e\u0451\u0432 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u043e \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c, \u0421\u043a\u044c\u0451\u043b\u044c\u0434\u0443\u043d\u0433 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c, \u043e\u043d \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043c \u0438 \u043d\u0435 \u043b\u0435\u0437 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0436\u043e\u043d, \u043d\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0435\u0433\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430, \u0442\u043e \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0443\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e-\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443.\n\n\u0418\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0432 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0443:\n\n- \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434, \u0441\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043c\u043e\u0439 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441, \u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u0430 \u0442\u0435\u0431\u0435 \u0437\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0451 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435. \u041a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u0436\u0435, \u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442, \u043d\u043e \u0438 \u0442\u044b, \u044f \u043d\u0430\u0434\u0435\u044e\u0441\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0448\u044c \u0445\u043e\u0434 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b?\n\n\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u0446 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0421 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0440\u0430\u0434 \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u044b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043a\u0438, \u043d\u043e \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u044c\u044e \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u0440\u043d\u0435\u0445\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0434\u0435\u043b\u043e \u044f\u0432\u043d\u043e \u0448\u043b\u043e \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443. \u0421\u043a\u044c\u0451\u043b\u044c\u0434\u0443\u043d\u0433 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0418\u0440\u0438\u043d\u044b \u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u0438\u0446\u0443:\n\n- \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u044f \u043d\u0435 \u043e\u0448\u0438\u0431\u0430\u044e\u0441\u044c, \u0443 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044e. \u041e\u043d\u0430, \u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0436\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043a \u043a\u0443\u0445\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c. \u041d\u0435 \u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u044e\u0441\u044c, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u043c\u0435\u0447\u043e\u043c \u0438 \u0443 \u043d\u0435\u0451 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445\u0438. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0439, \u0442\u043e \u044f, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u0431\u0443\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0434, \u0432\u0435\u0434\u044c \u044d\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0448\u0430\u0433 \u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435\u043c \u0441\u0431\u043b\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u043c\u043e\u044f \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0430\u044f \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u0443 \u043d\u0430\u0441 \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u044b. \u042d\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0430\u0448 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0433\u043c\u0430\u043d - \u0434\u0440\u043e\u043c\u043e\u043d, \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u044f \u0431\u044b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0435\u0431\u044f, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0447\u044c \u043c\u043d\u0435 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0435\u0451 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c. \u041a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 - \u044d\u0442\u043e \u0432\u0441\u0451-\u0442\u0430\u043a\u0438 \u043d\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e.\n\n\u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0443\u043b\u044b\u0431\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043c\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e:\n\n- \u0418\u0441\u043f\u0443\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0438\u043d?\n\n\u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u043a\u0438\u0432\u043d\u0443\u043b \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043a \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f, \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432:\n\n- \u0414\u0430, \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0436\u0430, \u0438\u0441\u043f\u0443\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f. \u042f \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0447\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0441 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u043e\u0439, \u043d\u043e \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c, \u0443\u0432\u044b, \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u044f \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443 \u0432\u0437\u044f\u0442\u044c \u0435\u0451 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c.\n\n\u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0432\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0437\u0430\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u0432 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u0441\u0438\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0430\u043a\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u0438 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433 \u043f\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u044f\u043c \u043f\u043e\u043d\u044f\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u043a\u0438\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0443 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u043f\u0435\u0445\u0438. \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0443\u043b \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0438 \u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u043c, \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432\u0435\u0441\u044c \u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440. \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c:\n\n- \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434, \u044f \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0442\u044b \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0447\u0435\u0448\u044c \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432. \u0410 \u0442\u044b \u0445\u043e\u0447\u0435\u0448\u044c \u0432\u0437\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0438\u044e?\n\n\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0435\u044f\u043b\u0441\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u044f:\n\n- \u041a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e, \u0445\u043e\u0447\u0443, \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430, \u043d\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u043e - \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e \u043f\u043b\u044b\u0442\u044c \u0434\u043e\u043c\u043e\u0439, \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 - \u0437\u0430\u043f\u0443\u0433\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u0434\u0442\u0438 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0432 \u0431\u043e\u0439. \u041a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e, \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0432 \u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0438\u044e \u0441 \u0442\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0448\u0435\u043c \u0441 \u0442\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b, \u043d\u043e \u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0449\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435.\n\n\u0414\u043e\u0447\u044c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432 \u0443\u043b\u044b\u0431\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0432\u0438\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0434:\n\n- \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0431\u043e \u0442\u0435\u0431\u0435, \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434, \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u0431\u043e \u043c\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043c\u044b \u0432\u0435\u0434\u044c \u043c\u043e\u0436\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0443\u0434\u0435\u0435\u0432 \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u044f\u0445? \u0421 \u0442\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0434\u044c \u0435\u0441\u0442\u044c \u044f\u0440\u043b\u044b, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044f\u0440\u043b\u0430 \u041e\u043b\u0430\u0444\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430\u0440\u0445\u0435, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u044b? \u0410 \u0442\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u0448\u044c \u043a\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0443, \u0435\u0451 \u0432\u0435\u0434\u044c \u0440\u043e\u043b\u044c \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439. \u041a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0435 \u0411\u0430\u0433\u0430\u0442\u0443\u0440 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u043d\u0430\u043c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0430\u043a\u0443\u043d\u043e\u0432, \u0438 \u0436\u0430\u043b\u044c \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f.\n\n\u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u044b\u043c. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u0451\u0442, \u0421\u043a\u044c\u0451\u043b\u044c\u0434\u0443\u043d\u0433 \u0438 \u0441\u0430\u043c \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c, \u043d\u043e \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0442\u044c \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0443 \u043c\u0430\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443. \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043b \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0435, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u043a\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b:\n\n- \u0418\u043c\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430, \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u0445, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e, \u044f \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0442\u044c \u0442\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 - \u0442\u0432\u043e\u044f \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0412 \u043d\u0451\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u0437\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0439. \u0422\u044b \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0430, \u044f \u0432\u043e\u0437\u044c\u043c\u0443 \u0442\u0435\u0431\u044f \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0438 - \u0442\u044b \u043f\u043e\u043e\u0431\u0435\u0449\u0430\u0435\u0448\u044c \u043c\u043d\u0435 \u043c\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0435\u043a\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u043c\u043e\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u044b \u043e \u0442\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438.\n\n\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0443\u043b\u0430, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043a \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0443, \u043d\u0430\u043a\u043b\u043e\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0443, \u043f\u043e\u0446\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0449\u0451\u043a\u0443 \u0438 \u0441 \u0443\u043b\u044b\u0431\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430:\n\n- \u041e\u0431\u0435\u0449\u0430\u044e \u0442\u0435\u0431\u0435, \u043c\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d.\n\n\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0443\u043b\u044b\u0431\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f, \u043f\u043e\u0434\u0443\u043c\u0430\u0432, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043d\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432."
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MzA3MzcwMjk1NTU5Mg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA3MDIxNDE4MDI0ODpWSzozNjczMDczNzAyOTU1NTky",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100014233120255",
        "user_name": "Dainius Vaitkevicius",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014233120255",
        "post_id": "3672912719638357",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672912719638357/",
        "post_creation_timestamp": 1659232286,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 2,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100014233120255",
            "user_name": "Dainius Vaitkevicius",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100014233120255",
            "post_url": null,
            "post_text": "Vened\u0173 - Vandal\u0173 kalba i\u0161 1753 m. knygos \"Meklenburgo hercogyst\u0117s istorija\".\n Vened\u0173 kalba kalb\u0117jo kai kurios gentys, gyvenusios tarp Albio (Elbe) ir Vistul\u0117s (Wisla,Weichsel) - Pomeranijoje (Pommern), Meklenburge (Mecklenburg), Liuneburge (L\u00fcneburg) ir  Riugeno (R\u00fcgen) salos gyventojai. Tik 17 am\u017eiuje, Riugeno ba\u017eny\u010diose buvo prad\u0117ta kalb\u0117ti vokie\u010di\u0173 kalba. To meto vokie\u010di\u0173 mokslininkai, pripa\u017eindami, kad \u0161ia kalba kalb\u0117jusios  Vened\u0173 - Vandal\u0173 gentys, kurie buvo u\u017evald\u0119 vis\u0105 \"Baltijos\" (Sarmatijos) j\u016bros pakrant\u0119 nuo Vislos iki Elb\u0117s, j\u0173 kalb\u0105 priskyr\u0117 prie slav\u0173 kalb\u0173 grup\u0117s, kas skaitant turim\u0105 vandal\u0173 kalbos pavyzd\u012f, many\u010diau yra labai abejotina... Turimas vandal\u0173 kalbos pavyzdys \u012frodo, kad su slav\u0173 kalba, vandal\u0173 kalba netur\u0117jo nieko bendro.\nTeve m\u016bs\u0173 vandal\u0173 kalba  (pavyzdyje u\u017era\u0161yta taip, kaip buvo girdima): \n\"Noss solga Tatta, jis wannewu geiljona wadatu jan mank ta Mom kum tu Ritje, tu Wilje neke bung te kak, bak noosim noos daaglitja Sceibe, dok nossin dak dans du kakma, nos du Soneiz, perdodim no noos Waversoking, noom vitung skef deta.\"\nPagrindinis vandal\u0173 dievas Svantevit \"\u0160ventevytis\", ypatingai garbintas Riugeno saloje, buvo vaizduojamas kaip karys su keliomis galvomis, rankose laikantis lank\u0105 ir rag\u0105.  Senose knygose yra ra\u0161oma, kad vandalai tik\u0117jo tuo, kad dievui Svantevitui patinka krik\u0161\u010dioni\u0173 kraujas, d\u0117l to jo garbei, ma\u017eiausiai kart\u0105 per metus, b\u016bdavo papjaunamas vienas belaisvis krik\u0161\u010dionis.\nhttps://books.google.de/books?id=7G9gAAAAcAAJ&pg=PA86&dq=Wilje+neke+bung+te&hl=de&sa=X&ved=2ahUKEwjBuoOu9ZrtAhXDC-wKHUDNCDAQ6AEwAHoECAEQAg#v=onepage&q=Wilje%20neke%20bung%20te&f=false"
        },
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjkxMjcxOTYzODM1Nw==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001241288675",
        "user_name": "R\u016bstis Baranauskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/rustis.baranauskas",
        "post_id": "3670517923211170",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3670517923211170/",
        "post_creation_timestamp": 1722148802,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 19,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 17
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 1
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064762657202",
            "user_name": "Lietuva senose fotografijose",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/senosfotografijos",
            "post_url": null,
            "post_text": "Lietuvi\u0173 ir rus\u0117n\u0173 (arba gud\u0173) paribio \u017eem\u0117lapis i\u0161 Je\u017eio Ochmanskio monografijos (Ochma\u0144ski J. Litewska granica etniczna na wschodzie od epoki plemiennej do XVI w. // Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Seria historia. \u2116 96. Pozna\u0144, 1981).\n\nhttp://www.oszmianszczyzna.pl/ochmanski.pdf"
        },
        "comment_count": 2,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 3,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MDUxNzkyMzIxMTE3MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMTI0MTI4ODY3NTpWSzozNjcwNTE3OTIzMjExMTcw",
        "comments": [
            {
                "text": "LITVINISTAI TOKI\u0172 NUOTRAUK\u0172 NEMATO. LIETUVI\u0172 SAL\u0172 B\u016aTA IR TOLIAU NET IR XIV a.",
                "comment_creation_timestamp": 1722161612,
                "legacy_comment_id": "3670620766534219",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3670517923211170/?comment_id=3670620766534219&reply_comment_id=3672795589650070",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100076995424166",
        "user_name": "Andrius Dail",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100076995424166",
        "post_id": "3672758479653781",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672758479653781/",
        "post_creation_timestamp": 1722402673,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 20,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "613557422527858",
                "reaction_name": "R\u016bpi",
                "reaction_count": 8
            },
            {
                "reaction_id": "908563459236466",
                "reaction_name": "Li\u016bdnas (-a)",
                "reaction_count": 8
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 4
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\u0160iandien minime Medinink\u0173 \u017eudyni\u0173 dien\u0105. #DidvyriaiNemir\u0161ta \u2694\ufe0f\ud83c\uddf1\ud83c\uddf9\u2694\ufe0f",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Mjc1ODQ3OTY1Mzc4MQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA3Njk5NTQyNDE2NjpWSzozNjcyNzU4NDc5NjUzNzgx",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100001065326056",
        "user_name": "Armage Donas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3",
        "post_id": "3668294790100150",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3668294790100150/",
        "post_creation_timestamp": 1721906769,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 46,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 44
            },
            {
                "reaction_id": "1678524932434102",
                "reaction_name": "Labai patinka",
                "reaction_count": 1
            },
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 69,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 3,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY2ODI5NDc5MDEwMDE1MA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "comments": [
            {
                "text": "\u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0442\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0439 \u0412\u041a\u041b \u0431\u044b\u043b \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0435\u0446, \u0442\u043e \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0446\u044b \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0412\u041a\u041b \u0447\u0435\u043c \u0442\u0435 \u0436\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044b? \u0417\u0430\u0431\u0430\u0432\u043d\u043e \ud83d\ude03",
                "comment_creation_timestamp": 1721908113,
                "legacy_comment_id": "3668306536765642",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3668306536765642",
                "author": {
                    "name": "Oskaras Usenko",
                    "id": "100006632867024",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100006632867024"
                }
            },
            {
                "text": "\u0418 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 4 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0446\u044b \u0445\u043e\u0442\u044c \u0438 \u043e\u043f\u043e\u043b\u044f\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0432\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443",
                "comment_creation_timestamp": 1721912965,
                "legacy_comment_id": "3668353226760973",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3668353226760973",
                "author": {
                    "name": "Matas Radvila",
                    "id": "100006985127230",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100006985127230"
                }
            },
            {
                "text": "...\u0438 \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0435\u0442\u0443\u0432\u0438\u0430\u0439/\u0436\u043c\u0443\u0434\u0438\u043d\u0430",
                "comment_creation_timestamp": 1721940842,
                "legacy_comment_id": "3668607103402252",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3668607103402252",
                "author": {
                    "name": "Dimitri Bushik",
                    "id": "100001472503188",
                    "url": "https://www.facebook.com/bushik"
                }
            },
            {
                "text": "O kod\u0117l paskutiniai lenkai?",
                "comment_creation_timestamp": 1721908566,
                "legacy_comment_id": "3668310880098541",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3668310880098541",
                "author": {
                    "name": "Matas \u010caplikas",
                    "id": "100015367980097",
                    "url": "https://www.facebook.com/matas.caplikas.1"
                }
            },
            {
                "text": "\u0422\u0430\u043c,\u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u044b \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0446\u044b \u0438 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044b, \u043f\u0430 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u043c\u0443 \u043b\u0438\u0446\u0432\u0438\u043d\u044b. \u0412 \u0442\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0446\u0435\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0416\u043c\u0443\u0434\u044c \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u0438 \u0436\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u0416\u0435\u043c\u0430\u0439\u0442\u0438\u0438.\u0422\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u044d\u0442\u043e \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0432 \u041a\u0430\u0443\u043d\u0430\u0441\u0435",
                "comment_creation_timestamp": 1722324989,
                "legacy_comment_id": "3672053793057583",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3672053793057583",
                "author": {
                    "name": "Vik Vikon",
                    "id": "100016177399171",
                    "url": "https://www.facebook.com/vik.vikont.7"
                }
            },
            {
                "text": "Nuo kada Kzimieras ir Aleksandra tapo lenkais? Tik tod\u0117l kad gim\u0117 lenkijoje?",
                "comment_creation_timestamp": 1722183017,
                "legacy_comment_id": "3670830763179886",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3670830763179886",
                "author": {
                    "name": "Tomas \u0160alenga",
                    "id": "100000326651087",
                    "url": "https://www.facebook.com/tomas.salenga"
                }
            },
            {
                "text": "Gal teks su Gudais kalbet rimtai ir Lietuviskas zemes kurios nebuvo grazintos po antrojo psaulinio karo Tarybu sajungos pripazintas 1918  laikyti kaip laikinai okupuotom .Baiksis bulbiu pr\u00e9tenzijos i Lietuvos istorija ,Vilniu ir tt",
                "comment_creation_timestamp": 1721907104,
                "legacy_comment_id": "3668297723433190",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3668294790100150/?comment_id=3668297723433190",
                "author": {
                    "name": "Mindaugas Albuzis",
                    "id": "100001042851420",
                    "url": "https://www.facebook.com/mindaugas.albuzis"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100022513221179",
        "user_name": "Andrzej \u017beromski",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100022513221179",
        "post_id": "3672429093020053",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672429093020053/",
        "post_creation_timestamp": 1722364354,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "\"Lietuvos istorija visiems\"..\n\ud83d\udcacWe wrze\u015bniu premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142a \ud83d\udcd5ksi\u0105\u017cka Litwa, moja ojczyzna autorstwa \ud83e\udd78Tomasa Venclovy. Okaza\u0142a publikacja obejmuje histori\u0119 Litwy od czas\u00f3w przybycia Praindoeuropejczyk\u00f3w do uzyskania przez \ud83c\uddf1\ud83c\uddf9Litw\u0119 niepodleg\u0142o\u015bci w 1990 roku. \ud83d\udcd5Ksi\u0105\u017cka uka\u017ce si\u0119 nak\u0142adem Mi\u0119dzynarodowego Centrum Kultury.\n\nhttps://przegladbaltycki.pl/22655,we-wrzesniu-ukaze-sie-litwa-moja-ojczyzna-tomasa-venclovy.html?fbclid=IwZXh0bgNhZW0CMTEAAR3R4wMbepbyFAVRDW076SaYHYBvdTSUjXGH5rQtqjqZYRVvPOF9JuJAV8o_aem_MXaUpPsDdNviu3IbTptuYA",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjQyOTA5MzAyMDA1Mw==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAyMjUxMzIyMTE3OTpWSzozNjcyNDI5MDkzMDIwMDUz",
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "100064627004345",
        "user_name": "The Polish Commonwealth",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100064627004345",
        "post_id": "3672417926354503",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3672417926354503/",
        "post_creation_timestamp": 1722227942,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 0,
        "reactions": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100063575020817",
            "user_name": "Kosciuszko Squad  Plus",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/KosciuszkoSquadPlus",
            "post_url": null,
            "post_text": "Wojciech Horacy Kossak (31 December 1856 in Paris \u2013 29 July 1942 in Krak\u00f3w) was a Polish painter. Author of many paintings depicting events from the Napoleonic Wars and the November Uprising, genre scenes, portraits and horses. Together with Jan Styka, co-author of the Panorama of the Battle of Rac\u0142awice.\n   He was the son of Juliusz Kossak, father of Jerzy Kossak, Maria Pawlikowska-Jasnorzewska and Magdalena Samozwaniec. He was born on New Year's Eve 1856/57 just before midnight (his twin brother Tadeusz Kossak has a birth certificate issued as early as 1 January 1857) in Paris, where his parents left shortly after their marriage. He was named after his godfather, the French painter Horace Vernet.\n   Wojciech Kossak began his artistic path by painting copies of his father's paintings, but he also had his own compositions. The first of them are: Greek Bust from 1871, Return from the Hunt, Ride, Setting Up Hunters at Positions, Street in Venice, Horse Fair in Balt, Bear Hunt, Sleigh Ride in Volhynia and others. From 1877, when he painted Reconnaissance, he began to exhibit his works at the Society of Friends of Fine Arts in Krak\u00f3w. Later, during his studies abroad, he made his debut in Paris with the painting Self-Portrait in the Uhlan Uniform (1882). In the same year, he exhibited Portrait of Miss Celina D. (actress Celine Del\u00e8sy) at the Paris Salon, but the painting was hung in a poorly lit place, opposite a stained-glass window that cast colorful reflections. Offended, Kossak, during the vernissage, climbed a ladder and ostentatiously cut the canvas out of the frames. This won him the sympathy of the Parisian press, but he did not conquer the French market. From 1880 he exhibited his paintings at the Krywult Salon in Warsaw, and from 1881 at the gallery of the Society for the Encouragement of Fine Arts. In the K\u00fcnstlerhaus gallery in Vienna in 1882, in Pest in 1884, and in Munich and Berlin in 1889.\n   Kossak began his artistic career with the painting Hunting Trip in G\u00f6d\u00f6ll\u00f6 painted in 1887, with Emperor Franz Joseph in the foreground. It was a response to the personal experiences of the artist, who took part in this imperial hunt near Budapest. Soon after, he inaugurated a historical-patriotic cycle, partly inspired by his father, by painting the first version of Olszynka Grochowska, one of the most popular historical paintings. Subsequent works include: Manoeuvres at S\u0105dowa Wisznia, Portrait of Marshal M. Zyblikiewicz, Battle for the City, Skrzynecki's Staff, Ko\u015bciuszko's Staff, Artillery on Fire, Royal Riding School for Stanis\u0142aw August, Battle of Raszyn (painted together with his father), Somosierra, Ch\u0142opicki with his staff, Napoleon decorates T. Tyszkiewicz on the battlefield of Smolensk, Taking Tyszkiewicz prisoner during the retreat from Moscow, Taking a tank comrade prisoner. An episode from the Swedish war, Rest during manoeuvres, On the way to Borisov, Jan III receives a parade of Brandenburg troops at Vienna, The Battle of Millers, Episode from the Battle of Wagram, Long live the emperor and his style and others.\n   The period of full artistic maturity was a fascination with panorama \u2013 a form popular in Europe at the end of the nineteenth century. Kossak was inspired by three of many: the Battle of Sedan, Verneta (German) and two French battles, also praising the 1870 campaign. Wojciech Kossak was invited to paint the Panorama of the Battle of Rac\u0142awice[9] (on the occasion of the 100th anniversary of the Ko\u015bciuszko Uprising) by Jan Styka in 1892. The creation of the work was preceded by thorough studies on the technique of creating panoramas, a suitable iron structure was ordered in Berlin, on which huge canvases were stretched, historical and costume studies were carried out, as well as thorough research in the field where the battle took place. All this to faithfully recreate the event in the smallest detail. First, the so-called Small Panorama of the Battle of Rac\u0142awice was created, i.e. 4 large sketches, and only then did the actual panorama begin. Young painters also took part in the work on the work: Ludwig Boller, Tadeusz Popiel, Teodor Axentowicz, Zygmunt Rozwadowski, W\u0142odzimierz Tetmajer, Micha\u0142 Soza\u0144ski, Wincenty Wodzinowski. The Panorama of the Battle of Rac\u0142awice was completed in 1894 and shown to the public on the opening day of the General National Exhibition in Lviv. This monumental work, 15 m high by 150 m wide, met with great interest and recognition.\n   Soon after the work was created, a dispute over the authorship of the panorama began. Jan Styka (and later his sons \u2013 Tadeusz and Adam) tried to diminish Kossak's participation. Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski wrote about it in the following way: Not so much pinxit as Styka's combinavit. Many painted, fortunately he painted the least, and that's why the panorama was not bad. Styka (...) was all absorbed in showing the visitors the work of dignitaries; He showed, explained, talked, and of course he was the creator of everything. I remember how W\u0142odzio Tetmajer warmly played these parade scenes, laughing and getting angry a bit, because it happened that Styka showed as his group still wet from Tetmajer's brush. It was worse when he tried to expropriate Kossak. After the visit of some archduke, when Styka got too much into Kossak's harm, the temperamental Wojtek chased him over the scaffolding, wanting to beat him up.\n   The Panorama of the Battle of Rac\u0142awice was exhibited in a rotunda in Lviv, specially erected for it. It survived World War II, albeit heavily damaged. In 1946, the USSR authorities returned it to Poland; it was sent to Wroc\u0142aw, where it underwent several conservation treatments, but for over thirty years it was not possible to exhibit the panorama. It was not until 1980 that vigorous actions were taken, thanks to which today you can see the panorama in the new rotunda in Wroc\u0142aw.\n   The second panorama was painted by Kossak together with Julian Fa\u0142at. The first of the artists was the author of scenes taking place on the Berezina River near the town of Borisov, and depicting the retreat of the remnants of Napoleon's Grand Army; the other painted the entire winter landscape, which is the background of the painting. Work on the Berezina Passage lasted 16 months and was completed in 1896. The panorama has not survived in its original form; it was cut into segments, of which only the Banner Gallery, the Bivouac at Berezina and the Burning of Banners and a few black and white photographs of the work before destruction are known to this day.\n   There were also plans for further panoramas, which, however, were not implemented or did not attract much interest. Only four sketches remain of the design of the Battle of Somosierra panorama. The panorama The Battle of the Pyramids was shown in Warsaw, but the subject alien to the Polish audience did not arouse interest and the work was cut into fragments. In the end, Kossak hoped to realize the great Panorama of Groch\u00f3w. The theme of the Battle of Olszynka Grochowska recurred many times in his work (Olszynka Grochowska, first version and replica, Review of the 4th Infantry Regiment in positions in Olszynka Grochowska, Fragment from Olszynka, J\u00f3zef Ch\u0142opicki in the Battle of Grochow), but the idea was not implemented before 1939. Only sketches remain.\n   The success of the Berezin panorama, which the artists painted in Berlin, encouraged Kossak to continue his intensive work. At that time, he focused on topics related to the November Uprising: The meeting of Belvedere soldiers on the night of 29 November 1830 with Russian cuirassiers on the bridge in \u0141azienki, The battery of Rev. Stanis\u0142aw Jab\u0142onowski after the assault on Warsaw, The battlefield near Igania are just some of the canvases. The interest of the Prussian court in Kossak's paintings began a several-year period of Wilhelm II's protectorate. At that time, he created the following paintings: Royal Grenadiers at the Battle of Etoges, Bl\u00fccher's Retreat after the Battle of Montmirail 1814, Death of Louis Ferdinand at Saalfeld. None of these paintings was a praise of the Prussian army. Only the paintings Battle of Zondorf 1758 and Charge of Prussian Hussars on Russian batteries at J\u00e4gersdorf 1758 depict the successes of Prussian troops in battles with the Russians.\n   Watching Bl\u00fccher's Retreat after the Battle of Montmirail 1814, the Empress is said to have said: \"This picture is painted as a gift for the French dragoons and Polish cavalrymen, not the Prussian infantry, and the French ambassador in Berlin, Emmanuel de Noailles, expressed his admiration as follows: \"If you were a born Frenchman, you would not be able to understand these subjects otherwise than you understood them. For this pro-French painting, in 1901 the artist received the Cross of the Legion of Honor.\n   He finally returned to Krak\u00f3w after breaking with the Berlin court after the anti-Polish speech of Wilhelm II in Malbork, where the restoration of the Teutonic castle had just been completed. In his speech, the emperor called on the Germans to wage a holy war against Polish insolence and Sarmatian arrogance. Kossak, leaving the Prussian capital for patriotic reasons, wrote in his memoirs that he had taken away from there for all his wealth and ballast ... a hen that laid golden eggs, slaughtered with her own hands.\n   During this period of his work, Kossak painted mainly in Krak\u00f3w and Vienna, where he had a studio at Schwarzenbergplatz. The following were created at that time, m.in: Niegolewski at Somosierra, Armoured Banner, Spring 1813, Portrait of Emperor Franz Joseph on a Horse, Equestrian Portrait of Archduke Franz Salvator, Archduke Franz Ferdinand, Equestrian Portrait of Countess Romanowa Potocka. In 1905 he painted one of his best paintings, Bloody Sunday in St. Petersburg. Later, a replica of this work was created, Portrait of the Artist's Daughters and Other People, Artillery on Fire, Fragment from Olszynka, Wounded Cuirassier and a Girl, Rest, Defence of Wola, Kili\u0144ski Leads Russian Prisoners of War Through Warsaw, Grunwald Swords, Somosierra Batteries. He painted more and more, very often to order, portraits, genre scenes, hunting, he often repeated the same themes or made replicas of his works. This mass production reduced the quality of the images and the dissatisfaction of the critics. Valuable works were also created \u2013 paintings on historical themes: The Battle of Kuflew, Requisition, Ch\u0142opicki's Staff, Light Cavalry before Napoleon, Expulsion of Austrians from Toru\u0144. His paintings were admired by visitors to galleries and exhibitions in Poland and abroad: in Vienna (1903, 1904, 1905), London (1905, 1906), Krak\u00f3w (almost annually), Lviv (1909), Warsaw (1904, 1911), Rome (1911), Paris (1914) and \u0141\u00f3d\u017a (1914).\n   In mid-July 1914, Wojciech Kossak had a car accident near Zakopane and was injured in the leg. Despite this, he was mobilized with an assignment to the I Corps in General Victor Dankel's 1st Army as commander of a motorized column. In mid-August, he was assigned to the staff of General Karl von Kirchbach auf Lauterbach as an orderly officer. Of course, he did not part with his palette. Many portraits were created, such as: General Rozwadowski at the command post, General Nastopil near Lublin, or General Brandner and Captain Kossak during the battles for Lublin, as well as genre scenes from camp life: Observation Point near Wolbrom, Counting the prisoners on the Nida River, With an order to the division. He also painted five watercolours from the Polish Legions series.\n   During his stay in Krak\u00f3w on 6 September 1915, he had a chance meeting with Kaiser Wilhelm, who offered the artist to paint a group portrait of the emperor with the German generals. Kossak \u2013 almost under duress \u2013 agreed and even made a few sketches, but they were not accepted by Wilhelm. He allegedly said that he and the generals looked as if they had set fire to the town and were preparing to flee. The headquarters called the proposed painting Die Flucht aus Polen. In this way, the painter managed to free himself from an unpleasant obligation.\n   In the years 1916\u20131918, more and more oil paintings and watercolours on the subject of the Legions were created: A Soldier's Dream, Parliamentarian, In the Carpathians, Riflemen at Miech\u00f3w, Charge at Rokitna and other portraits, e.g. of Feliks Stojowski on horseback. At the end of October 1918, Kossak began his service in the Polish Army with the rank of captain. He was a member of the Clothing Committee functioning in the Ministry of Military Affairs in Warsaw. He painted almost constantly, and the subjects of his paintings were battles, skirmishes, charges, battlefields, but also uhlan courting village girls and portraits of officers. On January 17, 1920, at his own request, he was released from active service and transferred to the reserve. In 1921, he was verified with the rank of major, in the corps of reserve cavalry officers.\n   After the end of the war, Kossak began to paint military scenes. Horses and soldiers appeared on the canvases in various shots (alarms, wake-up calls, patrols, reconnaissance, skirmishes, battles, battlefields and ashes, as well as the courtship of uhlans towards girls).\n   His stay in the United States contributed to the creation of about 20 paintings and portraits (Portrait of an Amazon by Mally Crawford, Portrait of George Palmer Putnam, Portrait of Mac Cornick, Equestrian Portrait of General John Pershing). During his subsequent stays, he painted portraits of businessmen and farmers, military men and cowboys, and film stars as Amazons.\n   From 1921, he painted paintings commissioned by the Army Museum and the National Museum: Sowi\u0144ski on the Ramparts of Wola, Kircholm, Grunwald and Charge at Rokitna. A little later, he wrote: Charge on the Russian Battery 1831, Lady Godiva, Ko\u015bciuszko at Rac\u0142awice, Napoleon Escorted by Light Cavalrymen, Lviv Eaglets, Olszynka Grochowska (the fourth replica \u2013 a reconstruction of a painting destroyed during the war), Uhlan Charge and many others.\n   In the years 1925\u20131926, he travelled with his son to manors in the Pozna\u0144 region and painted portraits and paintings to order to improve his finances. From this period come m.in: portraits of Emil M\u0142ynarski, Andrzej Rotwand, Zdzis\u0142aw Tarnowski's daughters on horseback, Maria Scipio del Campo, Tomasz Zamoyski, J\u00f3zef Pi\u0142sudski, President Ignacy Mo\u015bcicki. On the other hand, the hasty production of paintings and replicas in the so-called \"factory\", which was initiated and continued by his son Jerzy Kossak, was a hidden tragedy of Kossak \u2013 a painter.\n   Kossak was a very hard-working and prolific painter. It is impossible to list all his paintings, but he painted until the end of his life and until the last moments he made plans for new ventures. Paintings from this period include m.in, Wedding of Polish with the Sea, Portrait of Edward Krasi\u0144ski, Fantasy on the Polish Cavalry, On the Guard of the Polish Sea, Portrait of Cardinal Hlond, Portrait of General Kazimierz Sosnkowski.\n   The Kossaks spent the summer of 1939 in Jurata, from where they returned to Krakow in the last days of August, where they watched the German invasion. The September defeat was a shock for Kossak, but he still believed in the Polish soldier: \"At the moment of our defeats and the disgrace of this poor Rydz, so immature for his role, I lost my spirits, not yet knowing that what was my beloved subject had not only not ceased to be the most popular, but today it had become the most expensive sursum corda,\" he wrote to his friend.\n   He did not stop painting during the occupation. Portraits and genre scenes were created, such as weddings or hunts, but also sketches for the panorama of Groch\u00f3w (backdated for safety). The Germans, despite the fact that they wanted to pay well, he definitely refused. He refused, m.in, to paint a portrait of Hans Frank, citing his old age, despite the fact that the studio where he talked to the German officer was full of paintings that had been started and finished.\n   Some of his latest works are Portrait of Zofia Jachimecka, Equestrian Portrait of Tadeusz Chutkowski, Stefan Skrzy\u0144ski, Tatar Jasyr, Cuirassier and Girl and Farys. On the day of his death \u2013 29 July 1942 \u2013 he asked to have paint applied to his palette, but he could not get up. He didn't realize death was coming. In the evening, remaining conscious until the last moment, he died surrounded by his family. He was buried at the Rakowicki Cemetery in Krak\u00f3w (section XIIB-north-on the left of the W\u0119drychowski family).\n\nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Wojciech_Kossak https://useum.org/artist/Wojciech-Kossak https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=pfbid02uqiwimxxnFeain3uDGZG6bMPVci87AWRhT699uokgQJumG87JPGbD4GvctNchkpel&id=100070137347913 Wojciech Kossak https://pl.wikipedia.org/wiki/Wojciech_Kossak"
        },
        "comment_count": 0,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MjQxNzkyNjM1NDUwMw==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA2NDYyNzAwNDM0NTpWSzozNjcyNDE3OTI2MzU0NTAz",
        "comments": {}
    }
]