[
    {
        "user_id": "100000326651087",
        "user_name": "Tomas \u0160alenga",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/tomas.salenga",
        "post_id": "3679138582349104",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3679138582349104/",
        "post_creation_timestamp": 1723077687,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 15,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 15
            }
        ],
        "comment_count": 3,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Vilniaus kra\u0161to lietuvi\u0173 tautosaka / spaudai paruo\u0161\u0117 Jonas Balys. - 1938 m. Kaune : spaud\u0117 akc. b-v\u0117 \u201eSpindulys\u201c - XVII, 330 p.",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3OTEzODU4MjM0OTEwNA==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "attachments": [
            {
                "target_type": "Photo",
                "target_id": "8193093027378171",
                "url": "https://www.facebook.com/photo/?fbid=8193093027378171&set=gm.3679138582349104&idorvanity=1533380843591566",
                "text": null,
                "subattachments": []
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comments": [
            {
                "text": "Vien pa\u017ei\u016br\u0117jus \u012f Vilniaus  kra\u0161to vietovard\u017eius , kurie slav\u0173 nors ir buvo i\u0161kraipyti , bet nekelia abejoni\u0173 , kad jie yra negin\u010dyjamai lietuvi\u0173 balti\u0161kos  kilm\u0117s.",
                "comment_creation_timestamp": 1723107667,
                "legacy_comment_id": "3679397938989835",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3679138582349104/?comment_id=3679397938989835",
                "author": {
                    "name": "Aldus Adrians",
                    "id": "100010586612658",
                    "url": "https://www.facebook.com/aldus.adrian"
                }
            },
            {
                "text": "\u017di\u016briu \u012f \u0161ituos paveiksliukus ir manyje imperialistas pabunda. :D",
                "comment_creation_timestamp": 1723102700,
                "legacy_comment_id": "3679352345661061",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3679138582349104/?comment_id=3679352345661061",
                "author": {
                    "name": "Dominykas \u010civilis",
                    "id": "100000456288483",
                    "url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis"
                }
            },
            {
                "text": "Ar yra i\u0161leistas \u0161iandieninis leidinys?",
                "comment_creation_timestamp": 1723088660,
                "legacy_comment_id": "3679240545672241",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3679138582349104/?comment_id=3679240545672241",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100055352982559",
        "user_name": "\u0421\u0442\u0430\u0441 \u0412\u043e\u043b\u0447\u0435\u043a",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100055352982559",
        "post_id": "3671240563138906",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3671240563138906/",
        "post_creation_timestamp": 1722230438,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 6
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "comment_count": 11,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MTI0MDU2MzEzODkwNg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA1NTM1Mjk4MjU1OTpWSzozNjcxMjQwNTYzMTM4OTA2",
        "attachments": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064057059466",
            "user_name": "charter97.org",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/charter97.org",
            "post_id": "891949706283590",
            "post_url": "https://www.facebook.com/charter97.org/posts/pfbid02hYv5gVQUuVRHNEtm9Tt3MSoajBjja4FdpWjzKB9ntFTvLjypDAuCiBifZWeKpa5Ql",
            "post_creation_timestamp": 1722193086,
            "post_text": "\u0427\u0435\u043c \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445: \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432.\n\n\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435. \n\nhttps://4wp5q3-c97-org.cdn.ampproject.org/c/s/4wp5q3.c97.org/ru/news/2024/7/28/604611/",
            "attachments": [
                {
                    "target_type": "Photo",
                    "target_id": "891949669616927",
                    "url": "https://www.facebook.com/photo/?fbid=891949669616927&set=a.643401704471726",
                    "text": null,
                    "subattachments": []
                }
            ]
        },
        "comments": [
            {
                "text": "Eilin\u0117 propagandin\u0117 ra\u0161liava. Seni nuvalkioti \u0161tampai: \"\u017demaitija - tai dabartin\u0117 Lietuvos Respublika\", \"baltarusiai - vakar\u0173 baltai\", \"caro vald\u017eia u\u017edraud\u0117 jiems Litva pavadinim\u0105 ir pervadino baltarusiais\", \"LDK ra\u0161tin\u0117 kalba senbaltarusi\u0161ka\" ir t. t.",
                "comment_creation_timestamp": 1722244045,
                "legacy_comment_id": "3671348913128071",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671348913128071",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "\u0412 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u043e\u0436\u044c \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0412\u041a\u041b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c/\u0433\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u0431\u0449\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u044c \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0430) \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0412\u041a\u041b.",
                "comment_creation_timestamp": 1722251111,
                "legacy_comment_id": "3671410916455204",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671410916455204",
                "author": {
                    "name": "Ri\u010dardas Adomavi\u010dius",
                    "id": "100014251578104",
                    "url": "https://www.facebook.com/ricardas.adomavicius.7"
                }
            },
            {
                "text": "Fantaziorai \ud83e\udd17",
                "comment_creation_timestamp": 1722242581,
                "legacy_comment_id": "3671336659795963",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671336659795963",
                "author": {
                    "name": "Robertas Keliauskas",
                    "id": "100001607693863",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.keliauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Kuom austrai skiriasi nuo vokie\u010di\u0173?",
                "comment_creation_timestamp": 1722320467,
                "legacy_comment_id": "3672010693061893",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3672010693061893",
                "author": {
                    "name": "Donatas \u017dentelis",
                    "id": "100023877190964",
                    "url": "https://www.facebook.com/donatas.zentelis"
                }
            },
            {
                "text": "Dar roZZianai kremlin\u0117m reklamom puo\u0161iasi :)",
                "comment_creation_timestamp": 1722235035,
                "legacy_comment_id": "3671274656468830",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671274656468830",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "Bielorusai nuo rus\u0173 nesiskiria visi\u0161kai niekuo. Bielorus\u0173 apskritai seniai nebelik\u0119. Tai tie patys rusai.",
                "comment_creation_timestamp": 1722234447,
                "legacy_comment_id": "3671270269802602",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671270269802602",
                "author": {
                    "name": "Grinys Nameisis",
                    "id": "100001642325489",
                    "url": "https://www.facebook.com/gediminas.svoba.9"
                }
            },
            {
                "text": "Sovietme\u010diu baltarusi\u0173 intelektualai Minske sakydavo, kad skiriasi nuo rus\u0173 tod\u0117l, kad yra kil\u0119 i\u0161 balt\u0173 lietuvi\u0173, kai kurie netgi stengdavosi pramokti \u0161iek tiek lietuvi\u0161kai, steng\u0117si pas save \u012fgyvendinti Lietuvos pasiekimus.",
                "comment_creation_timestamp": 1723090866,
                "legacy_comment_id": "3679259825670313",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3679259825670313",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Pradedama nuo po\u017ei\u016brio \u012f genus ir pereinama prie litvinizmo teigiant es\u0105 mes \u017eemai\u010diai, tutei\u0161iai baigi\u0105 slav\u0117ti lietuviai Vilniaus - Minsko erdv\u0117je yra i\u0161 seno slavai. Vakaruose atsirad\u0119 tokio po\u017ei\u016brio r\u0117m\u0117jai klysta tik\u0117damiesi geopolitin\u0117s naudos. Abejotina ar kas nors i\u0161eis, o jei ir gausis tas pelnas bus laikinas, tokie gudai liks maskv\u0117n\u0173 orbitoje!",
                "comment_creation_timestamp": 1722860640,
                "legacy_comment_id": "3677052972557665",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3677052972557665",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100002247240762",
        "user_name": "Jurijus Meilunas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/meilord",
        "post_id": "3677454122517550",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677454122517550/",
        "post_creation_timestamp": 1722902200,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 1,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 1
            }
        ],
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 1,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzQ1NDEyMjUxNzU1MA==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMjI0NzI0MDc2MjpWSzozNjc3NDU0MTIyNTE3NTUw",
        "attachments": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100073613513703",
            "user_name": "Ali Allahverdizadeh",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/ali.allahverdi.1990",
            "post_id": "510326934764419",
            "post_url": "https://www.facebook.com/ali.allahverdi.1990/posts/pfbid02iWBCpGwYVvDkL4v8vd5SW3eH9QDfnyddnS4u5fBeZae8xPHyfLzvsAAWAV2Trzdnl",
            "post_creation_timestamp": 1722517404,
            "post_text": "\ud83d\udd34 The borders of the empire of the Huns of Europe\n\n As the descendants of Saka-Scythian Turks, the Huns were ethnic Turkic people who created a huge empire in Asia and Europe during the next seven decades.  The most powerful king of the Huns was called Attila the Great. After Attila's accession to the throne, the Huns became the most powerful empire in Europe and became the leader of the European arena with numerous victories against all European nations.\n\n According to the genetic research, eleven late Xiongnu skeletons with the highest ratio of Western Eurasian affinities in the ancient Sarmatian group are placed from different places in the western and central steppe, which shows a gene flow from a new source of western descent related to the Sarmatians.\n\n We have stated that the Turoks migrated from ancient Asia to the north, i.e. the area north of the Caspian Sea, and lived in the body of the Sarmatian empire called Turcae, which migrated to East Asia (Altai) after a while.  [Primary migration route from west to east]\n\n #Hun\n #Scythian Turks\n\nA response to falsification of history by Wikipedia",
            "attachments": [
                {
                    "target_type": "Photo",
                    "target_id": "510325988097847",
                    "url": "https://www.facebook.com/photo/?fbid=510325988097847&set=a.264015219395593",
                    "text": null,
                    "subattachments": []
                }
            ]
        },
        "comments": {}
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3675662539363375",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3675662539363375/",
        "post_creation_timestamp": 1722714816,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 16,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 16
            }
        ],
        "comment_count": 47,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "Jau bieloroZZianai ir Kernav\u0119 prichvatizuoti sugalvojo :D (\u017ei\u016br. komentar\u0105)\nVilniana\u0161ysty/kernav\u0117na\u0161ysty/krymna\u0161ysty",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NTY2MjUzOTM2MzM3NQ==",
        "story_id": "1533380843591566",
        "attachments": [
            {
                "target_type": "ExternalUrl",
                "target_id": "226547524203272:122157953492057593",
                "url": "https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fyoutube.com%2Fwatch%3Fv%3DTlRzPpVNA2U%26si%3DEbKveRy-OnmtFu7k&h=AT0mUyTsmrdsLwRvzwCdOUOcP9qHlC1LwQkEvwXIQPTQYVTa0rzRYfChiFDhhHVzBvJuQ2ZuWGKFc42UF46XSKNFN89v8bOlR1JkV56tM1TC-UWasrG5E4_LudMxm8eaJnv4&s=1",
                "text": "\u042d\u0442\u043e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u041b\u0418\u0422\u0412\u0410?! \u041d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f Kernav\u0117: \u0442\u0430\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0437\u0430\u043c\u0438",
                "subattachments": []
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comments": [
            {
                "text": "Dar tarybiniais laikais vykdant archeologinius kasin\u0117jimus Kernav\u0117je buvo aptikti kapyninai, kuriuose palaikai buvo aptikti su kry\u017eeliais, kasin\u0117jim\u0173 archeologin\u0117s ataskaitos buvo u\u017eslaptintos, m\u016bs\u0173 laikais pana\u0161us krik\u0161\u010dioni\u0161kas kapyninas buvo aptiktas Vilniuje, Bok\u0161to gatv\u0117je....tuo istoriniu laikotarpiu lietuviai dar buvo pagonys.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715923,
                "legacy_comment_id": "3675671449362484",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675671449362484",
                "author": {
                    "name": "Franko Sossa",
                    "id": "100013874681529",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100013874681529"
                }
            },
            {
                "text": "siaip grazus  fimukas. nepastebejau, kur ji ten bande savintis \ud83d\ude42 ar as kazka praleidau?",
                "comment_creation_timestamp": 1722715547,
                "legacy_comment_id": "3675668526029443",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675668526029443",
                "author": {
                    "name": "Armage Donas",
                    "id": "100001065326056",
                    "url": "https://www.facebook.com/armage.donas.3"
                }
            },
            {
                "text": "\u0412\u0441\u0435 \u044d\u0442\u0438 \u0434\u0443\u0440\u0430\u0447\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043c\u0443-\u0442\u043e \u0435\u0449\u0435 \u0434\u0443\u043c\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435: \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0448\u0435. \u0425\u043e\u0442\u044f \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f.\n\n\u041e\u043d\u0438,\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438, \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044e\u0442. \u0421\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0432 \u0447\u0443\u0436\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438, \u043d\u0435 \u0437\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439.",
                "comment_creation_timestamp": 1722715134,
                "legacy_comment_id": "3675665519363077",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675665519363077",
                "author": {
                    "name": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e",
                    "id": "100014346182241",
                    "url": "https://www.facebook.com/gierasc"
                }
            },
            {
                "text": "Aidas Markaitis ..\"trys kankiniai, sta\u010diatikiai buvo lietuviai\" ...su \u0161iuo teigini\u0173, netgi ne susipa\u017ein\u0119s su \u0161altiniais teigian\u010diais tai a\u0161 pilnai sutinku. Visi gyventojai , nepriklausomai nuo j\u0173 etnin\u0117s kilm\u0117s ir religijos  b\u016bdavo vadinami pagal \u017eem\u0117s pavadinim\u0105, \u0161iuo atvej\u0173 litviny, litovcy, litwini.....net \u017eydai ir tie litvakai. Defirenciacija pagal etnin\u0119 kilm\u0119 Europoje prasid\u0117jo labai v\u0117lai, nuo 19 am\u017e. , nuo Napoleono laik\u0173. I\u0161 \u010dia ir \u0161iandieniniai minios nesusipratimai d\u0117l pavadinim\u0173 licvin , litwin, litovec....\nBet tai nerei\u0161kia , kad nuo gilios senov\u0117s ne egzistavo \u012fvairios tautos etnine prasme ( ne politin\u0117) , kuri\u0173 pagrindinis skiriamasis bruo\u017eas buvo kalba, ma\u017eesn\u0117 dalimi papro\u010diai ir religija....",
                "comment_creation_timestamp": 1722753362,
                "legacy_comment_id": "3676023779327251",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3676023779327251",
                "author": {
                    "name": "Franko Sossa",
                    "id": "100013874681529",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100013874681529"
                }
            },
            {
                "text": null,
                "comment_creation_timestamp": 1722714834,
                "legacy_comment_id": "3675662802696682",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3675662539363375/?comment_id=3675662802696682",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "100001074805483",
        "user_name": "Robertas Balakauskas",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/robertas.balakauskas",
        "post_id": "3677903432472619",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677903432472619/",
        "post_creation_timestamp": 1722952187,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 10
            }
        ],
        "comment_count": 3,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": "https://www.youtube.com/watch?v=9OH5wSiWUZg",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3NzkwMzQzMjQ3MjYxOQ==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDAwMTA3NDgwNTQ4MzpWSzozNjc3OTAzNDMyNDcyNjE5",
        "attachments": [
            {
                "target_type": "ExternalUrl",
                "target_id": "226547524203272:8081457591899987",
                "url": "https://l.facebook.com/l.php?u=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D9OH5wSiWUZg&h=AT2e5YK-nsTl2AZvp_sQMCFMU2hXk6Vp9QE6D2-L6hemoKyNavSPKUvqNMyGbuZjMblWVAgTu_gooUa1Unul6OPflzFoSY52lV3mj7y7ccE9_jy__4u-SUGxH9wwW_4r__3a&s=1",
                "text": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043b\u0438\u0442\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435?",
                "subattachments": []
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comments": [
            {
                "text": "Reikt\u0173 pasteb\u0117ti, jog \u010dia skai\u010diai tik vykstan\u010di\u0173 Lietuva-Baltarusija. Kiek yra atvykusi\u0173 per Lenkij\u0105 (naudojantis \u0160engeno erdve) - velniai \u017eino.\n\nTod\u0117l ir Vendgrijai reikia apribot \u0160engeno erdv\u0119, kad tie rosyjanai neprad\u0117t\u0173 kaip sk\u0117riai plisti per vis\u0105 EU.",
                "comment_creation_timestamp": 1722965104,
                "legacy_comment_id": "3678037269125902",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677903432472619/?comment_id=3678037269125902&reply_comment_id=3678052439124385",
                "author": {
                    "name": "Dominykas \u010civilis",
                    "id": "100000456288483",
                    "url": "https://www.facebook.com/dominykas.civilis"
                }
            },
            {
                "text": "Geras komentaras. Baltarusiai, kurie integruojasi \u012f Lietuvos visuomen\u0119 (i\u0161moksta valstybin\u0119 kalb\u0105 ir \u017eino m\u016bs\u0173 istorinio s\u0105moningumo  vertybes) yra labai pageidaujami, aplamai tur\u0117t\u0173 b\u016bti geriausiais imigrantais. Ta\u010diau reikalas yra gilesnis nei \u010dia kalbama. j\u0173 \u0161vietimo sistemoje atsirado naujovi\u0173, skatinan\u010di\u0173 paniekinam\u0105 po\u017ei\u016br\u012f \u012f balti\u0161kojo tipo lietuvi\u0173 kult\u016br\u0105 ir tai skatina \u0161ovinistini\u0173 nuostat\u0173 atsiradim\u0105.",
                "comment_creation_timestamp": 1723089767,
                "legacy_comment_id": "3679249792337983",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3677903432472619/?comment_id=3679249792337983",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    },
    {
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677856535810642",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677856535810642/",
        "post_creation_timestamp": 1722947744,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 11,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 11
            }
        ],
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "BieloroZZianai vis bando \u012ftikinti lenkus :) bet lenkai \u017eino kas buvo ir yra lietuviai bei Lietuva :)",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Nzg1NjUzNTgxMDY0Mg==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2Nzc4NTY1MzU4MTA2NDI=",
        "attachments": [
            {
                "target_type": "MediaContainerMediaSet",
                "target_id": "3677856535810642",
                "url": "https://www.facebook.com/media/set/?set=pcb.3677856535810642&type=1",
                "text": null,
                "subattachments": [
                    {
                        "media_type": "Photo",
                        "media_id": "122158323770057593",
                        "media_uri": "https://scontent.fvno2-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/454565250_122158323848057593_7012758753653822324_n.jpg?stp=dst-jpg_s600x600&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=aa7b47&_nc_ohc=GLQQLBKo24wQ7kNvgErAum_&_nc_ht=scontent.fvno2-1.fna&oh=00_AYApzcYnVWXO7zl0FjrxNyyj809tRpvWSwfOu7BEuItVug&oe=66BA63C1",
                        "url": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=122158323770057593&set=gm.3677856532477309&type=3",
                        "text": null
                    },
                    {
                        "media_type": "Photo",
                        "media_id": "122158323812057593",
                        "media_uri": "https://scontent.fvno2-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/454420935_122158323890057593_6603271547542022753_n.jpg?stp=dst-jpg_s600x600&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=aa7b47&_nc_ohc=6FVP_f3WQCsQ7kNvgHtU73k&_nc_ht=scontent.fvno2-1.fna&oh=00_AYBAh5vdAGKROo-e1DupMeeDocGSmFJHXlmmqeLyjoNTGQ&oe=66BA665D",
                        "url": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=122158323812057593&set=gm.3677856529143976&type=3",
                        "text": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comments": []
    }
]