### Gal pavyks sikart paleist? :DD<br><br>

sikart jau labai paprasta, paleidziat<br><br>

auto scrolinimo nera!!!!! pakol testuojam patys scrolinam (pora liniju kodo ir turetu veikti)<br><br>

grazina tokiu formatu (dar dadeti yra nesunku):<br><br>

pavyzdys nr 1:<br><br>

```
{
        "user_id": "61551727805096",
        "user_name": "Nomeda Lu",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096",
        "post_id": "3677856535810642",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3677856535810642/",
        "post_creation_timestamp": 1722947744,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 11,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 11
            }
        ],
        "comment_count": 1,
        "comment_on_page_count": 0,
        "share_count": 0,
        "post_text": "BieloroZZianai vis bando \u012ftikinti lenkus :) bet lenkai \u017eino kas buvo ir yra lietuviai bei Lietuva :)",
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3Nzg1NjUzNTgxMDY0Mg==",
        "story_id": "UzpfSTYxNTUxNzI3ODA1MDk2OlZLOjM2Nzc4NTY1MzU4MTA2NDI=",
        "attachments": [
            {
                "target_type": "MediaContainerMediaSet",
                "target_id": "3677856535810642",
                "url": "https://www.facebook.com/media/set/?set=pcb.3677856535810642&type=1",
                "text": null,
                "subattachments": [
                    {
                        "media_type": "Photo",
                        "media_id": "122158323770057593",
                        "media_uri": "https://scontent.fvno2-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/454565250_122158323848057593_7012758753653822324_n.jpg?stp=dst-jpg_s600x600&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=aa7b47&_nc_ohc=GLQQLBKo24wQ7kNvgErAum_&_nc_ht=scontent.fvno2-1.fna&oh=00_AYApzcYnVWXO7zl0FjrxNyyj809tRpvWSwfOu7BEuItVug&oe=66BA63C1",
                        "url": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=122158323770057593&set=gm.3677856532477309&type=3",
                        "text": null
                    },
                    {
                        "media_type": "Photo",
                        "media_id": "122158323812057593",
                        "media_uri": "https://scontent.fvno2-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/454420935_122158323890057593_6603271547542022753_n.jpg?stp=dst-jpg_s600x600&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=aa7b47&_nc_ohc=6FVP_f3WQCsQ7kNvgHtU73k&_nc_ht=scontent.fvno2-1.fna&oh=00_AYBAh5vdAGKROo-e1DupMeeDocGSmFJHXlmmqeLyjoNTGQ&oe=66BA665D",
                        "url": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=122158323812057593&set=gm.3677856529143976&type=3",
                        "text": null
                    }
                ]
            }
        ],
        "shared_post": null,
        "comments": []
    }
```
<br><br>

pavyzdys nr 2:<br><br>

```
{
        "user_id": "100055352982559",
        "user_name": "\u0421\u0442\u0430\u0441 \u0412\u043e\u043b\u0447\u0435\u043a",
        "profile_url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100055352982559",
        "post_id": "3671240563138906",
        "post_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/permalink/3671240563138906/",
        "post_creation_timestamp": 1722230438,
        "group_where_posted_id": "1533380843591566",
        "reaction_count": 10,
        "reactions": [
            {
                "reaction_id": "115940658764963",
                "reaction_name": "Cha cha",
                "reaction_count": 6
            },
            {
                "reaction_id": "1635855486666999",
                "reaction_name": "Patinka",
                "reaction_count": 2
            },
            {
                "reaction_id": "478547315650144",
                "reaction_name": "Oho!",
                "reaction_count": 2
            }
        ],
        "comment_count": 11,
        "comment_on_page_count": 2,
        "share_count": 0,
        "post_text": null,
        "feedback_id": "ZmVlZGJhY2s6MzY3MTI0MDU2MzEzODkwNg==",
        "story_id": "UzpfSTEwMDA1NTM1Mjk4MjU1OTpWSzozNjcxMjQwNTYzMTM4OTA2",
        "attachments": [],
        "shared_post": {
            "user_id": "100064057059466",
            "user_name": "charter97.org",
            "profile_url": "https://www.facebook.com/charter97.org",
            "post_id": "891949706283590",
            "post_url": "https://www.facebook.com/charter97.org/posts/pfbid02hYv5gVQUuVRHNEtm9Tt3MSoajBjja4FdpWjzKB9ntFTvLjypDAuCiBifZWeKpa5Ql",
            "post_creation_timestamp": 1722193086,
            "post_text": "\u0427\u0435\u043c \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445: \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432.\n\n\u0420\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435. \n\nhttps://4wp5q3-c97-org.cdn.ampproject.org/c/s/4wp5q3.c97.org/ru/news/2024/7/28/604611/",
            "attachments": [
                {
                    "target_type": "Photo",
                    "target_id": "891949669616927",
                    "url": "https://www.facebook.com/photo/?fbid=891949669616927&set=a.643401704471726",
                    "text": null,
                    "subattachments": []
                }
            ]
        },
        "comments": [
            {
                "text": "Eilin\u0117 propagandin\u0117 ra\u0161liava. Seni nuvalkioti \u0161tampai: \"\u017demaitija - tai dabartin\u0117 Lietuvos Respublika\", \"baltarusiai - vakar\u0173 baltai\", \"caro vald\u017eia u\u017edraud\u0117 jiems Litva pavadinim\u0105 ir pervadino baltarusiais\", \"LDK ra\u0161tin\u0117 kalba senbaltarusi\u0161ka\" ir t. t.",
                "comment_creation_timestamp": 1722244045,
                "legacy_comment_id": "3671348913128071",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671348913128071",
                "author": {
                    "name": "K\u0119stutis Anu\u0161auskas",
                    "id": "100090075431766",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=100090075431766"
                }
            },
            {
                "text": "\u0412 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u043e\u0436\u044c \u043e \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0412\u041a\u041b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c/\u0433\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u0431\u0449\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u044c \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (\u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0430) \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0442\u0435\u043c \u043e\u0431\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0412\u041a\u041b.",
                "comment_creation_timestamp": 1722251111,
                "legacy_comment_id": "3671410916455204",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671410916455204",
                "author": {
                    "name": "Ri\u010dardas Adomavi\u010dius",
                    "id": "100014251578104",
                    "url": "https://www.facebook.com/ricardas.adomavicius.7"
                }
            },
            {
                "text": "Fantaziorai \ud83e\udd17",
                "comment_creation_timestamp": 1722242581,
                "legacy_comment_id": "3671336659795963",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671336659795963",
                "author": {
                    "name": "Robertas Keliauskas",
                    "id": "100001607693863",
                    "url": "https://www.facebook.com/robertas.keliauskas"
                }
            },
            {
                "text": "Kuom austrai skiriasi nuo vokie\u010di\u0173?",
                "comment_creation_timestamp": 1722320467,
                "legacy_comment_id": "3672010693061893",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3672010693061893",
                "author": {
                    "name": "Donatas \u017dentelis",
                    "id": "100023877190964",
                    "url": "https://www.facebook.com/donatas.zentelis"
                }
            },
            {
                "text": "Dar roZZianai kremlin\u0117m reklamom puo\u0161iasi :)",
                "comment_creation_timestamp": 1722235035,
                "legacy_comment_id": "3671274656468830",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671274656468830",
                "author": {
                    "name": "Nomeda Lu",
                    "id": "61551727805096",
                    "url": "https://www.facebook.com/profile.php?id=61551727805096"
                }
            },
            {
                "text": "Bielorusai nuo rus\u0173 nesiskiria visi\u0161kai niekuo. Bielorus\u0173 apskritai seniai nebelik\u0119. Tai tie patys rusai.",
                "comment_creation_timestamp": 1722234447,
                "legacy_comment_id": "3671270269802602",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3671270269802602",
                "author": {
                    "name": "Grinys Nameisis",
                    "id": "100001642325489",
                    "url": "https://www.facebook.com/gediminas.svoba.9"
                }
            },
            {
                "text": "Sovietme\u010diu baltarusi\u0173 intelektualai Minske sakydavo, kad skiriasi nuo rus\u0173 tod\u0117l, kad yra kil\u0119 i\u0161 balt\u0173 lietuvi\u0173, kai kurie netgi stengdavosi pramokti \u0161iek tiek lietuvi\u0161kai, steng\u0117si pas save \u012fgyvendinti Lietuvos pasiekimus.",
                "comment_creation_timestamp": 1723090866,
                "legacy_comment_id": "3679259825670313",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3679259825670313",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            },
            {
                "text": "Pradedama nuo po\u017ei\u016brio \u012f genus ir pereinama prie litvinizmo teigiant es\u0105 mes \u017eemai\u010diai, tutei\u0161iai baigi\u0105 slav\u0117ti lietuviai Vilniaus - Minsko erdv\u0117je yra i\u0161 seno slavai. Vakaruose atsirad\u0119 tokio po\u017ei\u016brio r\u0117m\u0117jai klysta tik\u0117damiesi geopolitin\u0117s naudos. Abejotina ar kas nors i\u0161eis, o jei ir gausis tas pelnas bus laikinas, tokie gudai liks maskv\u0117n\u0173 orbitoje!",
                "comment_creation_timestamp": 1722860640,
                "legacy_comment_id": "3677052972557665",
                "comment_url": "https://www.facebook.com/groups/1533380843591566/posts/3671240563138906/?comment_id=3677052972557665",
                "author": {
                    "name": "Arvydas Norkunas",
                    "id": "100004084882680",
                    "url": "https://www.facebook.com/arvydas.norkunas.9"
                }
            }
        ]
    }
```